{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt, publico@publico.pt","title":"Parlamento chumba inqu\u00e9rito proposto pelo Chega depois do caso de Set\u00fabal","description":"A proposta do Chega previa a \u201cconstitui\u00e7\u00e3o imediata de uma comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito\u201d, que deveria funcionar durante quatro meses. Proposta surgiu na sequ\u00eancia do caso de Set\u00fabal, em que refugiados ucranianos foram recebidos por cidad\u00e3os russos com al\u2026","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/03\/politica\/noticia\/parlamento-chumba-inquerito-proposto-chega-2008821","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1702709?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png","publishedAt":"2022-06-03T13:08:09Z","content":"A Assembleia da Rep\u00fablica chumbou esta sexta-feira a proposta do Chega para a constitui\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito sobre a actua\u00e7\u00e3o do Estado no acolhimento e integra\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os \u2026 [+2681 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Ventura vai procurar apoio no PSD, IL, PCP e BE para uma comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito potestativa sobre refugiados","description":"Proposta de comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito vai ser chumbada pelo PS e o PSD vai abster-se.","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/02\/politica\/noticia\/ventura-vai-procurar-apoio-psd-il-pcp-be-comissao-inquerito-potestativa-refugiados-2008677","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1702316?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png","publishedAt":"2022-06-02T14:27:31Z","content":"Perante o chumbo iminente da sua proposta para a constitui\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito sobre o acolhimento de refugiados ucranianos, Andr\u00e9 Ventura diz estar j\u00e1 em contactos com a Iniciativa Liber\u2026 [+505 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Amnistia resgata refugiadas ucranianas por suspeitas de explora\u00e7\u00e3o laboral","description":"Organiza\u00e7\u00e3o enviou uma queixa a v\u00e1rias entidades, do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e0 Pol\u00edcia Judici\u00e1ria. Tem suspeitas de explora\u00e7\u00e3o laboral de duas ucranianas e de mais imigrantes numa f\u00e1brica no centro do pa\u00eds. Pol\u00edcia Judici\u00e1ria est\u00e1 a investigar casos de explora\u00e7\u00e3o \u2026","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/04\/sociedade\/noticia\/amnistia-resgata-refugiadas-ucranianas-suspeitas-exploracao-laboral-2008712","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1702397?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png","publishedAt":"2022-06-04T05:45:00Z","content":"Uns dias depois de a guerra come\u00e7ar, G., a sua filha R. e o neto puseram-se a caminho da Pol\u00f3nia como milh\u00f5es de ucranianos. Em Przemy\u015bl encontraram uma cidad\u00e3 ucraniana a mostrar fotografias de Port\u2026 [+467 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Papa pede \u201cverdadeiras negocia\u00e7\u00f5es\u201d para cessar-fogo","description":"Francisco reiterou no s\u00e1bado a sua disponibilidade para ir \u00e0 Ucr\u00e2nia, mas questionado por um menino ucraniano durante um encontro com um grupo de jovens no Vaticano, disse que est\u00e1 \u00e0 espera do \u201cmomento certo\u201d.","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/05\/mundo\/noticia\/papa-pede-verdadeiras-negociacoes-cessarfogo-2009013","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1703203?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png","publishedAt":"2022-06-05T13:03:41Z","content":"O Papa pediu este domingo \u201cverdadeiras negocia\u00e7\u00f5es\u201d para um cessar-fogo \u201ce uma solu\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel\u201d na Ucr\u00e2nia, em guerra h\u00e1 100 dias, na sequ\u00eancia do ataque militar da R\u00fassia de 24 de Fevereiro.\r\n\u201cQ\u2026 [+2385 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Fim-de-semana na TV: Diamantino, Alice e uma boys band no meio de uma \u00f3pera fara\u00f3nica... Sort of","description":"Escolhas para ficar a ver televis\u00e3o.","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/03\/culturaipsilon\/noticia\/fimdesemana-tv-diamantino-alice-boys-band-meio-opera-faraonica-sort-of-2008882","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1702971?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Ipsilon.png","publishedAt":"2022-06-03T22:31:56Z","content":"DiamantinoTVCine Edition, s\u00e1bado, 14h55Diamantino \u00e9 um astro de futebol que v\u00ea a carreira terminar abruptamente e que, na busca de um novo prop\u00f3sito, se depara com quest\u00f5es como a crise dos refugiado\u2026 [+7602 chars]"}
{"id":null,"name":"BBC News","author":"https:\/\/www.facebook.com\/bbcnews","title":"Como regime de Kim Jong-un est\u00e1 reagindo \u00e0 tomada da Coreia do Norte pela covid","description":"O governo norte-coreado diz que tem a situa\u00e7\u00e3o sob controle, mas o que realmente se sabe sobre o tamanho da crise?","url":"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-61678378","urlToImage":"https:\/\/ichef.bbci.co.uk\/news\/1024\/branded_portuguese\/BCA0\/production\/_124988284_kjueu2hq.jpg","publishedAt":"2022-06-05T15:28:10Z","content":"<ul><li>Jean Mackenzie, Hosu Le e equipe do Reality Check<\/li><li>BBC News<\/li><\/ul>\r\nCr\u00e9dito, Korean Central Television \r\nLegenda da foto, P\u00f4ster norte-coreano pergunta: 'camarada, voc\u00ea est\u00e1 seguind\u2026 [+9081 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.jn.pt","author":"JN\/Ag\u00eancias","title":"Parlamento chumba inqu\u00e9rito sobre acolhimento de refugiados","description":"A Assembleia da Rep\u00fablica chumbou, esta sexta-feira, a proposta do Chega para a constitui\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito sobre a atua\u00e7\u00e3o do Estado no acolhimento e integra\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os ucranianos e no estabelecimento de parcerias com associa\u00e7\u00f5e\u2026","url":"https:\/\/www.jn.pt\/nacional\/parlamento-chumba-inquerito-sobre-acolhimento-de-refugiados-14913644.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/jn\/image.jpg?brand=JN&type=generate&guid=161c2ccd-927e-438a-8cff-19e4ffcfd032&w=800&h=420&watermark=true&t=20220603141800","publishedAt":"2022-06-03T13:24:06Z","content":"A Assembleia da Rep\u00fablica chumbou, esta sexta-feira, a proposta do Chega para a constitui\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito sobre a atua\u00e7\u00e3o do Estado no acolhimento e integra\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os\u2026 [+2910 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.jn.pt","author":"JN\/Ag\u00eancias","title":"Portugal deu prote\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria a quase 24 mil ucranianos em mar\u00e7o","description":"Portugal acolheu, em mar\u00e7o, 23.930 ucranianos que fugiram da invas\u00e3o russa sob o regime de prote\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, n\u00famero que, segundo dados provis\u00f3rios, recuou em abril.","url":"https:\/\/www.jn.pt\/nacional\/portugal-deu-protecao-temporaria-a-quase-24-mil-ucranianos-em-marco--14913408.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/jn\/image.jpg?brand=JN&type=generate&guid=abbd530f-f97b-4aa0-b78f-a2669cef7eba&w=800&h=420&watermark=true&t=20220603130900","publishedAt":"2022-06-03T12:26:41Z","content":"Portugal acolheu, em mar\u00e7o, 23.930 ucranianos que fugiram da invas\u00e3o russa sob o regime de prote\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, n\u00famero que, segundo dados provis\u00f3rios, recuou em abril.\r\nDe acordo com o Eurostat, o se\u2026 [+1392 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.jn.pt","author":"JN\/Ag\u00eancias","title":"Situa\u00e7\u00e3o no terreno ao cent\u00e9simo dia de guerra","description":"Os combates intensos no leste da Ucr\u00e2nia prosseguiram no cent\u00e9simo dia da guerra, que foi hoje assinalado de forma diferente em Kiev e Moscovo.","url":"https:\/\/www.jn.pt\/mundo\/situacao-no-terreno-ao-centesimo-dia-de-guerra-14913914.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/jn\/image.jpg?brand=JN&type=generate&guid=fe69c313-1459-4f16-abcc-5467c75ce632&w=800&h=420&watermark=true&t=20220603160000","publishedAt":"2022-06-03T15:10:32Z","content":"Os combates intensos no leste da Ucr\u00e2nia prosseguiram no cent\u00e9simo dia da guerra, que foi hoje assinalado de forma diferente em Kiev e Moscovo.\r\n\"A vit\u00f3ria ser\u00e1 nossa\", disse aos ucranianos o preside\u2026 [+4669 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.jn.pt","author":"JN\/Ag\u00eancias","title":"Merkel condena R\u00fassia e expressa apoio a Scholz, Uni\u00e3o Europeia e EUA","description":"A ex-chanceler alem\u00e3 Angela Merkel condenou a ofensiva russa na Ucr\u00e2nia, apoiando os esfor\u00e7os de Berlim, da Uni\u00e3o Europeia e dos Estados Unidos em enfrentar Moscovo, no seu primeiro discurso p\u00fablico este ano ap\u00f3s a sa\u00edda do cargo.","url":"https:\/\/www.jn.pt\/mundo\/merkel-condena-russia-e-expressa-apoio-a-scholz-uniao-europeia-e-eua-14910058.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/jn\/image.jpg?brand=JN&type=generate&guid=d4a809c8-2012-41a1-80a9-a2760c85763a&w=800&h=420&watermark=true&t=20220602134400","publishedAt":"2022-06-02T13:10:48Z","content":"A ex-chanceler alem\u00e3 Angela Merkel condenou a ofensiva russa na Ucr\u00e2nia, apoiando os esfor\u00e7os de Berlim, da Uni\u00e3o Europeia e dos Estados Unidos em enfrentar Moscovo, no seu primeiro discurso p\u00fablico \u2026 [+2068 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.jn.pt","author":"JN\/Ag\u00eancias","title":"Cronologia de 100 dias de uma guerra ainda sem fim \u00e0 vista","description":"A guerra na Ucr\u00e2nia, iniciada com a invas\u00e3o russa em 24 de fevereiro, totaliza hoje 100 dias, sem que haja qualquer perspetiva de terminar em breve.","url":"https:\/\/www.jn.pt\/mundo\/cronologia-de-100-dias-de-uma-guerra-ainda-sem-fim-a-vista-14912599.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/jn\/image.jpg?brand=JN&type=generate&guid=5e6400df-f907-4de2-9e69-ad17c3f73f57&w=800&h=420&watermark=true&t=20220603090000","publishedAt":"2022-06-03T08:07:57Z","content":"A guerra na Ucr\u00e2nia, iniciada com a invas\u00e3o russa em 24 de fevereiro, totaliza hoje 100 dias, sem que haja qualquer perspetiva de terminar em breve.\r\nO conflito provocou milh\u00f5es de refugiados e um n\u00fa\u2026 [+8709 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.dn.pt","author":"C\u00e9u Neves","title":"Integra\u00e7\u00e3o de refugiados. \"A falta de cursos de portugu\u00eas \u00e9 um entrave\"","description":"A par\u00f3quia do Campo Grande, em Lisboa, apoiou 221 refugiados da guerra na Ucr\u00e2nia, que transportou de centros de acolhimento na Pol\u00f3nia. Est\u00e3o a tentar integrar-se mas sem um futuro \u00e0 vista.","url":"https:\/\/www.dn.pt\/edicao-do-dia\/04-jun-2022\/a-falta-de-cursos-de-portugues-e-um-entrave-14914979.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/dn\/image.jpg?brand=DN&type=generate&guid=ae03801c-5e32-4d77-8ff0-a32dba94707f&w=800&h=420&watermark=true&t=20220603235600","publishedAt":"2022-06-03T23:56:00Z","content":"Kateryana, Khrystyna, Alona e o pequeno Vladislav chegaram a Portugal com o apoio da par\u00f3quia do Campo Grande. A institui\u00e7\u00e3o religiosa mobilizou recursos para trazer ucranianos que tinham familiares \u2026 [+11073 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.dn.pt","author":"Helena Tecedeiro","title":"\"A crise na Ucr\u00e2nia deixou claro que sem a Turquia na UE os desafios n\u00e3o ser\u00e3o facilmente superados\"","description":"De visita a Lisboa, o vice-ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros e diretor para os Assuntos da Uni\u00e3o Europeia falou ao DN sobre a posi\u00e7\u00e3o da Turquia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra na Ucr\u00e2nia, o processo de ades\u00e3o do seu pa\u00eds \u00e0 Uni\u00e3o Europeia e as exig\u00eancias para aceitar a \u2026","url":"https:\/\/www.dn.pt\/internacional\/a-crise-na-ucrania-deixou-claro-que-sem-a-turquia-na-ue-os-desafios-nao-serao-facilmente-superados-14914379.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/dn\/image.jpg?brand=DN&type=generate&guid=0cf4686f-5e39-46ed-ad34-0399dceece85&w=800&h=420&watermark=true&t=20220603235700","publishedAt":"2022-06-03T23:57:00Z","content":"A Europa encontra-se confrontada com uma guerra \u00e0 sua porta, na Ucr\u00e2nia. No in\u00edcio, a Turquia tentou fazer a media\u00e7\u00e3o entre a R\u00fassia e a Ucr\u00e2nia. Ainda acredita numa solu\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica para este con\u2026 [+9787 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.dn.pt","author":"DN\/Lusa","title":"Ucr\u00e2nia: Uni\u00e3o Europeia aprova pacote de san\u00e7\u00f5es mas poupa chefe da Igreja Ortodoxa russa","description":"Patriarca Cirilo \u00e9 descrito como \"um aliado de longa data do Presidente Vladimir Putin\" e \"que se tornou um dos mais proeminentes apoiantes da agress\u00e3o militar russa contra a Ucr\u00e2nia\".","url":"https:\/\/www.dn.pt\/internacional\/ucrania-uniao-europeia-aprova-pacote-de-sancoes-mas-poupa-chefe-da-igreja-ortodoxa-russa--14910657.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/dn\/image.jpg?brand=DN&type=generate&guid=9e38caac-1eef-4349-9b8c-4473c67c8110&w=800&h=420&watermark=true&t=20220602161800","publishedAt":"2022-06-02T15:39:28Z","content":"A Uni\u00e3o Europeia aprovou esta quinta-feira o sexto pacote de san\u00e7\u00f5es \u00e0 R\u00fassia devido \u00e0 sua agress\u00e3o militar \u00e0 Ucr\u00e2nia, deixando o l\u00edder da Igreja Ortodoxa russa de fora da lista de indiv\u00edduos alvo de\u2026 [+4621 chars]"}
{"id":null,"name":"Abril.com.br","author":"Robson Bonin","title":"GloboNews ter\u00e1 cobertura especial sobre os 100 dias da guerra","description":"Entre os temas abordados, est\u00e3o os crimes de guerra cometidos pela R\u00fassia, os aspectos ligados \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher e o impacto para as crian\u00e7as","url":"https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/radar\/globonews-tera-cobertura-especial-sobre-os-100-dias-da-guerra\/","urlToImage":"https:\/\/veja.abril.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/globonews_divulgacao1.jpg?quality=70&strip=info&w=575&h=300&crop=1","publishedAt":"2022-06-02T20:46:48Z","content":"A GloboNews prepara uma cobertura especial por conta dos 100 dias da Guerra na Ucr\u00e2nia.\r\nNesta sexta-feira, dia 3, os telejornais do canal ter\u00e3o conte\u00fados exclusivos, an\u00e1lises de comentaristas, entre\u2026 [+598 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaldenegocios.pt","author":"jng@negocios.pt (Jornal de Neg\u00f3cios)","title":"Ucr\u00e2nia: Zelensky d\u00e1 'luz verde' ao arranque do campeonato de futebol em agosto","description":"\"Falei com o nosso presidente, Volodymyr Zelensky, sobre o grande poder do futebol para ajudar as pessoas a pensar no futuro, porque todos est\u00e3o focados na guerra. Por isso, tom\u00e1mos a decis\u00e3o com o presidente de retomar o campeonato ucraniano em agosto\", reve\u2026","url":"https:\/\/www.jornaldenegocios.pt\/empresas\/desporto\/detalhe\/ucrania-zelensky-da-luz-verde-ao-arranque-do-campeonato-de-futebol-em-agosto","urlToImage":"https:\/\/cdn.jornaldenegocios.pt\/images\/2022-04\/img_1200x676$2022_04_26_23_56_03_427559.jpg","publishedAt":"2022-06-05T15:25:41Z","content":"O presidente ucraniano, Volodymyr Zelensky, autorizou hoje a federa\u00e7\u00e3o de futebol daquele pa\u00eds a preparar o regresso das competi\u00e7\u00f5es profissionais, paradas desde a ofensiva militar da R\u00fassia, lan\u00e7ada\u2026 [+1878 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaldenegocios.pt","author":"jng@negocios.pt (Jornal de Neg\u00f3cios)","title":"UE aprova pacote de san\u00e7\u00f5es a Moscovo mas \"poupa\" chefe da Igreja Ortodoxa russa","description":"A Uni\u00e3o Europeia aprovou esta quinta-feira o sexto pacote de san\u00e7\u00f5es \u00e0 R\u00fassia devido \u00e0 sua agress\u00e3o militar \u00e0 Ucr\u00e2nia, deixando o l\u00edder da Igreja Ortodoxa russa de fora da lista de indiv\u00edduos alvo de medidas restritivas, por press\u00e3o da Hungria.","url":"https:\/\/www.jornaldenegocios.pt\/economia\/europa\/uniao-europeia\/detalhe\/ue-aprova-pacote-de-sancoes-a-moscovo-mas-poupa-chefe-da-igreja-ortodoxa-russa","urlToImage":"https:\/\/cdn.jornaldenegocios.pt\/images\/2022-06\/img_1200x676$2022_06_02_16_29_03_430299.jpg","publishedAt":"2022-06-02T15:29:39Z","content":"Depois do acordo pol\u00edtico alcan\u00e7ado pelos chefes de Estado e de Governo dos 27 na cimeira celebrada segunda e ter\u00e7a-feira em Bruxelas, os embaixadores dos Estados-membros em Bruxelas deram hoje 'luz \u2026 [+4206 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaldenegocios.pt","author":"jng@negocios.pt (Jornal de Neg\u00f3cios)","title":"Sonae tem 1.000 vagas de emprego e faz mega a\u00e7\u00e3o de recrutamento de refugiados ucranianos","description":"O grupo liderado por Cl\u00e1udia Azevedo vai realizar em Lisboa, na pr\u00f3xima segunda-feira, uma a\u00e7\u00e3o especial de recrutamento destinada a refugiados da guerra, a qual vai acolher mais de duas centenas de ucranianos.","url":"https:\/\/www.jornaldenegocios.pt\/empresas\/detalhe\/sonae-tem-1000-vagas-de-emprego-e-faz-mega-acao-de-recrutamento-de-refugiados-ucranianos","urlToImage":"https:\/\/cdn.jornaldenegocios.pt\/images\/2022-03\/img_1200x676$2022_03_24_20_29_14_425013.jpg","publishedAt":"2022-06-03T15:36:23Z","content":"A Sonae tem atualmente cerca de mil oportunidades de emprego em aberto em todo o pa\u00eds, das quais 300 na regi\u00e3o de Lisboa, e em diversas fun\u00e7\u00f5es e setores de atividade, \"as quais podem ser aproveitada\u2026 [+1509 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaldenegocios.pt","author":"jng@negocios.pt (Jornal de Neg\u00f3cios)","title":"Pa\u00edses do Mediterr\u00e2neo pedem \u00e0 UE mesma solidariedade dada \u00e0 Ucr\u00e2nia","description":"Um grupo de pa\u00edses mediterr\u00e2nicos constitu\u00eddo por It\u00e1lia, Espanha, Gr\u00e9cia, Chipre e Malta pediu hoje \u00e0 Uni\u00e3o Europeia que demonstre para com o problema migrat\u00f3rio no sul do continente a mesma solidariedade dada ao acolhimento dos refugiados da Ucr\u00e2nia.","url":"https:\/\/www.jornaldenegocios.pt\/economia\/mundo\/detalhe\/paises-do-mediterraneo-pedem-a-ue-mesma-solidariedade-dada-a-ucrania","urlToImage":"https:\/\/cdn.jornaldenegocios.pt\/images\/2022-02\/img_1200x676$2022_02_26_10_44_37_423017.jpg","publishedAt":"2022-06-04T15:01:42Z","content":"Os ministros do Interior dos cinco pa\u00edses mais expostos aos fluxos migrat\u00f3rios do Mediterr\u00e2neo - It\u00e1lia, Espanha, Gr\u00e9cia, Chipre e Malta - pediram este s\u00e1bado, 4 de junho, \u00e0 Uni\u00e3o Europeia que demons\u2026 [+3588 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaldenegocios.pt","author":"jng@negocios.pt (Jornal de Neg\u00f3cios)","title":"Ana Catarina Mendes critica \"azedume\" de Cavaco","description":"Ministra Adjunta e dos Assuntos Parlamentares considera que o ex-Presidente da Rep\u00fablica revela \"algum despeito com a maioria absoluta\" do PS.","url":"https:\/\/www.jornaldenegocios.pt\/economia\/politica\/detalhe\/ana-catarina-mendes-critica-azedume-de-cavaco","urlToImage":"https:\/\/cdn.jornaldenegocios.pt\/images\/2022-04\/img_1200x676$2022_04_08_11_03_33_426239.jpg","publishedAt":"2022-06-05T12:01:30Z","content":"A ministra Adjunta e dos Assuntos Parlamentares considera que o ex-Presidente da Rep\u00fablica Cavaco Silva revela \"azedume e ressentimento\" perante o pa\u00eds e defende que um ataque \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ri\u2026 [+3079 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaldenegocios.pt","author":"jng@negocios.pt (Jornal de Neg\u00f3cios)","title":"R\u00fassia prolonga restri\u00e7\u00f5es a voos civis em 11 aeroportos at\u00e9 dia 12","description":"O espa\u00e7o a\u00e9reo das regi\u00f5es sul e central da R\u00fassia est\u00e1 fechado a avi\u00f5es civis desde 24 de fevereiro de 2022, dia em que a R\u00fassia deu in\u00edcio \u00e0 invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia, estando estes aeroportos dedicados \u00e0 chamada opera\u00e7\u00e3o militar especial.","url":"https:\/\/www.jornaldenegocios.pt\/economia\/europa\/invasao-da-ucrania\/detalhe\/russia-prolonga-restricoes-a-voos-civis-em-11-aeroportos-ate-dia-12","urlToImage":"https:\/\/cdn.jornaldenegocios.pt\/images\/2022-05\/img_1200x676$2022_05_09_09_40_28_428384.jpg","publishedAt":"2022-06-04T10:29:22Z","content":"O regime de restri\u00e7\u00e3o de voos civis em 11 aeroportos do sul e parte central da R\u00fassia foi prolongado at\u00e9 12 de junho, anunciou hoje o Minist\u00e9rio dos Transportes russo, citado pela ag\u00eancia Tass.\r\nA li\u2026 [+2030 chars]"}
{"id":null,"name":"Viomundo.com.br","author":"Reda\u00e7\u00e3o","title":"Fepal entrega a Lula carta que sintetiza posi\u00e7\u00e3o da comunidade \u00e1rabe-palestina do Brasil sobre agenda externa e direitos humanos; \u00edntegra","description":"O documento ser\u00e1 enviado a todos os presidenci\u00e1veis\nO post Fepal entrega a Lula carta que sintetiza posi\u00e7\u00e3o da comunidade \u00e1rabe-palestina do Brasil sobre agenda externa e direitos humanos; \u00edntegra apareceu primeiro em Viomundo.","url":"https:\/\/www.viomundo.com.br\/politica\/fepal-entrega-a-lula-carta-que-sintetiza-posicao-da-comunidade-arabe-palestina-do-brasil-sobre-agenda-externa-e-direitos-humanos-integra.html","urlToImage":"https:\/\/www.viomundo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/fepal-lula-scaled-e1654299037123.jpg","publishedAt":"2022-06-04T00:18:59Z","content":"FEPAL entrega a Lula carta com proposi\u00e7\u00f5es para a agenda externa brasileira e defesa dos direitos humanos\r\nDocumento sintetiza a posi\u00e7\u00e3o da comunidade \u00e1rabe palestino-brasileira sobre rela\u00e7\u00f5es do pa\u00ed\u2026 [+4300 chars]"}
{"id":null,"name":"Viomundo.com.br","author":"Reda\u00e7\u00e3o","title":"Federa\u00e7\u00e3o \u00c1rabe Palestina do Brasil entrega a Lula carta que sintetiza a posi\u00e7\u00e3o da comunidade sobre a agenda externa e defesa dos direitos humanos; \u00edntegra","description":"O documento ser\u00e1 enviado a todos os presidenci\u00e1veis\nO post Federa\u00e7\u00e3o \u00c1rabe Palestina do Brasil entrega a Lula carta que sintetiza a posi\u00e7\u00e3o da comunidade sobre a agenda externa e defesa dos direitos humanos; \u00edntegra apareceu primeiro em Viomundo.","url":"https:\/\/www.viomundo.com.br\/politica\/federacao-arabe-palestina-do-brasil-entrega-a-lula-carta-que-sintetiza-a-posicao-da-comunidade-sobre-a-agenda-externa-e-defesa-dos-direitos-humanos-integra.html","urlToImage":"https:\/\/www.viomundo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/fepal-lula-scaled-e1654299037123.jpg","publishedAt":"2022-06-04T00:18:59Z","content":"FEPAL entrega a Lula carta com proposi\u00e7\u00f5es para a agenda externa brasileira e defesa dos direitos humanos\r\nDocumento sintetiza a posi\u00e7\u00e3o da comunidade \u00e1rabe palestino-brasileira sobre rela\u00e7\u00f5es do pa\u00ed\u2026 [+4277 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Portugal deu prote\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria a quase 24 mil ucranianos em mar\u00e7o","description":"Segundo a Eurostat, os pa\u00edses que mais refugiados de guerra ucranianos acolheram em mar\u00e7o, sob o regime de prote\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, foram a Pol\u00f3nia, Rep\u00fablica Checa e Eslov\u00e1quia.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/03\/portugal-deu-protecao-temporaria-a-quase-24-mil-ucranianos-em-marco\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1124%3Anowe%3A0%3A104%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F04%2F02135334%2F36873069.jpg","publishedAt":"2022-06-03T12:57:02Z","content":"Portugal acolheu, em mar\u00e7o, 23.930 ucranianos que fugiram da invas\u00e3o russa sob o regime de prote\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, n\u00famero que, segundo dados provis\u00f3rios, recuou em abril, divulgou esta sexta-feira o Eur\u2026 [+1447 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Palestiniano morto a tiro por militares israelitas perto de Bel\u00e9m","description":"As autoridades palestinianas deram conta da morte de Ayman Muhaisen, de 29 anos, no campo de refugiados de Deheisha, no sul da Cisjord\u00e2nia ocupada.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/02\/palestiniano-morto-a-tiro-por-militares-israelitas-perto-de-belem\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A1778%3A1000%3Anowe%3A111%3A0%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F5%2F2015%2F07%2F10226675.jpg","publishedAt":"2022-06-02T11:08:01Z","content":"Um palestiniano foi morto esta quinta-feira pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a israelitas num campo de refugiados perto de Bel\u00e9m, no sul da Cisjord\u00e2nia ocupada, disse o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade palestiniano, em co\u2026 [+989 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ana Catarina Peixoto","title":"\u201cAqui temos liberdade\u201d. A hist\u00f3ria de seis artistas ucranianas que fugiram da guerra e ganharam palco no Teatro Nacional S\u00e3o Jo\u00e3o","description":"Teatro Nacional S\u00e3o Jo\u00e3o j\u00e1 atribuiu sete bolsas a profissionais da cultura ucranianos refugiados em Portugal. Iniciativa \u00e9 \"uma porta de emerg\u00eancia que se abre aos artistas ucranianos\".","url":"https:\/\/observador.pt\/especiais\/aqui-temos-liberdade-a-historia-de-seis-artistas-ucranianas-que-fugiram-da-guerra-e-ganharam-palco-no-teatro-nacional-sao-joao\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A3500%3A1966%3Anowe%3A0%3A0%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F03080906%2F02062022ruioliveira00007.jpg","publishedAt":"2022-06-04T11:47:01Z","content":"\u201cPercebemos que n\u00e3o seria poss\u00edvel regressar a casa e decidimos ficar por c\u00e1. Era o \u00fanico s\u00edtio para onde poder\u00edamos retirar tamb\u00e9m a nossa fam\u00edlia\u201d, explica, acrescentando que t\u00eam agora alguns famil\u2026 [+2751 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Ucr\u00e2nia: Associa\u00e7\u00e3o dos Ucranianos em Portugal assegura cumprimento no uso de apoios p\u00fablicos","description":"A Associa\u00e7\u00e3o dos Ucranianos em Portugal assegurou o cumprimento de todos os requisitos na atribui\u00e7\u00e3o de apoios p\u00fablicos, inclusive a presta\u00e7\u00e3o de contas de projetos realizados no \u00e2mbito de protocolos","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/02\/ucrania-associacao-dos-ucranianos-em-portugal-assegura-cumprimento-no-uso-de-apoios-publicos\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A3000%3A1689%3Anowe%3A0%3A50%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F02%2F24233802%2Fimg-4023.jpeg","publishedAt":"2022-06-02T00:50:34Z","content":"A Associa\u00e7\u00e3o dos Ucranianos em Portugal assegurou esta quarta-feira o cumprimento de todos os requisitos na atribui\u00e7\u00e3o de apoios p\u00fablicos, inclusive a presta\u00e7\u00e3o de contas de projetos realizados no \u00e2m\u2026 [+4315 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Ministra Ana Catarina Mendes critica \u201cazedume e ressentimento\u201d de Cavaco Silva","description":"Para a ministra Adjunta e dos Assuntos Parlamentares, o ex-Presidente da Rep\u00fablica \"limita-se a dizer que est\u00e1 tudo mal. E, por isso, h\u00e1 algum despeito com a maioria absoluta\" do PS.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/05\/ministra-ana-catarina-mendes-critica-azedume-e-ressentimento-de-cavaco-silva\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1124%3Anowe%3A0%3A104%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F01171649%2F38672159.jpg","publishedAt":"2022-06-05T13:13:32Z","content":"A ministra Adjunta e dos Assuntos Parlamentares considera que o ex-Presidente da Rep\u00fablica Cavaco Silva revela \u201cazedume e ressentimento\u201d perante o pa\u00eds e defende que um ataque \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ri\u2026 [+3351 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ana Kotowicz","title":"Zelensky escolhe cem palavras para cem dias. \u201cRefugiados\u201d \u00e9 a que a Ucr\u00e2nia mais evita, \u201cvit\u00f3ria\u201d a que mais procura","description":"A primeira express\u00e3o que marca os 100 dias de guerra \u00e9 \"nossos her\u00f3is\", mas h\u00e1 outras palavras como Bayraktar ou HIMARS, Bucha ou Mariupol, filtragem ou execu\u00e7\u00e3o, diz Zelensky.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/04\/zelensky-escolhe-cem-palavras-para-cem-dias-refugiados-e-a-que-a-ucrania-mais-evita-vitoria-a-que-mais-procura\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A4096%3A2306%3Anowe%3A0%3A0%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F04005515%2FGettyImages-1393200599-scaled.jpg","publishedAt":"2022-06-04T00:40:39Z","content":"Tem acesso livre a todos os artigos do Observador por ser nosso assinante.\r\n\u201cExatamente h\u00e1 cem dias, todos n\u00f3s acordamos para uma realidade diferente.\u201d \u00c9 assim que come\u00e7a o discurso de Volodymyr Zele\u2026 [+3868 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Parlamento chumba inqu\u00e9rito proposto pelo Chega","description":"A Assembleia da Rep\u00fablica chumbou a proposta do Chega para a constitui\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito para averiguar atua\u00e7\u00e3o do Estado portugu\u00eas no acolhimento e integra\u00e7\u00e3o de ucranianos.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/03\/parlamento-chumba-inquerito-proposto-pelo-chega\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1127%3Anowe%3A0%3A33%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F03131940%2F38686057.jpg","publishedAt":"2022-06-03T13:08:52Z","content":"A Assembleia da Rep\u00fablica chumbou, esta sexta-feira, a proposta do Chega para a constitui\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito sobre a atua\u00e7\u00e3o do Estado no acolhimento e integra\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os\u2026 [+2805 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Associa\u00e7\u00e3o alerta para genoc\u00eddio de milhares de lusodescendentes em Myanmar","description":"AILD garante que, desde dezembro do ano passado, elementos da Junta Militar t\u00eam atacado as maiores aldeias de bayingyis, a minoria cat\u00f3lica lusodescendente no pa\u00eds.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/04\/associacao-alerta-para-genocidio-de-milhares-de-lusodescendentes-em-myanmar\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2594%3A1456%3Anowe%3A986%3A0%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F01%2F27165527%2FGettyImages-615383504-scaled.jpg","publishedAt":"2022-06-04T00:02:50Z","content":"A Associa\u00e7\u00e3o Internacional dos Lusodescendentes (AILD) alertou esta sexta-feira para o \u201cgenoc\u00eddio\u201d em curso de milhares de lusodescendentes cat\u00f3licos (bayingyis) em Myanmar, que se tem traduzido em m\u2026 [+1984 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"38 mil ucranianos j\u00e1 pediram a Portugal regime de prote\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria","description":"O secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Europeus, Tiago Antunes, anunciou que 38 mil ucranianos j\u00e1 pediram a Portugal o regime de prote\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/02\/38-mil-ucranianos-ja-pediram-a-portugal-regime-de-protecao-temporaria\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1126%3Anowe%3A0%3A63%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F01172310%2F38594101.jpg","publishedAt":"2022-06-02T01:00:41Z","content":"Cerca de 38.000 ucranianos j\u00e1 pediram a Portugal o regime de prote\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, revelou quarta-feira o secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Europeus, Tiago Antunes, que reiterou o total apoio \u00e0 Ucr\u00e2ni\u2026 [+2691 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Miguel Viterbo Dias","title":"Pedro Delgado Alves: \u201cMaiorias relativas do PS fizeram mais do que as maiorias absolutas de Cavaco Silva\u201d","description":"O deputado socialista pede ao Presidente da Rep\u00fablica que d\u00ea \"uma margenzinha\" aos deputados na lei dos metadados e considera que os governos de Ant\u00f3nio Costa \"j\u00e1 fizeram mais\" do que Cavaco Silva.","url":"https:\/\/observador.pt\/especiais\/pedro-delgado-alves-maiorias-relativas-do-ps-fizeram-mais-do-que-as-maiorias-absolutas-de-cavaco-silva\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1125%3Anowe%3A0%3A56%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F05%2F06163046%2F30251348.jpg","publishedAt":"2022-06-02T14:39:21Z","content":"Tem acesso livre a todos os artigos do Observador por ser nosso assinante.\r\nPedro Delgado Alves, tem estado no centro do debate no inicio da legislatura, com as audi\u00e7\u00f5es por causa do acolhimento de r\u2026 [+3791 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Rita Pereira Carvalho","title":"O regresso de quem fugiu da guerra: \u201cPor melhor que seja outro pa\u00eds, nada substitui a nossa casa\u201d","description":"O fluxo migrat\u00f3rio come\u00e7a a mudar. Milhares de ucranianos que fugiram da guerra est\u00e3o agora a regressar \u00e0s suas cidades. Querem voltar ao trabalho e reencontrar familiares que ficaram.","url":"https:\/\/observador.pt\/especiais\/o-regresso-de-quem-fugiu-da-guerra-por-melhor-que-seja-outro-pais-nada-substitui-a-nossa-casa\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A3000%3A1689%3Anowe%3A0%3A244%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F03%2F24211654%2Fimg-9966.jpeg","publishedAt":"2022-06-03T13:37:03Z","content":"Tem acesso livre a todos os artigos do Observador por ser nosso assinante.\r\nDasha demorou cinco dias para percorrer mais de quatro mil quil\u00f3metros a dist\u00e2ncia entre a Ucr\u00e2nia, o pa\u00eds onde nasceu, e P\u2026 [+2866 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Uni\u00e3o Europeia sanciona Bielorr\u00fassia e formaliza sexto pacote de san\u00e7\u00f5es \u00e0 R\u00fassia","description":"Foram impostas san\u00e7\u00f5es a mais 12 indiv\u00edduos e oito entidades da Bielorr\u00fassia, bem como a mais 65 pessoas e 18 entidades russas, em resposta \u00e0 \"cont\u00ednua agress\u00e3o militar \"injustificada\" na Ucr\u00e2nia.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/03\/uniao-europeia-sanciona-bielorrussia-e-formaliza-sexto-pacote-de-sancoes-a-russia\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1124%3Anowe%3A0%3A54%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F5%2F2014%2F07%2F5916568.jpg","publishedAt":"2022-06-03T14:24:41Z","content":"O Conselho da Uni\u00e3o Europeia (UE) decidiu esta sexta-feira impor novas san\u00e7\u00f5es \u00e0 Bielorr\u00fassia e formalizou o sexto pacote sancionat\u00f3rio a Moscovo, no \u00e2mbito da invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia, h\u00e1 100 \u2026 [+2057 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Governo prolonga programa de apoio a refor\u00e7o de trabalhadores nos lares","description":"A medida j\u00e1 entrou em vigor e as candidaturas aos apoios previstos podem ser submetidas at\u00e9 ao dia 31 de julho. S\u00e3o eleg\u00edveis desempregados, trabalhadores a tempo parcial e estudantes.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/04\/governo-prolonga-programa-de-apoio-a-reforco-de-trabalhadores-nos-lares\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1126%3Anowe%3A0%3A207%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F01%2F04183615%2F30321647.jpg","publishedAt":"2022-06-04T18:28:38Z","content":"O Governo reativou o programa que permite refor\u00e7ar os recursos humanos nos lares que prev\u00ea apoios financeiros a institui\u00e7\u00f5es que contratem desempregados, trabalhadores a tempo parcial e estudantes, e\u2026 [+2299 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Putin e Erdogan acordam ajuda turca em desminagem de portos da Ucr\u00e2nia para se exportar cereais","description":"Os Presidentes russo e turco acordaram que a Turquia ajudar\u00e1 nas opera\u00e7\u00f5es de desminagem dos portos da Ucr\u00e2nia para permitir a exporta\u00e7\u00e3o de cereais do pa\u00eds.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/02\/putin-e-erdogan-acordam-ajuda-turca-em-desminagem-de-portos-da-ucrania-para-se-exportar-cereais\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1126%3Anowe%3A0%3A100%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F01174117%2F37406853.jpg","publishedAt":"2022-06-02T00:50:01Z","content":"Os Presidentes russo e turco acordaram que a Turquia ajudar\u00e1 nas opera\u00e7\u00f5es de desminagem dos portos da Ucr\u00e2nia para permitir a exporta\u00e7\u00e3o de cereais do pa\u00eds, indicou esta quarta-feira o ministro dos \u2026 [+2814 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Eti\u00f3pia. Governo conduz deten\u00e7\u00f5es em massa de jornalistas e ativistas em Amhara","description":"Mais de 4.500 pessoas de etnia Amhara\u00a0foram detidas at\u00e9 23 de maio, sendo consideradas deten\u00e7\u00f5es em massa \"politicamente motivadas\" de ativistas, jornalistas e cr\u00edticos do governo federal.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/03\/etiopia-governo-conduz-detencoes-em-massa-de-jornalistas-e-ativistas-em-amhara\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1126%3Anowe%3A0%3A0%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F03134830%2F34709284.jpg","publishedAt":"2022-06-03T19:01:20Z","content":"A prov\u00edncia et\u00edope de Amhara tem sido palco de deten\u00e7\u00f5es em massa de ativistas, jornalistas e outros cr\u00edticos do governo federal, que tem o apoio das autoridades locais na guerra contra os separatist\u2026 [+3298 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Macron diz que Putin cometeu \u201cerro hist\u00f3rico e fundamental\u201d","description":"Presidente franc\u00eas considerou que Vladimir Putin cometeu um \"erro hist\u00f3rico e fundamental\" ao atacar a Ucr\u00e2nia e acredita que Putin est\u00e1 \"isolado\".","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/03\/macron-diz-que-putin-cometeu-erro-historico-e-fundamental\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1126%3Anowe%3A0%3A81%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F03195521%2F38687339.jpg","publishedAt":"2022-06-03T19:42:12Z","content":"O Presidente franc\u00eas Emmanuel Macron considerou nesta sexta-feira que o seu hom\u00f3logo russo Vladimir Putin cometeu um \u201cerro hist\u00f3rico e fundamental\u201d ao atacar a Ucr\u00e2nia e que est\u00e1 \u201cisolado\u201d.\r\n\u201cPenso, \u2026 [+3281 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Jos\u00e9 Carlos Fernandes","title":"Afeganist\u00e3o: a hist\u00f3ria do desastre brit\u00e2nico numa \u201cterra que s\u00f3 produz homens e pedras\u201d","description":"H\u00e1 s\u00e9culos que as grandes pot\u00eancias quebram os dentes nas montanhas do Afeganist\u00e3o. \"Regresso de um rei\", de William Dalrymple, \u00e9 um relato v\u00edvido da primeira dessas tentativas de subjuga\u00e7\u00e3o.","url":"https:\/\/observador.pt\/especiais\/afeganistao-a-historia-do-desastre-britanico-numa-terra-que-so-produz-homens-e-pedras\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A960%3A539%3Anowe%3A0%3A107%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F03150741%2F1016304-1.jpeg","publishedAt":"2022-06-04T14:57:12Z","content":"Tem acesso livre a todos os artigos do Observador por ser nosso assinante.\r\nAgosto de 2021 ficar\u00e1 na hist\u00f3ria dos EUA como um momento particularmente embara\u00e7oso: ap\u00f3s 20 anos de guerra no Afeganist\u00e3o\u2026 [+47827 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":"Giorgio Guedin","title":null,"description":"A diretora de uma escola municipal de Capivari de Baixo, no sul de Santa Catarina, relata estar sofrendo cr\u00edticas hostis nas redes sociais, ap\u00f3s iniciar um projeto em que executa o Hino da Venezuela uma vez por m\u00eas na institui\u00e7\u00e3o de ensino. A a\u00e7\u00e3o tem o o","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/ultimas-noticias\/2022\/06\/05\/diretora-recebe-ameacas-por-tocar-hino-da-venezuela-em-escola-de-sc.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/c\/noticias\/55\/2022\/06\/03\/escola-catarinense-que-toca-o-hino-da-venezuela-uma-vez-por-mes-para-alunos-refugiados-sobre-criticas-1654278366943_v2_615x300.jpg","publishedAt":"2022-06-05T09:06:28Z","content":"A diretora de uma escola municipal de Capivari de Baixo, no sul de Santa Catarina, relata estar sofrendo cr\u00edticas hostis nas redes sociais, ap\u00f3s iniciar um projeto em que executa o Hino da Venezuela \u2026 [+4341 chars]"}
{"id":null,"name":"Conjur.com.br","author":"Luiz Eduardo Filizzola D'Urso","title":"Luiz Eduardo Filizzola D\u2019Urso: Alerta de Pernambuco ao mundo","description":"A cada dia que assistimos e participamos da luta pela mitiga\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas no Brasil, infelizmente s\u00f3 aumentam as dificuldades. Isto pode ser constatado por todos os brasileiros que testemunharam as consequ\u00eancias destas mudan\u00e7as, diante das chuva\u2026","url":"https:\/\/www.conjur.com.br\/2022-jun-02\/luiz-eduardo-filizzola-durso-alerta-pernambuco-mundo2","urlToImage":"https:\/\/s.conjur.com.br\/img\/b\/chuvas-pernambuco-2022.jpeg","publishedAt":"2022-06-02T15:04:00Z","content":"A cada dia que assistimos e participamos da luta pela mitiga\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas no Brasil, infelizmente s\u00f3 aumentam as dificuldades. Isto pode ser constatado por todos os brasileiros que test\u2026 [+3298 chars]"}
{"id":null,"name":"Cmjornal.pt","author":"portal@cmjornal.pt (Correio da Manh\u00e3)","title":"PS vai votar contra comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito sobre acolhimento de refugiados ucranianos","description":"L\u00edder da bancada do PS defendeu que a proposta do Chega \"n\u00e3o \u00e9 um instrumento adequado neste momento\".","url":"https:\/\/www.cmjornal.pt\/mais-cm\/especiais\/guerra-na-ucrania\/detalhe\/ps-vai-votar-contra-comissao-de-inquerito-sobre-acolhimento-de-refugiados-ucranianos","urlToImage":"https:\/\/cdn.cmjornal.pt\/images\/2022-05\/img_1200x676$2022_05_03_20_56_17_1145911.jpg","publishedAt":"2022-06-02T13:20:11Z","content":"O Grupo Parlamentar do PS vai votar contra a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito sobre o caso dos refugiados ucranianos em Set\u00fabal, por considerar que \"n\u00e3o \u00e9 um instrumento adequado neste momento\", \u2026 [+2464 chars]"}
{"id":null,"name":"Cmjornal.pt","author":"portal@cmjornal.pt (Correio da Manh\u00e3)","title":"Palestiniano morto a tiro por militares israelitas perto de Bel\u00e9m","description":"Ayman Muhaisen \u00e9 o segundo palestiniano morto em 24 horas em opera\u00e7\u00f5es israelitas na Cisjord\u00e2nia.","url":"https:\/\/www.cmjornal.pt\/mundo\/detalhe\/palestiniano-morto-a-tiro-por-militares-israelitas-perto-de-belem","urlToImage":"https:\/\/cdn.cmjornal.pt\/images\/2022-06\/img_1200x676$2022_06_02_08_36_16_1155407.jpg","publishedAt":"2022-06-02T07:37:13Z","content":"Um palestiniano foi esta quinta-feira morto pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a israelitas num campo de refugiados perto de Bel\u00e9m, no sul da Cisjord\u00e2nia ocupada, disse o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade palestiniano, em co\u2026 [+512 chars]"}
{"id":null,"name":"Cmjornal.pt","author":"portal@cmjornal.pt (Correio da Manh\u00e3)","title":"Ministra Ana Catarina Mendes critica \"azedume e ressentimento\" de Cavaco Silva","description":"\"Limita-se a dizer que est\u00e1 tudo mal\", sustenta a ministra Adjunta e dos Assuntos Parlamentares.","url":"https:\/\/www.cmjornal.pt\/politica\/detalhe\/ministra-ana-catarina-mendes-critica-azedume-e-ressentimento-de-cavaco-silva","urlToImage":"https:\/\/cdn.cmjornal.pt\/images\/2021-08\/img_1200x676$2021_08_29_23_17_25_1075507.jpg","publishedAt":"2022-06-05T12:06:56Z","content":"A ministra Adjunta e dos Assuntos Parlamentares considera que o ex-Presidente da Rep\u00fablica Cavaco Silva revela \"azedume e ressentimento\" perante o pa\u00eds e defende que um ataque \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ri\u2026 [+3071 chars]"}
{"id":null,"name":"Cmjornal.pt","author":"portal@cmjornal.pt (Correio da Manh\u00e3)","title":"Governo prolonga programa de apoio a refor\u00e7o de trabalhadores nos lares","description":"Minist\u00e9rio recorda que a medida \"j\u00e1 permitiu a integra\u00e7\u00e3o de 30 mil pessoas em mais de duas mil entidades\".","url":"https:\/\/www.cmjornal.pt\/sociedade\/detalhe\/governo-prolonga-programa-de-apoio-a-reforco-de-trabalhadores-nos-lares","urlToImage":"https:\/\/cdn.cmjornal.pt\/images\/2020-05\/img_1200x676$2020_05_11_22_14_18_942118.jpg","publishedAt":"2022-06-04T18:00:59Z","content":"O Governo reativou o programa que permite refor\u00e7ar os recursos humanos nos lares que prev\u00ea apoios financeiros a institui\u00e7\u00f5es que contratem desempregados, trabalhadores a tempo parcial e estudantes, e\u2026 [+2270 chars]"}
{"id":null,"name":"Cmjornal.pt","author":"portal@cmjornal.pt (Correio da Manh\u00e3)","title":"Pa\u00edses do Mediterr\u00e2neo pedem \u00e0 UE mesma solidariedade dada \u00e0 Ucr\u00e2nia","description":"Ministros do Interior dos cinco pa\u00edses mais expostos aos fluxos migrat\u00f3rios do Mediterr\u00e2neo fizeram este pedido a Bruxelas no final de uma reuni\u00e3o de dois dias.","url":"https:\/\/www.cmjornal.pt\/mundo\/detalhe\/paises-do-mediterraneo-pedem-a-ue-mesma-solidariedade-dada-a-ucrania","urlToImage":"https:\/\/cdn.cmjornal.pt\/images\/2021-08\/img_1200x676$2021_08_30_16_07_29_1075730.jpg","publishedAt":"2022-06-04T14:20:55Z","content":"Um grupo de pa\u00edses mediterr\u00e2nicos constitu\u00eddo por It\u00e1lia, Espanha, Gr\u00e9cia, Chipre e Malta pediu hoje \u00e0 Uni\u00e3o Europeia que demonstre para com o problema migrat\u00f3rio no sul do continente a mesma solidar\u2026 [+3545 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.tsf.pt","author":"Lusa","title":"ACNUR modifica c\u00e1lculo de refugiados ucranianos e reduz para 4,71 milh\u00f5es","description":"A Pol\u00f3nia continua a ser o principal pa\u00eds anfitri\u00e3o para quem foge da guerra. Apesar da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de refugiados, esta crise continua a ser a mais grave na Europa desde o final da Segunda Guerra Mundial.","url":"https:\/\/www.tsf.pt\/mundo\/acnur-modifica-calculo-de-refugiados-ucranianos-e-reduz-para-471-milhoes-14912953.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/tsf\/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=06ec2a17-1272-4cad-9f61-02b6fe57a173&w=800&h=420&watermark=true&t=20220603122100","publishedAt":"2022-06-03T11:21:00Z","content":"\u00a9\u00a0Stepan Franko\/EPA\r\nO Alto Comissariado da ONU para os Refugiados (ACNUR) modificou esta sexta-feira o m\u00e9todo de contabiliza\u00e7\u00e3o dos refugiados ucranianos na Europa, calculando agora que haja 4,71 mi\u2026 [+2425 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.tsf.pt","author":"Rita Carvalho Pereira com C\u00e1tia Carmo","title":"Amnistia Internacional resgata refugiadas ucranianas exploradas em Portugal","description":"Uma das mulheres aceitou vir para Portugal, acompanhada pela filha e pelo neto beb\u00e9, num autocarro a partir da Pol\u00f3nia, numa tentativa de escapar \u00e0 guerra.","url":"https:\/\/www.tsf.pt\/portugal\/sociedade\/amnistia-internacional-resgata-refugiadas-ucranianas-exploradas-em-portugal-14916021.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/tsf\/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=462c9e97-1c01-4386-a49c-5b56a06ba85b&w=800&h=420&watermark=true&t=20220604122000","publishedAt":"2022-06-04T11:20:00Z","content":"As mulheres tinham de fazer trabalho \u00e1rduo\r\n\u00a9\u00a0Sergey Kozlov\/EPA\r\nA Amnistia Internacional resgatou refugiadas ucranianas que estariam a ser sujeitas a explora\u00e7\u00e3o laboral em Portugal. Aconteceu no cen\u2026 [+2707 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.tsf.pt","author":"Domingos de Andrade (TSF) e In\u00eas Cardoso (JN)","title":"Ana Catarina Mendes: \"Falta de ambi\u00e7\u00e3o no Or\u00e7amento teria sido cortar pens\u00f5es\"","description":"Foi deputada durante 27 anos e agora \u00e9 sua a responsabilidade de fazer a ponte entre Governo e Parlamento. Ana Catarina Mendes assegura n\u00e3o recear o esvaziamento da sua pasta e esperar grande envolvimento de BE e PCP no pr\u00f3ximo Or\u00e7amento do Estado. Sobre as p\u2026","url":"https:\/\/www.tsf.pt\/portugal\/politica\/ana-catarina-mendes-falta-de-ambicao-no-orcamento-teria-sido-cortar-pensoes-14917017.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/tsf\/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=78797e7f-dcf0-42ab-a251-2fde7ee489ad&w=800&h=420&watermark=true&t=20220605085900","publishedAt":"2022-06-05T07:59:00Z","content":"Foi deputada durante 27 anos e agora \u00e9 sua a responsabilidade de fazer a ponte entre Governo e Parlamento. Ana Catarina Mendes assegura n\u00e3o recear o esvaziamento da sua pasta e esperar grande envolvi\u2026 [+11800 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.tsf.pt","author":"Carolina Rico","title":"Come\u00e7ou h\u00e1 100 dias. O filme da guerra mais documentada de sempre","description":"Cem dias, milh\u00f5es de fotografias. A guerra na Ucr\u00e2nia \u00e9 o conflito armado mais documentado de sempre gra\u00e7as ao trabalho de fotojornalistas que desde o primeiro dia arriscam a pr\u00f3pria vida para mostrar ao mundo as consequ\u00eancias da invas\u00e3o russa e dos ucraniano\u2026","url":"https:\/\/www.tsf.pt\/mundo\/comecou-ha-100-dias-o-filme-da-guerra-mais-documentada-de-sempre-14887567.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/tsf\/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=0dd52244-fc47-45fc-a84b-4490221db769&w=800&h=420&watermark=true&t=20220603074700","publishedAt":"2022-06-03T06:47:00Z","content":"Cem dias, milh\u00f5es de fotografias. A guerra na Ucr\u00e2nia \u00e9 o conflito armado mais documentado de sempre gra\u00e7as ao trabalho de fotojornalistas que desde o primeiro dia arriscam a pr\u00f3pria vida para mostra\u2026 [+1451 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.tsf.pt","author":"Lusa","title":"Papa est\u00e1 \u00e0 espera do \"momento certo\" para visitar Kiev","description":"O l\u00edder da Igreja Cat\u00f3lica confessa que \"gostava de ir \u00e0 Ucr\u00e2nia\".","url":"https:\/\/www.tsf.pt\/mundo\/papa-esta-a-espera-do-momento-certo-para-visitar-kiev-14916204.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/tsf\/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=0fee3266-6e78-422e-ae5e-5cec7be5f0ba&w=800&h=420&watermark=true&t=20220604170900","publishedAt":"2022-06-04T16:09:00Z","content":"Papa Francisco\r\n\u00a9\u00a0Fabio Frustaci\/EPA\r\nO papa Francisco reiterou este s\u00e1bado a sua disposi\u00e7\u00e3o de visitar a Ucr\u00e2nia, mas, questionado por um menino ucraniano durante um encontro com um grupo de jovens \u2026 [+2109 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.tsf.pt","author":"Lusa","title":"Papa pede \"verdadeiras negocia\u00e7\u00f5es\" para cessar-fogo na Ucr\u00e2nia","description":"Francisco apela ao respeito pela vida humana e ao fim da \"macabra destrui\u00e7\u00e3o de cidades e aldeias\".","url":"https:\/\/www.tsf.pt\/mundo\/papa-pede-verdadeiras-negociacoes-para-cessar-fogo-na-ucrania-14917590.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/tsf\/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=da8747e5-cf5c-4bbe-97e9-bd3ee815dcac&w=800&h=420&watermark=true&t=20220605130600","publishedAt":"2022-06-05T12:06:00Z","content":"\u00a9\u00a0Tiziana Fabi\/AFP\r\nO Papa pediu este domingo \"verdadeiras negocia\u00e7\u00f5es\" para um cessar-fogo \"e uma solu\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel\" na Ucr\u00e2nia, em guerra h\u00e1 cem dias, na sequ\u00eancia do ataque militar da R\u00fassia de \u2026 [+2497 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.tsf.pt","author":"Lusa","title":"R\u00fassia prolonga restri\u00e7\u00f5es a voos civis em 11 aeroportos at\u00e9 dia 12","description":"O espa\u00e7o a\u00e9reo das regi\u00f5es sul e central da R\u00fassia est\u00e1 fechado a avi\u00f5es civis desde 24 de fevereiro de 2022.","url":"https:\/\/www.tsf.pt\/mundo\/russia-prolonga-restricoes-a-voos-civis-em-11-aeroportos-ate-dia-12-14915930.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/tsf\/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=87ac9759-586d-4729-be65-3f0d550d3f10&w=800&h=420&watermark=true&t=20220604134700","publishedAt":"2022-06-04T12:47:00Z","content":"\u00a9\u00a0Maxim Shipenkov\/EPA\r\nO regime de restri\u00e7\u00e3o de voos civis em 11 aeroportos do sul e parte central da R\u00fassia foi prolongado at\u00e9 12 de junho, anunciou este s\u00e1bado o Minist\u00e9rio dos Transportes russo, c\u2026 [+2135 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.tsf.pt","author":"Ricardo Alexandre","title":"\"Temos grandes feridas que se abrem em diferentes geografias. Se focarmos apenas numa ferida, as outras n\u00e3o param de sangrar\"","description":"Davide Enia veio \u00e0 Noite da Literatura Europeia, em Lisboa, apresentar o livro \"Notas sobre um naufr\u00e1gio\". O seu \u00faltimo romance \u00e9 resultado de v\u00e1rias viagens \u00e0 ilha de Lampedusa, em It\u00e1lia, lugar de naufr\u00e1gio, onde assistiu aos desembarques e \u00e0s mortes de mil\u2026","url":"https:\/\/www.tsf.pt\/portugal\/cultura\/temos-grandes-feridas-que-se-abrem-em-diferentes-geografias-se-focarmos-apenas-numa-ferida-as-outras-nao-param-de-sangrar-14916647.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/tsf\/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=688b8a96-f385-4d76-901f-c9a53f0849d1&w=800&h=420&watermark=true&t=20220604190300","publishedAt":"2022-06-04T18:03:00Z","content":"Davide, a guerra na Ucr\u00e2nia h\u00e1 mais de cem dias faz-nos esquecer o que est\u00e1 a acontecer no Mediterr\u00e2neo? \r\nN\u00e3o! Recordar o que acontece \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o que pertence ao indiv\u00edduo. Se a imprensa quer fa\u2026 [+6056 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.tsf.pt","author":"Lusa","title":"Moscovo acusa Kiev de preparar ataques contra solo russo com armas dos EUA","description":"O diretor do Centro nacional russo de gest\u00e3o da defesa diz que os ataques ser\u00e3o realizados a partir da cidade de Shostka, na regi\u00e3o norte de Sumy.","url":"https:\/\/www.tsf.pt\/mundo\/moscovo-acusa-kiev-de-preparar-ataques-contra-solo-russo-com-armas-dos-eua-14908980.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/tsf\/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=7b9b5469-bb48-43c3-8772-dcb1f4d33d83&w=800&h=420&watermark=true&t=20220602062400","publishedAt":"2022-06-02T05:24:00Z","content":"\u00a9\u00a0Fadel Senna\/AFP\r\nA R\u00fassia acusou na quarta-feira o Ex\u00e9rcito ucraniano de estar a preparar ataques contra o territ\u00f3rio russo com os novos sistemas de m\u00edsseis que os Estados Unidos est\u00e3o a fornecer \u00e0\u2026 [+3445 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":null,"title":null,"description":"Conflito mudou a geopol\u00edtica e projeta um mundo mais perigoso, qualquer que seja o desfecho","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/mundo\/2022\/06\/russia-e-eua-se-testam-nos-100-dias-da-guerra-da-ucrania.shtml","urlToImage":"https:\/\/f.i.uol.com.br\/fotografia\/2022\/04\/26\/16509813276267f9cf91f7c_1650981327_3x2_rt.jpg","publishedAt":"2022-06-03T04:22:40Z","content":"O mundo como o conhec\u00edamos, em sua din\u00e2mica geopol\u00edtica, n\u00e3o \u00e9 o mesmo h\u00e1 100 dias. A Guerra da Ucr\u00e2nia, iniciada pela R\u00fassia de Vladimir Putin na madrugada do dia 24 de fevereiro, j\u00e1 passou por tr\u00eas\u2026 [+6421 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":"Gustavo Frank","title":null,"description":"Ap\u00f3s a \u00c0 La Gar\u00e7onne abrir a edi\u00e7\u00e3o N53 da S\u00e3o Paulo Fashion Week na \u00faltima ter\u00e7a-feira (31), o segundo dia foi protagonizado pelos trabalhos artesanais e feitos \u00e0 m\u00e3o, como da estilista Martha Medeiros e da marca Ponto Firme, al\u00e9m da presen\u00e7a de grandes","url":"https:\/\/www.uol.com.br\/nossa\/noticias\/redacao\/2022\/06\/02\/spfw-n53-resumo-do-segundo-dia.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/c\/entretenimento\/e5\/2022\/06\/02\/camila-queiroz-1654169306075_v2_615x300.jpg","publishedAt":"2022-06-02T14:06:47Z","content":"Ap\u00f3s a \u00c0 La Gar\u00e7onne abrir a edi\u00e7\u00e3o N53 da S\u00e3o Paulo Fashion Week na \u00faltima ter\u00e7a-feira (31), o segundo dia foi protagonizado pelos trabalhos artesanais e feitos \u00e0 m\u00e3o, como da estilista Martha Medei\u2026 [+7079 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":null,"title":"Crise Clim\u00e1tica","description":"Esta \u00e9 parte da vers\u00e3o online da edi\u00e7\u00e3o desta quinta (2) da newsletter Crise Clim\u00e1tica. A","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/colunas\/crise-climatica\/2022\/06\/02\/catastrofes-acontecem-como-recife-pode-enfrentar-o-clima-extremo.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/c\/noticias\/8d\/2022\/06\/01\/mais-de-90-pessoas-morreram-durante-forte-chuva-na-regiao-metropolitana-do-recife-1654081853239_v2_615x300.jpg","publishedAt":"2022-06-02T16:25:12Z","content":"Esta \u00e9 parte da vers\u00e3o online da edi\u00e7\u00e3o desta quinta (2) da newsletter Crise Clim\u00e1tica. A vers\u00e3o completa, apenas para assinantes, traz uma entrevista com Patr\u00edcia Pinho, que ser\u00e1 uma das palestrante\u2026 [+6929 chars]"}
{"id":null,"name":"Cmjornal.pt","author":"portal@cmjornal.pt (Correio da Manh\u00e3)","title":"Conselho da Europa quer medidas concretas para garantir ajuda a refugiados ucranianos","description":"\"A solidariedade que se tem visto nestes primeiros meses pode n\u00e3o continuar a verificar-se\", diz Maria Daniella Marouda.","url":"https:\/\/www.cmjornal.pt\/mais-cm\/especiais\/guerra-na-ucrania\/detalhe\/conselho-da-europa-quer-medidas-concretas-para-garantir-ajuda-a-refugiados-ucranianos","urlToImage":"https:\/\/cdn.cmjornal.pt\/images\/2022-05\/img_1200x676$2022_05_24_16_29_52_1152713.jpg","publishedAt":"2022-06-02T07:14:43Z","content":"A presidente da Comiss\u00e3o do Conselho da Europa contra Racismo e Intoler\u00e2ncia (CCERI) defendeu esta quinta-feira a adop\u00e7\u00e3o de medidas espec\u00edficas para ajudar e proteger os refugiados ucranianos, sob p\u2026 [+648 chars]"}
{"id":null,"name":"Cmjornal.pt","author":"portal@cmjornal.pt (Correio da Manh\u00e3)","title":"Modelo brasileira amea\u00e7ada de morte por soldado russo ap\u00f3s tirar foto em tanque destru\u00eddo","description":"Liziane Gutierrez viajou para a Ucr\u00e2nia em mar\u00e7o para desenvolver trabalho volunt\u00e1rio.","url":"https:\/\/www.cmjornal.pt\/mais-cm\/especiais\/guerra-na-ucrania\/detalhe\/modelo-brasileira-ameacada-de-morte-por-soldado-russo-apos-tirar-foto-em-tanque-destruido","urlToImage":"https:\/\/cdn.cmjornal.pt\/images\/2022-06\/img_1200x676$2022_06_02_16_10_12_1155556.jpg","publishedAt":"2022-06-02T15:10:43Z","content":"A modelo brasileira Liziane Gutierrez foi amea\u00e7ada por um militar russo ap\u00f3s ter tirado fotos em cima de um dos tanques pertencente \u00e0 R\u00fassia que haviam sido destru\u00eddos pela for\u00e7as ucranianas. \r\nA jov\u2026 [+1003 chars]"}
{"id":null,"name":"Cmjornal.pt","author":"portal@cmjornal.pt (Correio da Manh\u00e3)","title":"Zelensky d\u00e1 'luz verde' ao arranque do campeonato de futebol em agosto","description":"Competi\u00e7\u00f5es profissionais est\u00e3o paradas desde a ofensiva militar da R\u00fassia, lan\u00e7ada em 24 de fevereiro.","url":"https:\/\/www.cmjornal.pt\/mais-cm\/especiais\/guerra-na-ucrania\/detalhe\/zelensky-da-luz-verde-ao-arranque-do-campeonato-de-futebol-em-agosto","urlToImage":"https:\/\/cdn.cmjornal.pt\/images\/2022-06\/img_1200x676$2022_06_03_10_57_18_1155792.jpg","publishedAt":"2022-06-05T15:25:18Z","content":"O presidente ucraniano, Volodymyr Zelensky, autorizou este domingo a federa\u00e7\u00e3o de futebol daquele pa\u00eds a preparar o regresso das competi\u00e7\u00f5es profissionais, paradas desde a ofensiva militar da R\u00fassia,\u2026 [+1880 chars]"}
{"id":"ign","name":"IGN","author":"Amy Ratcliffe","title":"Obi-Wan Kenobi: Quem \u00e9 Quinlan Vos, Jedi citado no epis\u00f3dio 3?","description":"Conhe\u00e7a o personagem citado pelo Mestre Jedi exilado na nova s\u00e9rie de Star Wars no Disney+\nQuinlan Vos possui uma hist\u00f3ria \u00fanica que o colocou nos dois lados da For\u00e7a: conhe\u00e7a o Jedi citado por Obi-Wan Kenobi na s\u00e9rie.","url":"https:\/\/br.ign.com\/obi-wan-kenobi\/98817\/feature\/obi-wan-kenobi-quinlan-vos-conheca-jedi-citado-serie-star-wars","urlToImage":"https:\/\/sm.ign.com\/t\/ign_br\/screenshot\/default\/blob_u6wa.1200.jpg","publishedAt":"2022-06-02T17:25:46Z","content":"Aten\u00e7\u00e3o: Este texto possui spoilers do epis\u00f3dio 3 da s\u00e9rie Obi-Wan Kenobi. \r\nNo terceiro epis\u00f3dio da s\u00e9rie Obi-Wan Kenobi, o Jedi recluso vai parar em uma sala secreta onde ex-Cavaleiros Jedi, sensit\u2026 [+5473 chars]"}
{"id":null,"name":"Expresso.pt","author":"V\u00edtor Matos","title":"Costa sob press\u00e3o: organismos do Estado pediram ajuda a balc\u00e3o do \u2018Setubalgate\u2019 para tradu\u00e7\u00f5es e papelada","description":"O IEFP e a Seguran\u00e7a Social socorreram-se do gabinete aut\u00e1rquico onde o casal russo recebia os ucranianos em Set\u00fabal. Mensagens trocadas com a C\u00e2mara Municipal, a que o Expresso acedeu, comprovam pedidos. PSD faz depender comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito das respostas d\u2026","url":"https:\/\/expresso.pt\/politica\/2022-06-03-Costa-sob-pressao-organismos-do-Estado-pediram-ajuda-a-balcao-do-Setubalgate-para-traducoes-e-papelada-0408a034","urlToImage":"https:\/\/images.impresa.pt\/expresso\/2022-06-02-POL---38467769_T-_IDP.jpg-8c33bd6a\/1.91x1?wm=true","publishedAt":"2022-06-03T10:28:51Z","content":"A informa\u00e7\u00e3o sobre o acolhimento de refugiados em Set\u00fabal circulou entre a C\u00e2mara de Set\u00fabal e institutos governamentais como o Instituto do Emprego e Forma\u00e7\u00e3o Profissional (IEFP), a Seguran\u00e7a Social\u2026 [+1398 chars]"}
{"id":null,"name":"Expresso.pt","author":"Lusa","title":"Ministra Ana Catarina Mendes critica \u201cazedume e ressentimento\u201d de Cavaco Silva","description":"\u201cLimita-se a dizer que est\u00e1 tudo mal. E, por isso, h\u00e1 algum despeito com a maioria absoluta\u201d do PS, sustenta","url":"https:\/\/expresso.pt\/politica\/2022-06-05-Ministra-Ana-Catarina-Mendes-critica-azedume-e-ressentimento-de-Cavaco-Silva-872a2437","urlToImage":"https:\/\/images.impresa.pt\/expresso\/2022-05-10-Ana-Catarina-Mendes.jpg-61cfe96e-1\/1.91x1?wm=true","publishedAt":"2022-06-05T13:25:48Z","content":"A ministra Adjunta e dos Assuntos Parlamentares considera que o ex-Presidente da Rep\u00fablica Cavaco Silva revela azedume e ressentimento perante o pa\u00eds e defende que um ataque \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria \u2026 [+3050 chars]"}
{"id":null,"name":"Expresso.pt","author":"Lusa","title":"Tr\u00eas palestinianos mortos pelo Ex\u00e9rcito de Israel nas \u00faltimas 24 horas na Cisjord\u00e2nia","description":"Dois dos tr\u00eas palestinianos foram abatidos a tiro, durante as opera\u00e7\u00f5es militares de Israel que ocorreram entre quarta-feira \u00e0 noite e hoje de manh\u00e3, na Cisjord\u00e2nia","url":"https:\/\/expresso.pt\/internacional\/2022-06-02-Tres-palestinianos-mortos-pelo-Exercito-de-Israel-nas-ultimas-24-horas-na-Cisjordania-7b257bf4","urlToImage":"https:\/\/images.impresa.pt\/expresso\/2022-06-02-Cisjordania-Israel-Palestina-7e5cb81b\/1.91x1?wm=true","publishedAt":"2022-06-02T12:23:21Z","content":"Tr\u00eas palestinianos morreram nas \u00faltimas 24 horas durante confrontos e incidentes na Cisjord\u00e2nia onde o Ex\u00e9rcito israelita mant\u00e9m opera\u00e7\u00f5es militares h\u00e1 v\u00e1rios dias.\r\nDois dos tr\u00eas palestinianos foram\u2026 [+2407 chars]"}
{"id":null,"name":"Expresso.pt","author":"Expresso","title":"Quase 10 mil pessoas j\u00e1 chegaram ao Reino Unido em pequenos barcos","description":"As pessoas partem da costa norte de Fran\u00e7a, normalmente entre as cidades de Calais e Dunquerque. S\u00f3 na passada sexta-feira, 40 pessoas viajaram num s\u00f3 barco e desembarcaram em territ\u00f3rio brit\u00e2nico","url":"https:\/\/expresso.pt\/internacional\/2022-06-04-Quase-10-mil-pessoas-ja-chegaram-ao-Reino-Unido-em-pequenos-barcos-d6bb671c","urlToImage":"https:\/\/images.impresa.pt\/expresso\/2022-06-04-GettyImages-1238906828.jpg-c9904cfa\/1.91x1?wm=true","publishedAt":"2022-06-04T22:43:36Z","content":"Desde o come\u00e7o do ano, 9.988 pessoas desembarcaram no Reino Unido ap\u00f3s terem feito o trajeto pelo Canal da Mancha em pequenos barcos. Os dados foram revelados este s\u00e1bado pelo governo brit\u00e2nico, cita\u2026 [+1035 chars]"}
{"id":null,"name":"Expresso.pt","author":"Ana Fran\u00e7a","title":"Os 100 dias de uma guerra que ia durar 72 horas. Os novos m\u00edsseis norte-americanos v\u00e3o mesmo mudar o jogo?","description":"Moscovo faz avan\u00e7os a custo no leste, os ucranianos esperam os novos m\u00edsseis HIMARS para nivelar o jogo","url":"https:\/\/expresso.pt\/internacional\/2022-06-03-Os-100-dias-de-uma-guerra-que-ia-durar-72-horas.-Os-novos-misseis-norte-americanos-vao-mesmo-mudar-o-jogo--f4be8f05","urlToImage":"https:\/\/images.impresa.pt\/expresso\/2022-05-31-severodonetsk-guerra-ucrania-82afa90d-1\/1.91x1?wm=true","publishedAt":"2022-06-03T09:10:03Z","content":"Em tr\u00eas dias tudo estaria resolvido, disse o Kremlin ao mundo, em forma de aviso. Mas a realidade tinha outra ideia. O ex\u00e9rcito ucraniano afinal tinha-se transformado num ex\u00e9rcito profissional, em co\u2026 [+1349 chars]"}
{"id":null,"name":"Expresso.pt","author":"Marta Gon\u00e7alves","title":"Comiss\u00e3o Europeia contra o Racismo e a Intoler\u00e2ncia recomenda que Portugal ensine nas escolas a hist\u00f3ria da \u201cviol\u00eancia\u201d colonial","description":"Portugal tem duas metas a atingir relacionadas com o racismo: diminuir a discrimina\u00e7\u00e3o nas for\u00e7as policiais e incluir nas disciplinas de Hist\u00f3ria o ensino do outro lado do per\u00edodo colonial. Esta quinta-feira, a Comiss\u00e3o Europeia contra o Racismo e a Intoler\u00e2n\u2026","url":"https:\/\/expresso.pt\/sociedade\/2022-06-03-Comissao-Europeia-contra-o-Racismo-e-a-Intolerancia-recomenda-que-Portugal-ensine-nas-escolas-a-historia-da-violencia-colonial-cadb3a30","urlToImage":"https:\/\/images.impresa.pt\/expresso\/2021-12-29-Escola-sala-de-aula-2bac0695\/1.91x1?wm=true","publishedAt":"2022-06-03T16:35:47Z","content":"Quais s\u00e3o as maiores preocupa\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Europeia contra o Racismo e a Intoler\u00e2ncia (ECRI) na Europa e porqu\u00ea?Desde logo a continuidade do impacto do covid-19 nos grupos vulner\u00e1veis, porque o im\u2026 [+1350 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Guerra na Ucr\u00e2nia, os primeiros 100 dias","description":"Ap&oacute;s cem dias de uma invas&atilde;o que veio abalar os pilares da ordem mundial constru&iacute;da desde o fim da Guerra Fria, &eacute; ainda dif&iacute;cil perceber porque foi lan&ccedil;ada uma ofensiva t&atilde;o agressiva a 24 de Fevereiro sobre a U\u2026","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/03\/infografia\/guerra-ucrania-100-dias-706","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1702533?tp=UH&db=IMAGENS&type=GIF&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png","publishedAt":"2022-06-03T05:00:30Z","content":"Crise no terreno. 100 dias de guerra em quatro datas\r\n23 de FevereiroO dia antes\r\nDias antes de Putin anunciar a opera\u00e7\u00e3o para a \"desmilitariza\u00e7\u00e3o e desnazifica\u00e7\u00e3o da Ucr\u00e2nia\", a R\u00fassia j\u00e1 tinha envi\u2026 [+3386 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Governo prolonga programa de apoio a refor\u00e7o de trabalhadores nos lares","description":"A medida, criada em Abril de 2020, \u201cj\u00e1 permitiu a integra\u00e7\u00e3o de 30 mil pessoas em mais de duas mil entidades e, at\u00e9 ao momento, foram pagos 66 milh\u00f5es de euros\u201d.","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/04\/sociedade\/noticia\/governo-prolonga-programa-apoio-reforco-trabalhadores-lares-2008976","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1703092?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png","publishedAt":"2022-06-04T17:45:19Z","content":"O Governo reactivou o programa que permite refor\u00e7ar os recursos humanos nos lares e que prev\u00ea apoios financeiros a institui\u00e7\u00f5es que contratem desempregados, trabalhadores a tempo parcial e estudantes\u2026 [+2278 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Guerra na Ucr\u00e2nia hoje: o que precisa de saber","description":"As for\u00e7as ucranianas afirmam terem recuperado cerca de 20% do territ\u00f3rio inicialmente perdido para a R\u00fassia na cidade de Severodonetsk. As tropas russas demoliram pontes na mesma cidade para impedir a chegada de refor\u00e7os ucranianos. Entretanto, mais de 14.000\u2026","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/04\/mundo\/noticia\/guerra-ucrania-hoje-precisa-saber-2008974","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1703087?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png","publishedAt":"2022-06-04T17:45:56Z","content":"\u25ba As for\u00e7as ucranianas recuperaram cerca de 20% do territ\u00f3rio inicialmente perdido para a R\u00fassia, em Severodonetsk, em Lugansk, o principal foco dos combates neste momento. O governador regional, Ser\u2026 [+2830 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt, publico@publico.pt","title":"\u201cAs pessoas devem sentar-se mais vezes juntas\u201d","description":"Trabalhou para dois ex-governadores da Florida, Bob Graham e Jeb Bush. Foi cozinheiro privado de Oprah Winfrey e \u00e9 amigo da mulher do actual embaixador norte-americano em Portugal. Por isso, esteve por c\u00e1, a fazer o que sabe melhor: cozinhar.","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/05\/impar\/entrevista\/pessoas-sentarse-vezes-juntas-2006888","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1699173?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Impar.png","publishedAt":"2022-06-04T23:04:00Z","content":"Veio a Lisboa e cozinhou num centro de acolhimento para refugiados ucranianos. Em 2003, o chef norte-americano Art Smith criou a associa\u00e7\u00e3o Common Threads, nos EUA, com o objectivo de ensinar nutri\u00e7\u00e3\u2026 [+3177 chars]"}
{"id":null,"name":"Ig.com.br","author":"ultimosegundo@igcorp.com.br (iG \u00daltimo Segundo)","title":"Guerra na Ucr\u00e2nia: como o conflito impactou o mundo em 100 dias","description":"R\u00fassia iniciou ofensiva contra Ucr\u00e2nia h\u00e1 mais de tr\u00eas meses. Primeira invas\u00e3o de um Estado soberano na Europa em 80 anos deixou marcas","url":"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/mundo\/2022-06-03\/guerra-na-ucrania--como-o-conflito-impactou-o-mundo-em-100-dias.html.ampstories","urlToImage":"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/4n\/ju\/lt\/4njulto4w77i43lyf56w1hlfl.jpg","publishedAt":"2022-06-03T12:51:17Z","content":"Desde o in\u00edcio da invas\u00e3o russa, cerca de 6,8 milh\u00f5es de ucranianos fugiram de seu pa\u00eds. O n\u00famero de deslocados internos \u00e9 de 7,7 milh\u00f5es.\r\nAproximadamente 2 milh\u00f5es de ucranianos retornaram ao seu p\u2026 [+161 chars]"}
{"id":null,"name":"Ig.com.br","author":"ultimosegundo@igcorp.com.br (Ag\u00eancia O Globo)","title":"'Guerra na Ucr\u00e2nia n\u00e3o ter\u00e1 vencedor', afirma ONU em comunicado","description":"'Testemunhamos o que est\u00e1 perdido: vidas, lares, empregos e perspectivas', ressaltou em comunicado o coordenador de crises Amin Awad","url":"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/mundo\/2022-06-03\/guerra-ucrania-vencedor-onu-comunicado.html","urlToImage":"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/ez\/ul\/au\/ezulauawxgbe8h6u2rfj9xkcs.jpg","publishedAt":"2022-06-03T10:57:05Z","content":"A\u00a0guerra na Ucr\u00e2nia\u00a0completa cem dias nesta sexta-feira. Em meio a crise de refugiados, mortes e destrui\u00e7\u00e3o, a ONU ressaltou em comunicado n\u00e3o haver\u00e1 um vencedor mesmo no dia em que o conflito chegar\u2026 [+2954 chars]"}
{"id":null,"name":"Sapo.pt","author":"Jornal i","title":"Atribu\u00eddos quase 24 mil pedidos de prote\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria em mar\u00e7o em Portugal","description":"N\u00fameros foram esta sexta-feira divulgados pela Eurostat.\u00a0\r\n&etilde;","url":"https:\/\/ionline.sapo.pt\/artigo\/772938\/atribuidos-quase-24-mil-pedidos-de-protecao-temporaria-em-marco-em-portugal?seccao=Portugal_i","urlToImage":"https:\/\/cdn1.newsplex.pt\/media\/2022\/6\/3\/fb\/824187.jpg","publishedAt":"2022-06-03T14:38:50Z","content":"Portugal acolheu, em mar\u00e7o deste ano 23.930 ucranianos que fugiram da invas\u00e3o russa ao seu pa\u00eds, iniciada \u00e0 precisamente 100 dias, a 24 de fevereiro de 2022, sob o regime de prote\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria. Os n\u2026 [+1241 chars]"}
{"id":null,"name":"Sapo.pt","author":"Joana Mour\u00e3o Carvalho","title":"Refugiados. Um debate onde pouco se falou do acolhimento de cidad\u00e3os ucranianos","description":"No debate de urg\u00eancia requerido pelo Chega, Costa e Montenegro ocuparam papel de destaque na discuss\u00e3o.\r\n&etilde;","url":"https:\/\/ionline.sapo.pt\/artigo\/772782\/refugiados-um-debate-onde-pouco-se-falou-do-acolhimento-de-cidadaos-ucranianos?seccao=Portugal_i","urlToImage":"https:\/\/cdn1.newsplex.pt\/media\/2022\/6\/2\/fb\/824031.jpg","publishedAt":"2022-06-02T07:20:00Z","content":"O debate era sobre \u201ca garantia dos direitos e liberdades no acolhimento e integra\u00e7\u00e3o dos refugiados ucranianos\u201d, mas rapidamente virou uma oportunidade de Andr\u00e9 Ventura desferir ataques ao primeiro-m\u2026 [+4136 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Ansa","title":"UE aponta invers\u00e3o de tend\u00eancia sobre refugiados ucranianos","description":"Pela primeira vez desde o in\u00edcio da invas\u00e3o russa, o n\u00famero de ucranianos que voltam ao pa\u00eds \u00e9 ...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/mundo\/ue-aponta-inversao-de-tendencia-sobre-refugiados-ucranianos,229e66cfc2df4ce9781d9ffe67f07cfdiyhmyzbz.html","urlToImage":"https:\/\/s1.trrsf.com\/fe\/zaz-mod-t360-icons\/svg\/logos\/terra-16x9-borda.png","publishedAt":"2022-06-02T17:17:29Z","content":"Pela primeira vez desde o in\u00edcio da invas\u00e3o russa, o n\u00famero de ucranianos que voltam ao pa\u00eds \u00e9 maior do que aqueles que fogem para a Uni\u00e3o Europeia.De acordo com um boletim divulgado nesta quinta-fei\u2026 [+1045 chars]"}
{"id":null,"name":"Sputnik International","author":"Sputnik Brasil","title":"Pol\u00f4nia cortar\u00e1 ajuda aos refugiados da Ucr\u00e2nia","description":"A maioria dos refugiados ucranianos na Pol\u00f4nia \u00e9 capaz de se sustentar, sendo assim, o governo pretende cortar a ajuda fornecida a eles, segundo uma autoridade do pa\u00eds.","url":"https:\/\/br.sputniknews.com\/20220602\/polonia-cortara-ajuda-aos-refugiados-da-ucrania-22886795.html","urlToImage":"https:\/\/cdnnbr1.img.sputniknews.com\/images\/sharing\/article\/por\/22886795.jpg?224534971654166584","publishedAt":"2022-06-02T10:43:03Z","content":"Not\u00edcias sobre eventos de todo o mundo. Siga informado sobre tudo o que se passa em diferentes regi\u00f5es do planeta.\r\nhttps:\/\/br.sputniknews.com\/20220602\/polonia-cortara-ajuda-aos-refugiados-da-ucrania\u2026 [+2944 chars]"}
{"id":null,"name":"Sputnik International","author":"Sputnik Brasil","title":"L\u00edderes ocidentais divergem sobre concess\u00e3o a Kiev do status de candidato para ades\u00e3o \u00e0 UE","description":"Diversos l\u00edderes ocidentais s\u00e3o contra a concess\u00e3o \u00e0 Ucr\u00e2nia do status de candidato \u00e0 ades\u00e3o \u00e0 Uni\u00e3o Europeia, declarou o porta-voz do governo polon\u00eas, Piotr Muller.","url":"https:\/\/br.sputniknews.com\/20220602\/lideres-ocidentais-divergem-sobre-concessao-a-kiev-do-status-de-candidato-para-adesao-a-ue-22887924.html","urlToImage":"https:\/\/cdnnbr1.img.sputniknews.com\/images\/sharing\/article\/por\/22887924.jpg?227436601654171296","publishedAt":"2022-06-02T12:01:35Z","content":"Not\u00edcias sobre eventos de todo o mundo. Siga informado sobre tudo o que se passa em diferentes regi\u00f5es do planeta.\r\nhttps:\/\/br.sputniknews.com\/20220602\/lideres-ocidentais-divergem-sobre-concessao-a-k\u2026 [+2602 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Ana Pina","title":"Europa: crises trazem oportunidades de mudan\u00e7a","description":"\u00c9 preciso ser mais que um grande mercado e caminhar para uma maior integra\u00e7\u00e3o, combatendo a irrelev\u00e2ncia de algumas pol\u00edticas europeias de que \u00e9 exemplo a pol\u00edtica or\u00e7amental.","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/europa-crises-trazem-oportunidades-de-mudanca-901232","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Maria-Rosa-Borges_final.png","publishedAt":"2022-06-02T23:11:36Z","content":"A hist\u00f3ria diz-nos que a UE tem feito progressos sempre que se verifica o eclodir de uma crise. Foi assim com a crise de 2007-2008, com a crise dos refugiados, com a pandemia e est\u00e1 a ser assim com a\u2026 [+3711 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Ricardo Santos Ferreira","title":"Ministra Ana Catarina Mendes critica \u201cazedume e ressentimento\u201d de Cavaco Silva","description":"\u201cO ex-presidente da Rep\u00fablica fala sempre com um sentimento de azedume e ressentimento perante o pa\u00eds. Eu tenho muita esperan\u00e7a no pa\u00eds que temos\u201d, afirmou Ana Catarina Mendes.","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/ministra-ana-catarina-mendes-critica-azedume-e-ressentimento-de-cavaco-silva-902066","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/DOC.20220401.37374137.AO7I5876-scaled-e1648814637643.jpg","publishedAt":"2022-06-05T12:22:42Z","content":"A ministra Adjunta e dos Assuntos Parlamentares, Ana Catarina Mendes, considera que o ex-Presidente da Rep\u00fablica An\u00edbal Cavaco Silva revela azedume e ressentimento perante o pa\u00eds e defende que um ata\u2026 [+3100 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Mariana Bandeira","title":"Festival de m\u00fasica dos advogados vai apoiar Associa\u00e7\u00e3o dos Ucranianos em Portugal","description":"O Rock \u2018n\u2019 Law 2022, que se vai realizar a 30 de setembro, escolheu a associa\u00e7\u00e3o de defesa dos cidad\u00e3os ucranianos em Portugal como institui\u00e7\u00e3o para onde ir\u00e1 reverter o valor angariado no evento.","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/festival-de-musica-dos-advogados-vai-apoiar-associacao-dos-ucranianos-em-portugal-901860","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/rock_law.jpg","publishedAt":"2022-06-03T15:31:47Z","content":"O Rock n Law, o principal festival de m\u00fasica do sector da advocacia em Portugal, escolheu a Associa\u00e7\u00e3o de Ucranianos de Portugal (AUP) como institui\u00e7\u00e3o para o qual vai reverter o valor angariado no e\u2026 [+2177 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"In\u00eas Amado","title":"Liga\u00e7\u00e3o entre a Ucr\u00e2nia e Pol\u00f3nia evolui para nova fase. \u201cRela\u00e7\u00f5es fortes e hist\u00f3ricas\u201d, diz Zelenky","description":"A Ucr\u00e2nia e a Pol\u00f3nia assinaram oito acordos e memorandos intergovernamentais na sequ\u00eancia durante as consultas em Kiev, avan\u00e7ou tamb\u00e9m o primeiro-ministro ucraniano Denys Shmyhal, que confirma \"o novo n\u00edvel de rela\u00e7\u00f5es que a Ucr\u00e2nia e a Pol\u00f3nia constru\u00edram n\u2026","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/ligacao-entre-a-ucrania-e-polonia-evolui-para-nova-fase-relacoes-fortes-e-historicas-diz-zelenky-901012","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/FOciq9mXEAUCSgf-e1649254662711.jpg","publishedAt":"2022-06-02T13:05:04Z","content":"O presidente ucraniano, Volodymyr Zelensky, afirmou esta quinta-feira que as rela\u00e7\u00f5es entre a Ucr\u00e2nia e a Pol\u00f3nia evolu\u00edram para uma nova fase, numa altura em que Vars\u00f3via tem vindo a assumir uma for\u2026 [+3149 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"In\u00eas Amado","title":"Ucr\u00e2nia investiga deporta\u00e7\u00f5es for\u00e7adas de mais de 200 mil crian\u00e7as para a R\u00fassia","description":"\"Desde os primeiros dias da guerra, come\u00e7\u00e1mos a estudar este caso como genoc\u00eddio\", confirmou Venediktova \u00e0 \"Reuters\", que se recusou a avan\u00e7ar um n\u00famero de v\u00edtimas transferidas \u00e0 for\u00e7a para a R\u00fassia. Contudo, o n\u00famero dever\u00e1 rondas os 210.000, revelou a Prove\u2026","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/ucrania-investiga-deportacoes-forcadas-de-mais-de-200-mil-criancas-para-a-russia-901618","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ucrania-guerra.png","publishedAt":"2022-06-03T11:30:08Z","content":"As alega\u00e7\u00f5es de deporta\u00e7\u00f5es for\u00e7adas de crian\u00e7as para territ\u00f3rio russo desde a invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia, no dia 24 de fevereiro, j\u00e1 est\u00e3o sob investiga\u00e7\u00e3o,\u00a0 com os procuradores a tentarem construir uma acu\u2026 [+2144 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Ruben Pires","title":"Cidad\u00e3os ucranianos na Madeira est\u00e3o com dificuldades em conseguir emprego","description":"J\u00e1 chegaram \u00e0 regi\u00e3o 420 pessoas refugiadas da guerra, \"na sua maioria mulheres, muitas crian\u00e7as e alguns idosos\". Pelo menos 30 j\u00e1 foram inseridos no mercado de trabalho, disse a secret\u00e1ria regional da Inclus\u00e3o Social e Cidadania.","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/cidadaos-ucranianos-na-madeira-estao-com-dificuldades-em-conseguir-emprego-900810","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/missil-guerra-russia-ucrania.png","publishedAt":"2022-06-02T09:26:58Z","content":"Os cidad\u00e3os ucranianos que se refugiaram na Madeira, devido \u00e0 guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia, est\u00e3o com dificuldades de integra\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, reconheceu a secret\u00e1ria regional da Inclus\u00e3o \u2026 [+2234 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Ruben Pires","title":"Ucr\u00e2nia: R\u00fassia prolonga restri\u00e7\u00f5es a voos civis em 11 aeroportos at\u00e9 dia 12","description":"A lista de aeroportos com voos limitados n\u00e3o foi alterada e inclui os de Anapa, Belgorod, Bryansk, Voronezh, Gelendzhik, Krasnodar, Kursk, Lipetsk, Rostov-on-Don, Simferopol e Elista. O espa\u00e7o a\u00e9reo das regi\u00f5es sul e central da R\u00fassia est\u00e1 fechado a avi\u00f5es ci\u2026","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/ucrania-russia-prolonga-restricoes-a-voos-civis-em-11-aeroportos-ate-dia-12-901962","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/5-Russia.jpg","publishedAt":"2022-06-04T10:05:09Z","content":"O regime de restri\u00e7\u00e3o de voos civis em 11 aeroportos do sul e parte central da R\u00fassia foi prolongado at\u00e9 12 de junho, anunciou o Minist\u00e9rio dos Transportes russo, citado pela ag\u00eancia Tass.\r\nA lista d\u2026 [+2019 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Ricardo Santos Ferreira","title":"Papa pede \u201cverdadeiras negocia\u00e7\u00f5es\u201d para um cessar-fogo \u201ce uma solu\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel\u201d na Ucr\u00e2nia","description":"Tanto o Presidente da Ucr\u00e2nia, Volodymyr Zelensky, como o presidente da c\u00e2mara de Kiev, Vitali Klitschko, convidaram o Papa a visitar o pa\u00eds, uma viagem que Francisco j\u00e1 disse, em v\u00e1rias ocasi\u00f5es, estar disposto a fazer como forma de ajudar a acabar com a gue\u2026","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/papa-pede-verdadeiras-negociacoes-para-um-cessar-fogo-e-uma-solucao-sustentavel-na-ucrania-902060","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/ashwin-vaswani-1077937-unsplash.jpg","publishedAt":"2022-06-05T11:37:46Z","content":"O Papa pediu este domingo, 5 de junho, \u201cverdadeiras negocia\u00e7\u00f5es\u201d para um cessar-fogo \u201ce uma solu\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel\u201d na Ucr\u00e2nia, em guerra h\u00e1 mais de 100 dias, na sequ\u00eancia do ataque militar da R\u00fassia in\u2026 [+2409 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Jo\u00e3o Barros","title":"Ucr\u00e2nia: Macron diz que Putin cometeu \u201cerro hist\u00f3rico e fundamental\u201d","description":"\u201cPenso, e disse-lhe, que cometeu um erro hist\u00f3rico e fundamental para o seu povo, para si pr\u00f3prio e para a Hist\u00f3ria\u201d, declarou Macron no 100\u00ba dia do conflito, em declara\u00e7\u00f5es a diversos \u2018media\u2019 regionais franceses.","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/ucrania-macron-diz-que-putin-cometeu-erro-historico-e-fundamental-901920","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Macron-e-Putin.jpg","publishedAt":"2022-06-03T19:37:20Z","content":"O Presidente franc\u00eas Emmanuel Macron considerou esta sexta-feira que o seu hom\u00f3logo russo Vladimir Putin cometeu um erro hist\u00f3rico e fundamental ao atacar a Ucr\u00e2nia e que hoje est\u00e1 isolado.\r\nPenso, e\u2026 [+3144 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Ant\u00f3nio Freitas de Sousa","title":"I\u00e9men: Ant\u00f3nio Guterres consegue prorrogar tr\u00e9guas por dois meses","description":"As partes envolvidas concordaram em cima da hora com mais umas tr\u00e9guas de dois meses, durante os quais dizem querer sentar-se \u00e0 mesa das negocia\u00e7\u00f5es. Que, nos dois meses passados, evolu\u00edram de forma desesperadamente lenta.","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/iemen-antonio-guterres-consegue-prorrogar-treguas-por-dois-meses-901213","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/antonio_guterres_onu_refugiados_1.jpg","publishedAt":"2022-06-02T16:40:47Z","content":"O secret\u00e1rio de Estado da ONU, Ant\u00f3nio Guterres, envolveu-se direta e pessoalmente na tentativa de convencer as partes beligerantes na guerra civil iemenita de acordarem num novo per\u00edodo de tr\u00e9guas e\u2026 [+2989 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Andr\u00e9 Cabrita-Mendes","title":"Cronologia de 100 dias de uma guerra ainda sem fim \u00e0 vista","description":"A guerra na Ucr\u00e2nia, iniciada com a invas\u00e3o russa em 24 de fevereiro, totaliza hoje 100 dias, sem que haja qualquer perspetiva de terminar em breve.","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/cronologia-de-100-dias-de-uma-guerra-ainda-sem-fim-a-vista-901544","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/guerra-ucrania.png","publishedAt":"2022-06-03T08:56:14Z","content":"O conflito provocou milh\u00f5es de refugiados e um n\u00famero ainda por determinar de mortos e feridos, que a ONU diz que ser\u00e1 elevado, al\u00e9m da destrui\u00e7\u00e3o de muitas cidades ucranianas.\r\nCronologia dos princi\u2026 [+8323 chars]"}
{"id":null,"name":"DW (English)","author":"Deutsche Welle","title":"\u00c1frica tem as 10 crises de refugiados mais negligenciadas do mundo","description":"Crises mais ignoradas do mundo s\u00e3o no continente africano. Estudo denuncia \"ciclo vicioso de neglig\u00eancia pol\u00edtica, cobertura limitada da m\u00eddia, cansa\u00e7o dos doadores e necessidades humanit\u00e1rias cada vez mais profundas\".","url":"https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/%C3%A1frica-tem-as-10-crises-de-refugiados-mais-negligenciadas-do-mundo\/a-62014613","urlToImage":"https:\/\/static.dw.com\/image\/61927276_6.jpg","publishedAt":"2022-06-02T18:20:00Z","content":"Dez na\u00e7\u00f5es africanas encabe\u00e7am uma lista de pa\u00edses onde o sofrimento humano devido a deslocamentos e\u00a0conflitos \u00e9 negligenciado internacionalmente, de acordo com uma classifica\u00e7\u00e3o anual do Conselho No\u2026 [+3672 chars]"}
{"id":null,"name":"DW (English)","author":"Sonya Angelica Diehn","title":"Em 100 dias, como a guerra na Ucr\u00e2nia mudou o mundo","description":"Mais de tr\u00eas meses se passaram desde que a R\u00fassia iniciou sua ofensiva contra a Ucr\u00e2nia. E a primeira invas\u00e3o territorial de um Estado soberano na Europa em 80 anos est\u00e1 deixando suas marcas mundo afora.","url":"https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/em-100-dias-como-a-guerra-na-ucr%C3%A2nia-mudou-o-mundo\/a-62017591","urlToImage":"https:\/\/static.dw.com\/image\/61992070_6.jpg","publishedAt":"2022-06-03T08:21:00Z","content":"A invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia, em 24 de fevereiro deste ano, representa a primeira guerra de agress\u00e3o em larga escala na Europa desde a Segunda Guerra Mundial. At\u00e9 ent\u00e3o inimagin\u00e1vel para muitos, \u2026 [+6973 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"Lucas Ferreira, do R7","title":"Ap\u00f3s 100 dias, guerra da Ucr\u00e2nia est\u00e1 longe do fim; veja momentos marcantes","description":"Invas\u00e3o russa chega ao cent\u00e9simo dia nesta sexta-feira (3) com milh\u00f5es de refugiados e cidades ucranianas devastadas","url":"http:\/\/noticias.r7.com\/internacional\/fotos\/apos-100-dias-guerra-da-ucrania-esta-longe-do-fim-veja-momentos-marcantes-03062022","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/soldado-russo-mariupol-ucrania-02062022170442448?dimensions=1024x616","publishedAt":"2022-06-03T05:00:00Z","content":"A guerra na Ucr\u00e2nia completa cem dias nesta sexta-feira (3). A invas\u00e3o, chamada por Vladimir Putin de \"opera\u00e7\u00e3o militar especial\", deixou milh\u00f5es de refugiados, bilh\u00f5es de d\u00f3lares em preju\u00edzo e troux\u2026 [+4886 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"AFP Do R7","title":"Prefeito de Kiev diz que v\u00e1rias explos\u00f5es foram registradas na cidade","description":"Segundo a autoridade ucraniana, dois distritos sofreram com explos\u00f5es causadas pela R\u00fassia","url":"http:\/\/noticias.r7.com\/internacional\/prefeito-de-kiev-diz-que-varias-explosoes-foram-registradas-na-cidade-05062022","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/ucrania-kiev-explosao-05062022053157255?dimensions=771x420&&amp;&amp;&amp;&amp;resize=771x420&amp;crop=1499x817+0+60","publishedAt":"2022-06-05T08:34:47Z","content":"Grande coluna de fuma\u00e7a \u00e9 vista em Kiev ap\u00f3s explos\u00e3o\n REUTERS\/Vladyslav Sodel\n \r\n\n\n\n\n \n \n\nV\u00e1rias explos\u00f5es abalaram Kiev no in\u00edcio deste domingo (5), disse o prefeito da capital ucraniana, Vitali Kl\u2026 [+11070 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"Do R7, com AFP","title":"R\u00fassia afirma que ataque a Kiev destruiu tanques doados por\u00a0pa\u00edses da Europa","description":"Primeira a\u00e7\u00e3o contra a capital ucraniana em v\u00e1rias semanas atingiu os distritos de Darnytsky e Dniprovsky","url":"http:\/\/noticias.r7.com\/internacional\/russia-afirma-que-ataque-a-kiev-destruiu-tanques-doados-por-paises-da-europa-05062022","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/russia-kiev-ucrania-ataque-05062022073552432?dimensions=771x420&&amp;&amp;&amp;resize=771x420&amp;crop=1501x818+0+231","publishedAt":"2022-06-05T10:40:00Z","content":"Ataque a Kiev deixou uma grande coluna de fuma\u00e7a na cidade \n Valentyn Ogirenko\/Reuters - 5.6.2022\n \r\n\n\n\n\n \n\nA R\u00fassia afirma que destruiu ve\u00edculos blindados cedidos \u00e0 Ucr\u00e2nia por pa\u00edses do leste europ\u2026 [+10167 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"AFP","title":"Guerra na Ucr\u00e2nia n\u00e3o ter\u00e1 vencedor, afirma ONU no 100\u00ba dia da invas\u00e3o russa","description":"Alerta da entidade acontece ao mesmo tempo em que as negocia\u00e7\u00f5es de paz entre os dois pa\u00edses est\u00e3o paralisadas","url":"http:\/\/noticias.r7.com\/internacional\/guerra-na-ucrania-nao-tera-vencedor-afirma-onu-no-100-dia-da-invasao-russa-03062022","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/refugiados-ucrania-27052022123209822?dimensions=771x420&&amp;&amp;&amp;&amp;resize=771x420&amp;crop=1024x558+0+24","publishedAt":"2022-06-03T09:56:00Z","content":"Guerra na Ucr\u00e2nia fez milh\u00f5es de pessoas deixarem o pa\u00eds em busca de seguran\u00e7a\n ARIS MESSINIS \/ AFP\n \r\n\n\n\n\n \n\nA guerra na Ucr\u00e2nia \"n\u00e3o ter\u00e1 vencedor\", afirmou nesta sexta-feira (3) o secret\u00e1rio-geral\u2026 [+10762 chars]"}
{"id":null,"name":"Ig.com.br","author":"saude@igcorp.com.br (BBC News Brasil)","title":"Covid: como regime de Kim Jong-un est\u00e1 reagindo ao aumento de casos","description":"O governo norte-coreado diz que tem a situa\u00e7\u00e3o sob controle, mas o que realmente se sabe sobre o tamanho da crise?","url":"https:\/\/saude.ig.com.br\/2022-06-05\/covid--como-regime-de-kim-jong-un-esta-reagindo-ao-aumento-de-casos.html","urlToImage":"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/3e\/3t\/pf\/3e3tpfdt2avatv6joqutdm8xo.jpg","publishedAt":"2022-06-05T18:59:31Z","content":"Jean Mackenzie, Hosu Le e equipe do Reality Check - BBC News A Coreia do Norte anunciou seu primeiro caso de covid no in\u00edcio de maio. \r\nO governo do pa\u00eds afirma que o surto est\u00e1 sob controle, mas os \u2026 [+8950 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaldocomercio.com","author":"Ag\u00eancia Estado","title":"Brasileiros usam o skate como ferramenta de ressocializa\u00e7\u00e3o na Ucr\u00e2nia","description":"Dois brasileiros decidiram ir para a Ucr\u00e2nia, por causa da guerra, para atuar como volunt\u00e1rios independentes. Os amigos Alysson Vitali e Rodolfo Caires passaram semanas atuando para ajudar as v\u00edtimas da invas\u00e3o russa ao pa\u00eds europeu. Em um primeiro momento, e\u2026","url":"https:\/\/www.jornaldocomercio.com\/_conteudo\/geral\/2022\/06\/850003-brasileiros-usam-o-skate-como-ferramenta-de-ressocializacao-na-ucrania.html","urlToImage":"https:\/\/www.jornaldocomercio.com\/_midias\/jpg\/2018\/01\/31\/480x320\/1_lp_300118___jam_skatinga__21_-1730065.jpg","publishedAt":"2022-06-03T12:14:01Z","content":"Se voc\u00ea encontrou algum erro nesta not\u00edcia, por favor preencha o formul\u00e1rio abaixo e clique em enviar. Este formul\u00e1rio destina-se somente \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o de erros."}
{"id":null,"name":"Jornaldocomercio.com","author":"Jornal do Com\u00e9rcio","title":"Tempestade de areia leva milhares de pessoas a hospitais no Oriente M\u00e9dio","description":"Desde o in\u00edcio de maio, os c\u00e9us de Dubai\u00a0at\u00e9 a S\u00edria ficaram em um tom alaranjado apocal\u00edptico, enquanto a poeira rodopia pelo ar.\u00a0Milhares de pessoas no Oriente M\u00e9dio precisaram ser hospitalizadas, incapazes de respirar adequadamente.\u00a0Na S\u00edria, refugiados en\u2026","url":"https:\/\/www.jornaldocomercio.com\/_conteudo\/galeria_de_imagens\/2022\/06\/849862-tempestade-de-areia-leva-milhares-de-pessoas-a-hospitais-no-oriente-medio.html","urlToImage":"https:\/\/www.jornaldocomercio.com\/_midias\/jpg\/2022\/06\/02\/480x320\/1_000_32br6zn-9651160.jpg","publishedAt":"2022-06-02T20:57:49Z","content":"OL\u00c1, ASSINE O JC E TENHA ACESSO LIVRE A TODAS AS NOT\u00cdCIAS DO JORNAL."}
