{"id":null,"name":"DW (English)","author":"N\u00e1dia Pontes","title":"Isolado, Brasil perde credibilidade em c\u00fapula ambiental de Estocolmo","description":"De protagonista na diplomacia clim\u00e1tica a p\u00e1ria internacional, pa\u00eds aprofunda isolamento em reedi\u00e7\u00e3o da hist\u00f3rica confer\u00eancia de meio ambiente de 1972, na capital sueca.","url":"https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/isolado-brasil-perde-credibilidade-em-c%C3%BApula-ambiental-de-estocolmo\/a-62009781","urlToImage":"https:\/\/static.dw.com\/image\/59871392_6.jpg","publishedAt":"2022-06-02T10:58:00Z","content":"Cinco d\u00e9cadas ap\u00f3s sediar a primeira reuni\u00e3o da hist\u00f3ria sobre meio ambiente e inserir o tema no mundo diplom\u00e1tico, Estocolmo volta a ser palco de discuss\u00f5es a partir desta quinta-feira (02\/06), sob \u2026 [+7533 chars]"}
{"id":null,"name":"DW (English)","author":"N\u00e1dia Pontes","title":"Brasil chega sem credibilidade \u00e0 c\u00fapula ambiental de Estocolmo","description":"De protagonista na diplomacia ambiental a p\u00e1ria internacional, pa\u00eds aprofunda isolamento em reedi\u00e7\u00e3o da hist\u00f3rica confer\u00eancia de meio ambiente de 1972, na capital sueca.","url":"https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/brasil-chega-sem-credibilidade-%C3%A0-c%C3%BApula-ambiental-de-estocolmo\/a-62009781","urlToImage":"https:\/\/static.dw.com\/image\/59871392_6.jpg","publishedAt":"2022-06-02T10:58:00Z","content":"Cinco d\u00e9cadas ap\u00f3s sediar a primeira reuni\u00e3o da hist\u00f3ria sobre meio ambiente e inserir o tema no mundo diplom\u00e1tico, Estocolmo volta a ser palco de discuss\u00f5es a partir desta quinta-feira (02\/06), sob \u2026 [+7680 chars]"}
{"id":null,"name":"Climatempo.com.br","author":"Climatempo","title":"Amaz\u00f4nia tem maior n\u00famero de inc\u00eandios em maio desde 2004","description":"Segundo Inpe, maior floresta tropical do mundo teve 2.287 focos de inc\u00eandio em maio, maior n\u00famero para o m\u00eas em 18 anos","url":"https:\/\/www.climatempo.com.br\/noticia\/2022\/06\/02\/amazonia-tem-maior-numero-de-incendios-em-maio-desde-2004-5659","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/02\/1204153653-6de3ebda9ca88d6f830c6f7fd2394428.jpg","publishedAt":"2022-06-02T20:15:23Z","content":"A Amaz\u00f4nia brasileira registrou 2.287 focos de inc\u00eandios florestais em maio, o maior n\u00famero para o m\u00eas em 18 anos, informou nesta quarta-feira (1\u00ba\/06) o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inp\u2026 [+1826 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Deutsche Welle","title":"Isolado, Brasil perde credibilidade em c\u00fapula ambiental de Estocolmo","description":"De protagonista na diplomacia clim\u00e1tica a p\u00e1ria internacional, pa\u00eds aprofunda isolamento em reedi\u00e7\u00e3o da hist\u00f3rica confer\u00eancia de meio ambiente de 1972, na...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/ciencia\/isolado-brasil-perde-credibilidade-em-cupula-ambiental-de-estocolmo,059ee0edf44ac666e0b80f8acbb8561b681kqexc.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/02\/899645232-59871392354.jpg","publishedAt":"2022-06-02T11:17:41Z","content":"De protagonista na diplomacia clim\u00e1tica a p\u00e1ria internacional, pa\u00eds aprofunda isolamento em reedi\u00e7\u00e3o da hist\u00f3rica confer\u00eancia de meio ambiente de 1972, na capital sueca.Cinco d\u00e9cadas ap\u00f3s sediar a pr\u2026 [+7706 chars]"}
{"id":null,"name":"DW (English)","author":"Deutsche Welle","title":"Amaz\u00f4nia tem maior n\u00famero de inc\u00eandios em maio desde 2004","description":"De acordo com dados do Inpe, maior floresta tropical do mundo teve 2.287 focos de inc\u00eandio em maio, o maior n\u00famero para o m\u00eas em 18 anos\nO post Amaz\u00f4nia tem maior n\u00famero de inc\u00eandios em maio desde 2004 apareceu primeiro em Metr\u00f3poles.","url":"https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/amaz\u00f4nia-tem-maior-n\u00famero-de-inc\u00eandios-em-maio-desde-2004\/a-62003336?utm_source=Metr\u00f3poles&#038;utm_medium=link&#038;utm_campaign=Metr\u00f3poles","urlToImage":"https:\/\/uploads.metropoles.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/02102509\/55206860_1005.jpg","publishedAt":"2022-06-02T13:50:48Z","content":"A Amaz\u00f4nia brasileira registrou 2.287 focos de inc\u00eandios florestais em maio, o maior n\u00famero para o m\u00eas em 18 anos, informou nesta quarta-feira (1\u00ba\/6) o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe\u2026 [+3735 chars]"}
{"id":null,"name":"Metropoles.com","author":"Mariah Aquino","title":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pretende monitorar situa\u00e7\u00e3o de estados ap\u00f3s chuvas","description":"Estados do Nordeste s\u00e3o castigados com fortes chuvas h\u00e1, pelo menos, uma semana. Em Pernambuco, 126 mortos j\u00e1 foram identificados\nO post Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pretende monitorar situa\u00e7\u00e3o de estados ap\u00f3s chuvas apareceu primeiro em Metr\u00f3poles.","url":"https:\/\/www.metropoles.com\/brasil\/ministerio-da-saude-pretende-monitorar-situacao-de-estados-apos-chuvas","urlToImage":"https:\/\/uploads.metropoles.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/02164158\/bombeiros-pernambuco-deslizamento.jpg","publishedAt":"2022-06-02T20:00:34Z","content":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou, nesta quinta-feira (2\/6), uma sala de situa\u00e7\u00e3o para acompanhar os estados de Alagoas, Para\u00edba e Pernambuco, afligidos por fortes chuvas na \u00faltima semana.\r\nO n\u00famero de \u2026 [+1599 chars]"}
