{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Crise clim\u00e1tica afecta tanto a sa\u00fade f\u00edsica como mental, diz OMS","description":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade apresenta, na Confer\u00eancia Estocolmo+50, um documento que prop\u00f5e aos governos cinco abordagens para minimizar os impactes do clima no bem-estar psicol\u00f3gico das popula\u00e7\u00f5es.","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/03\/azul\/noticia\/crise-climatica-afecta-tanto-saude-fisica-mental-oms-2008746","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1702497?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Azul.png","publishedAt":"2022-06-03T09:20:24Z","content":"Come\u00e7a a haver cada vez mais dados cient\u00edficos sobre como a crise clim\u00e1tica est\u00e1 a afectar a sa\u00fade mental humana, refere uma nota pr\u00e1tica da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), apresentada esta sexta\u2026 [+6176 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"De regresso a Estocolmo, onde come\u00e7ou a diplomacia ambiental","description":"Cimeira das Na\u00e7\u00f5es Unidas avalia o progresso alcan\u00e7ado nos \u00faltimos 50 anos, desde a primeira confer\u00eancia sobre ambiente e desenvolvimento sustent\u00e1vel \u2013 um conceito que na altura ainda n\u00e3o existia.","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/02\/azul\/noticia\/regresso-estocolmo-onde-comecou-diplomacia-ambiental-2008591","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1702068?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Azul.png","publishedAt":"2022-06-02T06:02:00Z","content":"H\u00e1 50 anos, em Estocolmo, come\u00e7ava a Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre o Ambiente Humano, com um discurso do ent\u00e3o primeiro-ministro Olof Palme. Foi decisiva, porque foi o come\u00e7o da abordagem ao im\u2026 [+6825 chars]"}
{"id":null,"name":"BBC News","author":"https:\/\/www.facebook.com\/bbcnews","title":"O que explica recorde de voos particulares no mundo","description":"A pandemia levou mais gente a buscar este tipo de servi\u00e7o, mas ser\u00e1 que a tend\u00eancia \u00e9 a procura continuar aumentando?","url":"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-61481112","urlToImage":"https:\/\/ichef.bbci.co.uk\/news\/1024\/branded_portuguese\/12397\/production\/_124674647_jetmountains.jpg","publishedAt":"2022-06-03T10:37:07Z","content":"<ul><li>Susan Hornik<\/li><li>Rep\u00f3rter de neg\u00f3cios<\/li><\/ul>\r\nCr\u00e9dito, Jet It\r\nLegenda da foto, O mundo dos jatinhos particulares \u00e9 caro e exclusivo; eles s\u00e3o de cinco a 14 vezes mais poluentes do que\u2026 [+7810 chars]"}
{"id":null,"name":"BBC News","author":"https:\/\/www.facebook.com\/bbcnews","title":"Amaz\u00f4nia gera 26% da energia el\u00e9trica do pa\u00eds, mas tem 1 milh\u00e3o de pessoas no escuro","description":"Outros 3 milh\u00f5es de habitantes da regi\u00e3o est\u00e3o fora do Sistema Interligado Nacional (SIN), que coordena e controla a produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica e conecta usinas e consumidores no Brasil.","url":"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil-61654989","urlToImage":"https:\/\/ichef.bbci.co.uk\/news\/1024\/branded_portuguese\/14F45\/production\/_124992858_gettyimages-1230681470.jpg","publishedAt":"2022-06-03T07:50:22Z","content":"<ul><li>Shin Suzuki<\/li><li>Da BBC News Brasil em S\u00e3o Paulo <\/li><\/ul>\r\nCr\u00e9dito, Getty Images\r\nLegenda da foto, Comunidade em Cachoeira do Piri\u00e1, no Par\u00e1, que vivia sem energia el\u00e9trica em janeiro de\u2026 [+6300 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.jn.pt","author":"JN\/Ag\u00eancias","title":"Elogios, m\u00fasica e 20 mil pessoas no terceiro\u00a0dia do jubileu da rainha Isabel II","description":"O pr\u00edncipe Carlos elogiou a m\u00e3e, a rainha Isabel II, pelos 70 anos de reinado ao servi\u00e7o dos brit\u00e2nicos, num discurso no concerto do Jubileu de Platina da monarca, em Londres.","url":"https:\/\/www.jn.pt\/mundo\/elogios-musica-e-20-mil-pessoas-no-terceiro-dia-do-jubileu-da-rainha-isabel-ii-14917016.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/jn\/image.jpg?brand=JN&type=generate&guid=a6718fc5-1b54-4244-a8d9-5631a39f017d&w=800&h=420&watermark=true&t=20220605000100","publishedAt":"2022-06-04T23:10:26Z","content":"O pr\u00edncipe Carlos elogiou a m\u00e3e, a rainha Isabel II, pelos 70 anos de reinado ao servi\u00e7o dos brit\u00e2nicos, num discurso no concerto do Jubileu de Platina da monarca, em Londres.\r\nPerante cerca de 20 mi\u2026 [+1675 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Justi\u00e7a clim\u00e1tica: perspectivas ambientais e sociais da crise do clima","description":"Pudemos observar claramente como as popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis foram mais impactadas pela pandemia e essa l\u00f3gica tamb\u00e9m \u00e9 v\u00e1lida para as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Entenda melhor neste artigo do Pacto Global da ONU Brasil e da consultoria Resultante\n Durante muito\u2026","url":"https:\/\/valor.globo.com\/empresas\/esg\/artigo\/justica-climatica-perspectivas-ambientais-e-sociais-da-crise-do-clima.ghtml","urlToImage":"https:\/\/s2.glbimg.com\/EF5Oh0Wx7NntZR1MWcX_bx08Hmk=\/1200x\/smart\/filters:cover():strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93\/internal_photos\/bs\/2022\/o\/W\/1ip8PTRAG8Bdny2kv0Iw\/foto14bra-201-santos-a2.jpg","publishedAt":"2022-06-03T11:03:12Z","content":"Durante muito tempo, o aquecimento global foi tratado como um problema meramente ambiental. Todos lembramos de pe\u00e7as publicit\u00e1rias retratando ursos polares subnutridos clamando por salva\u00e7\u00e3o ou flores\u2026 [+9054 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"EUA liberam cultivo de alimentos em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o","description":"Medida foi tomada diante da preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a alimentar, que ganhou novos contornos com a guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia A preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a alimentar, que aumentou com a guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia, levou o governo dos Estados Unidos a a\u2026","url":"https:\/\/valor.globo.com\/agronegocios\/noticia\/2022\/06\/04\/eua-liberam-cultivo-de-alimentos-em-reas-de-preservao.ghtml","urlToImage":"https:\/\/s2.glbimg.com\/ibzxYPyOVY9JH-mhSr0bGk0uUXc=\/1200x\/smart\/filters:cover():strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93\/internal_photos\/bs\/2019\/3\/0\/rAaL0BRTK4hMJxBVdpmw\/002out5.jpg","publishedAt":"2022-06-04T12:27:55Z","content":"A preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a alimentar, que aumentou com a guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia, levou o governo dos Estados Unidos a autorizar o plantio em \u00e1reas de conserva\u00e7\u00e3o ambiental. A medida foi tom\u2026 [+3451 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Deutsche Welle","title":"\"N\u00f3s, ind\u00edgenas, vivemos uma guerra invis\u00edvel\"","description":"Na confer\u00eancia ambiental Estocolmo+50, jovem lideran\u00e7a da Amaz\u00f4nia Txai Suru\u00ed diz que, enquanto o mundo olha para a Ucr\u00e2nia, ind\u00edgenas e a floresta s\u00e3o alvo...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/brasil\/nos-indigenas-vivemos-uma-guerra-invisivel,5a06cf48673838d7c0bd18f1cfb40d02i0mvzdl2.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/03\/2125848273-62016767354.jpg","publishedAt":"2022-06-03T14:17:39Z","content":"Na confer\u00eancia ambiental Estocolmo+50, jovem lideran\u00e7a da Amaz\u00f4nia Txai Suru\u00ed diz que, enquanto o mundo olha para a Ucr\u00e2nia, ind\u00edgenas e a floresta s\u00e3o alvo de uma guerra no Brasil, com potenciais im\u2026 [+7496 chars]"}
{"id":null,"name":"Abril.com.br","author":"La\u00edsa Dall'Agnol","title":"Lula e Alckmin querem sugest\u00f5es de eleitores para plano de governo","description":"Coliga\u00e7\u00e3o ir\u00e1 receber ideias do p\u00fablico por meio de plataforma online","url":"https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/radar\/programa-de-governo-lula-alckmin-quer-receber-sugestoes-de-eleitores\/","urlToImage":"https:\/\/veja.abril.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/LULA-ALCKMIN-CAMPANHA-2022-100.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1","publishedAt":"2022-06-03T17:30:14Z","content":"A coliga\u00e7\u00e3o Lula-Alckmin anunciou que ir\u00e1 lan\u00e7ar uma plataforma digital para que eleitores enviem sugest\u00f5es ao plano de governo que est\u00e1 sendo constru\u00eddo pelos sete partidos que formam o bloco \u2014 PT, \u2026 [+1046 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Ministro do Ambiente aponta necessidade de mais vontade pol\u00edtica para desenvolvimento sustent\u00e1vel","description":"O ministro do Ambiente, Duarte Cordeiro, aponta necessidade de mais vontade pol\u00edtica para desenvolvimento sustent\u00e1vel e afirmou que Portugal est\u00e1 \"pronto para ir mais longe na sua ambi\u00e7\u00e3o\".","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/02\/ministro-do-ambiente-aponta-necessidade-de-mais-vontade-politica-para-desenvolvimento-sustentavel\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1126%3Anowe%3A0%3A207%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F05%2F13140432%2F38523709.jpg","publishedAt":"2022-06-02T20:05:37Z","content":"O ministro do Ambiente e A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica considerou, esta quinta-feira, que n\u00e3o houve nos \u00faltimos 50 anos vontade pol\u00edtica suficiente para levar as metas do desenvolvimento sustent\u00e1vel da teoria \u00e0 pr\u00e1\u2026 [+1903 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":"Shin Suzuki","title":null,"description":"A Amaz\u00f4nia \u00e9 o centro das aten\u00e7\u00f5es quando o Brasil \u00e9 assunto no mundo, mas ainda se v\u00ea em uma situa\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es e desequil\u00edbrios em rela\u00e7\u00e3o ao resto do pa\u00eds.Por meio de suas usinas hidrel\u00e9tricas, a regi\u00e3o gera a importante fatia de 26% da energia el\u00e9","url":"https:\/\/economia.uol.com.br\/noticias\/bbc\/2022\/06\/03\/amazonia-gera-26-da-energia-eletrica-do-pais-mas-tem-1-milhao-no-escuro.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/c\/noticias\/b3\/2022\/06\/03\/comunidade-em-cachoeira-do-piria-no-para-que-nao-tem-acesso-a-energia-eletrica-1654262803217_v2_615x300.jpg","publishedAt":"2022-06-03T23:05:12Z","content":"A Amaz\u00f4nia \u00e9 o centro das aten\u00e7\u00f5es quando o Brasil \u00e9 assunto no mundo, mas ainda se v\u00ea em uma situa\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es e desequil\u00edbrios em rela\u00e7\u00e3o ao resto do pa\u00eds.\r\nPor meio de suas usinas hidrel\u00e9tric\u2026 [+5575 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":null,"title":null,"description":"Em 2021, o noruegu\u00eas Casper Ruud foi campe\u00e3o de quatro ATPs no saibro: Genebra, Bastad, Gstaad e Kitzbuhel. Este ano, ganhou mais dois: Buenos Aires e Genebra. Parecia quest\u00e3o de tempo para que o jovem de 23 anos, atual #8 do mundo e q","url":"https:\/\/www.uol.com.br\/esporte\/colunas\/saque-e-voleio\/2022\/06\/03\/marin-cilic-casper-ruud-semifinais-roland-garros-2022.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/c\/esporte\/da\/2022\/06\/03\/casper-ruud-na-segunda-semifinal-de-roland-garros-em-2022-1654284670478_v2_615x300.jpg","publishedAt":"2022-06-04T01:22:05Z","content":"Em 2021, o noruegu\u00eas Casper Ruud foi campe\u00e3o de quatro ATPs no saibro: Genebra, Bastad, Gstaad e Kitzbuhel. Este ano, ganhou mais dois: Buenos Aires e Genebra. Parecia quest\u00e3o de tempo para que o jov\u2026 [+4739 chars]"}
{"id":null,"name":"Diariodocentrodomundo.com.br","author":"Beatriz Castro","title":"Campanha de Lula vai criar plataforma digital para receber propostas sobre plano de governo","description":"A campanha do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) vai lan\u00e7ar uma plataforma digital para receber sugest\u00f5es da sociedade para o programa de governo, segundo reportagem do UOL. Os sete partidos que comp\u00f5em a coliga\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-candidatura de Lula (PT, PS\u2026","url":"https:\/\/www.diariodocentrodomundo.com.br\/campanha-de-lula-vai-criar-plataforma-digital-para-receber-propostas-sobre-plano-de-governo\/","urlToImage":"https:\/\/www.diariodocentrodomundo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/lula-2.jpg","publishedAt":"2022-06-02T19:09:45Z","content":"PT vai lan\u00e7ar plataforma digital para receber sugest\u00f5es de programa de governoFoto: Bruno Rocha\/Estad\u00e3o conte\u00fado\r\nA campanha do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) vai lan\u00e7ar uma plataforma \u2026 [+1316 chars]"}
{"id":null,"name":"Diariodocentrodomundo.com.br","author":"Daniel Cesar","title":"A constru\u00e7\u00e3o do programa Lula-Alckmin. Por Aloizio Mercadante","description":"A campanha presidencial de Lula e Alckmin, coordenada pelo PT, PSB, PC do B, PV, PSOL, REDE e Solidariedade, definiram que o processo de constru\u00e7\u00e3o do programa de governo deve ser o mais amplo, aberto, transparente e participativo poss\u00edvel. A estrat\u00e9gia \u00e9 que\u2026","url":"https:\/\/www.diariodocentrodomundo.com.br\/a-construcao-do-programa-lula-alckmin-por-aloizio-mercadante\/","urlToImage":"https:\/\/www.diariodocentrodomundo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/alckmin-e-lula.webp","publishedAt":"2022-06-04T12:53:11Z","content":"Lula e Alckmin juntos \u2013 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\r\nA campanha presidencial de Lula e Alckmin, coordenada pelo PT, PSB, PC do B, PV, PSOL, REDE e Solidariedade, definiram que o processo de constru\u00e7\u00e3o do progra\u2026 [+4834 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.tsf.pt","author":"Ricardo Alexandre","title":"\"Temos grandes feridas que se abrem em diferentes geografias. Se focarmos apenas numa ferida, as outras n\u00e3o param de sangrar\"","description":"Davide Enia veio \u00e0 Noite da Literatura Europeia, em Lisboa, apresentar o livro \"Notas sobre um naufr\u00e1gio\". O seu \u00faltimo romance \u00e9 resultado de v\u00e1rias viagens \u00e0 ilha de Lampedusa, em It\u00e1lia, lugar de naufr\u00e1gio, onde assistiu aos desembarques e \u00e0s mortes de mil\u2026","url":"https:\/\/www.tsf.pt\/portugal\/cultura\/temos-grandes-feridas-que-se-abrem-em-diferentes-geografias-se-focarmos-apenas-numa-ferida-as-outras-nao-param-de-sangrar-14916647.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/tsf\/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=688b8a96-f385-4d76-901f-c9a53f0849d1&w=800&h=420&watermark=true&t=20220604190300","publishedAt":"2022-06-04T18:03:00Z","content":"Davide, a guerra na Ucr\u00e2nia h\u00e1 mais de cem dias faz-nos esquecer o que est\u00e1 a acontecer no Mediterr\u00e2neo? \r\nN\u00e3o! Recordar o que acontece \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o que pertence ao indiv\u00edduo. Se a imprensa quer fa\u2026 [+6056 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":null,"title":"Crise Clim\u00e1tica","description":"Esta \u00e9 parte da vers\u00e3o online da edi\u00e7\u00e3o desta quinta (2) da newsletter Crise Clim\u00e1tica. A","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/colunas\/crise-climatica\/2022\/06\/02\/catastrofes-acontecem-como-recife-pode-enfrentar-o-clima-extremo.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/c\/noticias\/8d\/2022\/06\/01\/mais-de-90-pessoas-morreram-durante-forte-chuva-na-regiao-metropolitana-do-recife-1654081853239_v2_615x300.jpg","publishedAt":"2022-06-02T16:25:12Z","content":"Esta \u00e9 parte da vers\u00e3o online da edi\u00e7\u00e3o desta quinta (2) da newsletter Crise Clim\u00e1tica. A vers\u00e3o completa, apenas para assinantes, traz uma entrevista com Patr\u00edcia Pinho, que ser\u00e1 uma das palestrante\u2026 [+6929 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":"Giacomo Vicenzo","title":null,"description":"Ter mais dinheiro na conta, mais carros na garagem e outros bens materiais \u00e9 uma conquista desejada por muitos dentro de nossa sociedade \u2014s\u00e3o s\u00edmbolos que mostram que se est\u00e1 vivendo bem independentemente de outras circunst\u00e2ncias. Em outro sentido,","url":"https:\/\/www.uol.com.br\/ecoa\/ultimas-noticias\/2022\/06\/04\/bem-viver-conceito-ajuda-a-repensar-modo-de-vida-e-preserva-natureza.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/c\/noticias\/30\/2021\/10\/21\/indigenas-dos-povos-yawalapiti-kalapalo-e-mehinako-tocam-flautas-de-bambu-urua-enquanto-dancam-durante-o-kuarup-1634858532721_v2_615x300.jpg","publishedAt":"2022-06-04T14:20:16Z","content":"Ter mais dinheiro na conta, mais carros na garagem e outros bens materiais \u00e9 uma conquista desejada por muitos dentro de nossa sociedade \u2014s\u00e3o s\u00edmbolos que mostram que se est\u00e1 vivendo bem independente\u2026 [+6961 chars]"}
{"id":null,"name":"Expresso.pt","author":"Virg\u00edlio Azevedo","title":"Portugal vai promover o reconhecimento do clima est\u00e1vel como Patrim\u00f3nio Comum da Humanidade","description":"Duarte Cordeiro, ministro do Ambiente e da A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica, anunciou nesta quinta-feira este objetivo diplom\u00e1tico em Estocolmo, na confer\u00eancia de alto n\u00edvel da ONU que assinala os 50 anos do Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Ambiente","url":"https:\/\/expresso.pt\/sociedade\/2022-06-02-Portugal-vai-promover-o-reconhecimento-do-clima-estavel-como-Patrimonio-Comum-da-Humanidade-ff390827","urlToImage":"https:\/\/images.impresa.pt\/expresso\/2022-05-20-Duarte-Cordeiro-54720966\/1.91x1?wm=true","publishedAt":"2022-06-02T16:53:50Z","content":"O ministro do Ambiente e da A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica, Duarte Cordeiro, afirmou pela primeira vez, nesta quinta-feira em Estocolmo, que o objetivo diplom\u00e1tico de Portugal \u00e9 o reconhecimento do clima est\u00e1vel com\u2026 [+5807 chars]"}
{"id":null,"name":"Expresso.pt","author":"Carla Tom\u00e1s","title":"\u201cConduzam-nos para fora desta confus\u00e3o\", apelou Ant\u00f3nio Guterres em Estocolmo","description":"Em dois dias de discuss\u00f5es dedicados a salvar o planeta na confer\u00eancia \"Estocolmo+50\" voltaram-se a fazer apelos \u00e0 a\u00e7\u00e3o urgente.","url":"https:\/\/expresso.pt\/sociedade\/2022-06-04-Conduzam-nos-para-fora-desta-confusao-apelou-Antonio-Guterres-em-Estocolmo-b27ddb1b","urlToImage":"https:\/\/images.impresa.pt\/expresso\/2022-05-18-Antonio-Guterres-080be004\/1.91x1?wm=true","publishedAt":"2022-06-04T14:54:18Z","content":"Perante a crise tripla provocada pelas altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, pela perda de biodiversidade e pela polui\u00e7\u00e3o que afeta milh\u00f5es de pessoas no planeta o secret\u00e1rio-geral da ONU, Ant\u00f3nio Guterres, invocou\u2026 [+2881 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Empresas, estados e consumidores: uma responsabilidade partilhada","description":"O sistema alimentar \u00e9 um \u00f3ptimo exemplo de uma ind\u00fastria em que o low cost sai caro, se considerarmos os impactos ambientais, as condi\u00e7\u00f5es de trabalho indignas e as viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos que ocorrem ao longo das cadeias de abastecimento.","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/05\/p3\/cronica\/empresas-estados-consumidores-responsabilidade-partilhada-2008472","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1702247?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_P3.png","publishedAt":"2022-06-05T08:05:00Z","content":"Sempre me fez confus\u00e3o ver tantas pessoas \u00e0 minha volta desconectadas do mundo em que vivem. Jovens ou n\u00e3o, tem\u00e1ticas como as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e as injusti\u00e7as sociais n\u00e3o nos podem ser indiferen\u2026 [+3288 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Quinta na TV: Padura e um simbologista entre na\u00e7\u00f5es em jogo","description":"Escolhas para ficar a ver televis\u00e3o.","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/02\/culturaipsilon\/noticia\/quinta-tv-padura-simbologista-nacoes-jogo-2008381","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1701954?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Ipsilon.png","publishedAt":"2022-06-02T07:19:55Z","content":"KurskAMC, 19h32Thomas Vinterberg realiza este filme dram\u00e1tico sobre a trag\u00e9dia que abalou o mundo. A 12 de Agosto de 2000, o submarino Kursk afunda-se nas \u00e1guas geladas do mar de Barents. A bordo v\u00e3o\u2026 [+4010 chars]"}
{"id":null,"name":"Ig.com.br","author":"ultimosegundo@igcorp.com.br (Denise Bonfim)","title":"Volume do Cantareira registra queda e especialista alerta sobre crise","description":"No in\u00edcio da semana, sistema estava com apenas 41,5% da sua capacidade, menor \u00edndice para o m\u00eas de maio de 2016","url":"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/2022-06-04\/queda-volume-cantareira.html","urlToImage":"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/45\/6j\/35\/456j35g1c7pyatchbiw21hg72.jpg","publishedAt":"2022-06-04T09:00:04Z","content":"Na \u00faltima segunda-feira (30), o sistema de medi\u00e7\u00e3o da Sabesp apontava para 41,5% da capacidade.\u00a0O \u00edndice \u00e9 o menor para\u00a0o m\u00eas de\u00a0maio desde 2016, quando marcou 36,9%, em meio a uma de suas maiores cr\u2026 [+6933 chars]"}
{"id":null,"name":"DW (English)","author":"N\u00e1dia Pontes","title":"Isolado, Brasil perde credibilidade em c\u00fapula ambiental de Estocolmo","description":"De protagonista na diplomacia clim\u00e1tica a p\u00e1ria internacional, pa\u00eds aprofunda isolamento em reedi\u00e7\u00e3o da hist\u00f3rica confer\u00eancia de meio ambiente de 1972, na capital sueca.","url":"https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/isolado-brasil-perde-credibilidade-em-c%C3%BApula-ambiental-de-estocolmo\/a-62009781","urlToImage":"https:\/\/static.dw.com\/image\/59871392_6.jpg","publishedAt":"2022-06-02T10:58:00Z","content":"Cinco d\u00e9cadas ap\u00f3s sediar a primeira reuni\u00e3o da hist\u00f3ria sobre meio ambiente e inserir o tema no mundo diplom\u00e1tico, Estocolmo volta a ser palco de discuss\u00f5es a partir desta quinta-feira (02\/06), sob \u2026 [+7533 chars]"}
{"id":null,"name":"DW (English)","author":"Burak \u00dcnveren","title":"Onde o transporte p\u00fablico \u00e9 gratuito na Europa","description":"Luta contra a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e aumento dos pre\u00e7os dos combust\u00edveis est\u00e1 mudando a pol\u00edtica de mobilidade na Europa. Passagem gratuita j\u00e1 \u00e9 realidade em v\u00e1rias regi\u00f5es.","url":"https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/onde-o-transporte-p%C3%BAblico-%C3%A9-gratuito-na-europa\/a-62026486","urlToImage":"https:\/\/static.dw.com\/image\/62012758_6.jpg","publishedAt":"2022-06-05T08:10:00Z","content":"Transporte p\u00fablico em vez de carro: h\u00e1 muitos anos, especialistas e pol\u00edticos defendem uma mudan\u00e7a na mobilidade urbana. Embora a luta contra o aquecimento global tenha estado em primeiro plano at\u00e9 a\u2026 [+6038 chars]"}
{"id":null,"name":"Sputnik International","author":"Sputnik Brasil","title":"Crise energ\u00e9tica: brit\u00e2nicos e holandeses aprovam projetos para explora\u00e7\u00e3o de g\u00e1s no mar do Norte","description":"Projetos de Londres e Amsterd\u00e3 no mar do Norte recebem luz verde para come\u00e7ar a explorar op\u00e7\u00f5es para a produ\u00e7\u00e3o de energia e substituir importa\u00e7\u00f5es de g\u00e1s da R\u00fassia.","url":"https:\/\/br.sputniknews.com\/20220602\/crise-energetica-britanicos-e-holandeses-aprovam-projetos-para-exploracao-de-gas-no-mar-do-norte-22886553.html","urlToImage":"https:\/\/cdnnbr1.img.sputniknews.com\/images\/sharing\/article\/por\/22886553.jpg?224487901654165788","publishedAt":"2022-06-02T10:29:47Z","content":"Not\u00edcias sobre eventos de todo o mundo. Siga informado sobre tudo o que se passa em diferentes regi\u00f5es do planeta.\r\nhttps:\/\/br.sputniknews.com\/20220602\/crise-energetica-britanicos-e-holandeses-aprova\u2026 [+5772 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Casa.com","title":"Essas esculturas de gelo alertam sobre crise clim\u00e1ticas","description":"Sentados \u00e0s centenas com os tornozelos cruzados e as cabe\u00e7as ligeiramente inclinadas, essas ...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/vida-e-estilo\/casa-e-decoracao\/essas-esculturas-de-gelo-alertam-sobre-crise-climaticas,0e116ca0eae65f7cbd93b5f74e2e3049gr9iiy0x.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/04\/332882465-essas-esculturas-de-gelo-alertam-sobre-mudancas-climaticas-designboom-nele-azevedo-pedro-palhares.jpg","publishedAt":"2022-06-04T22:08:57Z","content":"Sentados \u00e0s centenas com os tornozelos cruzados e as cabe\u00e7as ligeiramente inclinadas, essas figuras de gelo de 20 cm de altura fazem uma declara\u00e7\u00e3o poderosa. Criadas pela artista brasileira N\u00e9le Azev\u2026 [+1793 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Ana Pina","title":"OE: apesar dos avan\u00e7os, estamos j\u00e1 de olhos postos em 2023","description":"A ecologiza\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento do Estado \u00e9 um tema que h\u00e1 muito consideramos central na forma de fazer pol\u00edtica e de gerir um pa\u00eds, enquanto instrumento crucial para a inevit\u00e1vel a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica e a incontorn\u00e1vel transi\u00e7\u00e3o verde.","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/oe-apesar-dos-avancos-estamos-ja-de-olhos-postos-em-2023-901149","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Ines-Sousa-Real_web.jpg","publishedAt":"2022-06-02T23:07:29Z","content":"H\u00e1 uma semana foi aprovado, no Parlamento, o Or\u00e7amento do Estado (OE) para 2022. Apesar de termos apenas uma deputada, fomos o partido que mais propostas apresentou em termos de ratio por deputado\/a,\u2026 [+3198 chars]"}
{"id":null,"name":"DW (English)","author":"N\u00e1dia Pontes","title":"\"N\u00f3s, ind\u00edgenas, vivemos uma guerra invis\u00edvel\"","description":"Na confer\u00eancia ambiental Estocolmo+50, jovem lideran\u00e7a da Amaz\u00f4nia Txai Suru\u00ed diz que, enquanto o mundo olha para a Ucr\u00e2nia, ind\u00edgenas e a floresta s\u00e3o alvo de uma guerra no Brasil, com potenciais impactos globais.","url":"https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/n%C3%B3s-ind%C3%ADgenas-vivemos-uma-guerra-invis%C3%ADvel\/a-62021291","urlToImage":"https:\/\/static.dw.com\/image\/62016767_6.jpg","publishedAt":"2022-06-03T13:59:00Z","content":"No amplo centro de eventos que abriga a confer\u00eancia ambiental Estocolmo+50, na capital sueca, a jovem l\u00edder ind\u00edgena Txai Suru\u00ed \u00e9 notada pelos participantes. Mesmo os que passam apressados fazem uma \u2026 [+7282 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Amigos do diabo nas duas vers\u00f5es de \u2018Pantanal\u2019, Gabriel e Almir Sater contam suas experi\u00eancias com o sobrenatural","description":"\u201cOlha que beleza! Est\u00e1 passando uma anta na porta da minha casa, coisa mais linda! Entrou no rio agora...\u201d, exclama, admirado, Almir Sater, interrompendo momentaneamente a entrevista por videochamada, diretamente de sua fazenda, no Pantanal. H\u00e1 tr\u00eas...Leia ma\u2026","url":"https:\/\/extra.globo.com\/tv-e-lazer\/amigos-do-diabo-nas-duas-versoes-de-pantanal-gabriel-almir-sater-contam-suas-experiencias-com-sobrenatural-25522360.html","urlToImage":"https:\/\/extra.globo.com\/incoming\/25522359-26f-52a\/w976h550-PROP\/almir-e-gabriel-sater-2.jpg","publishedAt":"2022-06-05T07:00:00Z","content":"Olha que beleza! Est\u00e1 passando uma anta na porta da minha casa, coisa mais linda! Entrou no rio agora..., exclama, admirado, Almir Sater, interrompendo momentaneamente a entrevista por videochamada, \u2026 [+16749 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Estad\u00e3o Conte\u00fado","title":"Campanha de Lula criar\u00e1 plataforma digital para receber propostas de governo","description":"A campanha presidencial do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) criar\u00e1 uma plataforma digital para que a sociedade participe do debate program\u00e1tico...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/brasil\/politica\/campanha-de-lula-criara-plataforma-digital-para-receber-propostas-de-governo,f863590a289bfd190dcb6c86f857820f4lpf6es4.html","urlToImage":"https:\/\/s1.trrsf.com\/fe\/zaz-mod-t360-icons\/svg\/logos\/terra-16x9-borda.png","publishedAt":"2022-06-02T20:22:34Z","content":"A campanha presidencial do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) criar\u00e1 uma plataforma digital para que a sociedade participe do debate program\u00e1tico e envie sugest\u00f5es que possam ser incorporad\u2026 [+1437 chars]"}
{"id":null,"name":"Sapo.pt","author":"Green Savers","title":"Estas s\u00e3o as marcas de Confian\u00e7a Ambiente 2022 dos portugueses","description":"A preserva\u00e7\u00e3o das florestas e biodiversidade, a par do fim do uso do pl\u00e1stico s\u00e3o atitudes e comportamentos que os portugueses identificam como priorit\u00e1rios para inverter a crise clim\u00e1tica","url":"https:\/\/greensavers.sapo.pt\/a-preservacao-das-florestas-e-biodiversidade-a-par-do-fim-do-uso-do-plastico-sao-atitudes-e-comportamentos-que-os-portugueses-identificam-como-prioritarios-para-inverter-a-crise-climatica\/","urlToImage":"https:\/\/greensavers.sapo.pt\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/portugal.jpg","publishedAt":"2022-06-02T10:57:33Z","content":"A revista Selec\u00e7\u00f5es do Readers Digest, que este ano comemora 100 anos, acaba de divulgar os vencedores da 14.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do estudo Marcas de Confian\u00e7a Ambiente.\r\nCom a Europa a querer alcan\u00e7ar a neutral\u2026 [+2036 chars]"}
{"id":null,"name":"Sapo.pt","author":"Green Savers","title":"GSK refor\u00e7a o seu compromisso com a sa\u00fade do planeta e das pessoas","description":"A multinacional biofarmac\u00eautica est\u00e1 a desenvolver um plano de a\u00e7\u00e3o composto por seis estrat\u00e9gias distintas, que combatem quest\u00f5es globais como a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica e a prote\u00e7\u00e3o das florestas.","url":"https:\/\/greensavers.sapo.pt\/gsk-reforca-o-seu-compromisso-com-a-saude-do-planeta-e-das-pessoas\/","urlToImage":"https:\/\/greensavers.sapo.pt\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7f4a6200.jpg","publishedAt":"2022-06-03T16:40:16Z","content":"A GSK \u2013 GlaxoSmithKline acaba de anunciar que vai refor\u00e7ar o seu compromisso com a sa\u00fade do planeta e das pessoas. A polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, as doen\u00e7as zoon\u00f3ticas, a seguran\u00e7a h\u00eddrica e as altera\u00e7\u00f5es c\u2026 [+3753 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Reuters","title":"Carrefour mostra confian\u00e7a sobre desempenho em 2022 apesar de desafios crescentes","description":"O Carrefour v\u00ea 2022 com confian\u00e7a enquanto trabalha em uma nova estrat\u00e9gia que permitir\u00e1 intensificar uma expans\u00e3o digital e ser mais resiliente diante de...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/economia\/carrefour-mostra-confianca-sobre-desempenho-em-2022-apesar-de-desafios-crescentes,4e5ff58be767409736b9bbd6c889e42bbyxz2hs6.html","urlToImage":"https:\/\/s1.trrsf.com\/fe\/zaz-mod-t360-icons\/svg\/logos\/terra-16x9-borda.png","publishedAt":"2022-06-03T18:45:01Z","content":"O Carrefour v\u00ea 2022 com confian\u00e7a enquanto trabalha em uma nova estrat\u00e9gia que permitir\u00e1 intensificar uma expans\u00e3o digital e ser mais resiliente diante de um ambiente cada vez mais incerto, disse o p\u2026 [+1692 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"BBC News Brasil","title":"O que explica recorde de voos particulares no mundo","description":"A pandemia levou mais gente a buscar este tipo de servi\u00e7o, mas ser\u00e1 que a tend\u00eancia \u00e9 a procura continuar aumentando?","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/economia\/o-que-explica-recorde-de-voos-particulares-no-mundo,efd3d3ac638338d39ad785951416a081t2ret62g.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/03\/997710300-124674647jetmountains.jpg","publishedAt":"2022-06-03T11:51:52Z","content":"O empres\u00e1rio Rick Schirmer diz que ele e a fam\u00edlia \"se sentem mais seguros\" viajando de jatinho particular.\r\n\"Um voo particular significa que nossa fam\u00edlia \u00e9 capaz de evitar a experi\u00eancia da seguran\u00e7\u2026 [+7008 chars]"}
{"id":null,"name":"Ig.com.br","author":"gente@igcorp.com.br (Ag\u00eancia O Globo)","title":"Gabriel e Almir Sater contam suas experi\u00eancias com o sobrenatural","description":"Amigos do diabo nas duas vers\u00f5es de \u2018Pantanal\u2019, pai e filho falam sobre a m\u00edstica dos violeiros","url":"https:\/\/gente.ig.com.br\/tvenovela\/2022-06-05\/gabriel-e-almir-sater-contam-suas-experiencias-com-o-sobrenatural.html","urlToImage":"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/89\/3y\/qp\/893yqp279lbrckqj2no0yeife.jpg","publishedAt":"2022-06-05T13:13:35Z","content":"Olha que beleza! Est\u00e1 passando uma anta na porta da minha casa, coisa mais linda! Entrou no rio agora..., exclama, admirado, Almir Sater\r\n, interrompendo momentaneamente a entrevista por videochamada\u2026 [+14699 chars]"}
{"id":null,"name":"Archdaily.com.br","author":"CicloVivo","title":"Curso para meninas vai formar l\u00edderes no combate \u00e0 crise clim\u00e1tica","description":"No Dia Mundial do Meio Ambiente, celebrado hoje, 5 de junho, a plataforma de conhecimento For\u00e7a Meninas lan\u00e7a uma iniciativa que coloca meninas como agentes de transforma\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 crise clim\u00e1tica sob a perspectiva dos marcadores de g\u00eanero.","url":"https:\/\/www.archdaily.com.br\/br\/983124\/curso-para-meninas-vai-formar-lideres-no-combate-a-crise-climatica","urlToImage":"https:\/\/images.adsttc.com\/media\/images\/629a\/47d8\/7df7\/5901\/6636\/64c6\/large_jpg\/curso-para-meninas-vai-formar-lideres-no-combate-a-crise-climatica_2.jpg?1654278115","publishedAt":"2022-06-05T07:00:00Z","content":"Foto de Marek Piwnicki, via Unsplash\r\nNo Dia Mundial do Meio Ambiente, celebrado hoje, 5 de junho, a plataforma de conhecimento For\u00e7a Meninas lan\u00e7a uma iniciativa que coloca meninas como agentes de t\u2026 [+3367 chars]"}
{"id":null,"name":"Archdaily.com.br","author":"ArchDaily Team","title":"Como guardar a bicicleta em pequenos espa\u00e7os?","description":"H\u00e1 alguns anos, a bicicleta era vista mais como uma op\u00e7\u00e3o de lazer e esporte em grandes cidades brasileiras. Hoje, diante da crise clim\u00e1tica, o pre\u00e7o da gasolina e com planejamentos mais amig\u00e1veis aos ciclistas (mesmo que longe do ideal), a magrela tem ganhad\u2026","url":"https:\/\/www.archdaily.com.br\/br\/983071\/como-guardar-a-bicicleta-em-pequenos-espacos","urlToImage":"https:\/\/images.adsttc.com\/media\/images\/6299\/fe4f\/1c9d\/bc7c\/443e\/5fc4\/large_jpg\/como-guardar-a-bicicleta-em-pequenos-espacos_6.jpg?1654259290","publishedAt":"2022-06-03T13:00:00Z","content":"Sant Antoni Apartment \/ CaSa - Colombo and Serboli Architecture. Foto: \u00a9 Roberto Ruiz\r\nH\u00e1 alguns anos, a bicicleta era vista mais como uma op\u00e7\u00e3o de lazer e esporte em grandes cidades brasileiras. Hoj\u2026 [+2818 chars]"}
{"id":null,"name":"Archdaily.com.br","author":"Eric Baldwin","title":"Algoritmos e est\u00e9tica: o futuro do design generativo","description":"O aprendizado de m\u00e1quina e o design generativo est\u00e3o moldando profundamente a vida moderna. Uma cr\u00edtica central \u00e0 import\u00e2ncia e ao avan\u00e7o da intelig\u00eancia artificial, especialmente no contexto da arquitetura, \u00e9 a capacidade de uma m\u00e1quina projetar, assim como \u2026","url":"https:\/\/www.archdaily.com.br\/br\/982887\/algoritmos-e-estetica-o-futuro-do-design-generativo","urlToImage":"https:\/\/images.adsttc.com\/media\/images\/628e\/7871\/3e4b\/312c\/d500\/0006\/large_jpg\/ICD_ITKE_University_of_Stuttgart.jpg?1653504108","publishedAt":"2022-06-03T11:00:00Z","content":"Cortesia de ICD\/ITKE University of Stuttgart\r\nO aprendizado de m\u00e1quina e o design generativo est\u00e3o moldando profundamente a vida moderna. Uma cr\u00edtica central \u00e0 import\u00e2ncia e ao avan\u00e7o da intelig\u00eancia\u2026 [+4125 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"BBC News Brasil","title":"Amaz\u00f4nia gera 26% da energia el\u00e9trica do pa\u00eds, mas tem 1 milh\u00e3o de pessoas no escuro","description":"Outros 3 milh\u00f5es de habitantes da regi\u00e3o est\u00e3o fora do Sistema Interligado Nacional (SIN), que coordena e controla a produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/brasil\/amazonia-gera-26-da-energia-eletrica-do-pais-mas-tem-1-milhao-de-pessoas-no-escuro,83eeaff5bfa45d136c624ef3714958c7pu91qb81.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/03\/2020275694-124992858gettyimages-1230681470.jpg","publishedAt":"2022-06-03T09:03:59Z","content":"A Amaz\u00f4nia \u00e9 o centro das aten\u00e7\u00f5es quando o Brasil \u00e9 assunto no mundo, mas ainda se v\u00ea em uma situa\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es e desequil\u00edbrios em rela\u00e7\u00e3o ao resto do pa\u00eds. \r\nPor meio de suas usinas hidrel\u00e9tri\u2026 [+5586 chars]"}
{"id":null,"name":"Clicrbs.com.br","author":"Agencia RBS","title":"Obra que reativar\u00e1 chafariz em frente ao Mercado P\u00fablico atrasa e n\u00e3o tem prazo para terminar","description":"Trabalhos foram interrompidos por causa de feiras que foram realizadas no Largo Gl\u00eanio Peres, em Porto Alegre","url":"http:\/\/diariogaucho.clicrbs.com.br\/rs\/dia-a-dia\/noticia\/2022\/06\/obra-que-reativara-chafariz-em-frente-ao-mercado-publico-atrasa-e-nao-tem-prazo-para-terminar-23246523.html","urlToImage":"http:\/\/diariogaucho.rbsdirect.com.br\/icon\/logo-facebook.jpg","publishedAt":"2022-06-04T00:17:24Z","content":"Com investimento de\u00a0R$ 480 mil, a obra que reativar\u00e1 o chafariz localizado em frente ao Mercado P\u00fablico de Porto Alegre tinha previs\u00e3o de entrega para maio, mas alguns fatores causaram atraso nos tra\u2026 [+1719 chars]"}
{"id":null,"name":"Abril.com.br","author":"Juliana Morales","title":"Assuntos sobre meio ambiente que podem ser tema de reda\u00e7\u00e3o","description":"Veja instru\u00e7\u00f5es para a proposta de interven\u00e7\u00e3o sobre quest\u00f5es ambientais, al\u00e9m de dicas de estudo e repert\u00f3rio","url":"https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/redacao\/assunto-sobre-meio-ambiente-que-podem-ser-tema-de-redacao\/","urlToImage":"https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/wp-content\/uploads\/sites\/4\/2022\/06\/1095537-vacpto__25.10.17_16.jpg?quality=100&strip=info&w=680&h=453&crop=1","publishedAt":"2022-06-02T21:18:19Z","content":"A Semana Nacional do Meio Ambiente \u00e9 comemorada nos sete primeiros dias do m\u00eas de junho. Isso porque no dia 5, especificamente, celebra-se o Dia Mundial do Meio Ambiente. Diante da relev\u00e2ncia do tema\u2026 [+7880 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Alma Preta","title":"Vidas Negras Importam para quem? Os impactos da mudan\u00e7a do clima j\u00e1 est\u00e3o aqui","description":"A certeza dos per\u00edodos de chuva \u00e9 a morte de pessoas negras e perif\u00e9rica; \u00e9 o dano irrevers\u00edvel em muitas fam\u00edlias pela perda das \u00fanicas conquistas...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/nos\/vidas-negras-importam-para-quem-os-impactos-da-mudanca-do-clima-ja-estao-aqui,93aab4899e3d6c596b39b13507a1e4act7vjunyo.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/05\/155761401-coalizaocop26.jpg","publishedAt":"2022-06-05T12:44:31Z","content":"Apenas em 2022, o Brasil j\u00e1 contabilizou 500 mortes pelos impactos causados pelas fortes chuvas. Em janeiro, em fevereiro, em mar\u00e7o, em maio, na Bahia, no Rio de Janeiro, em Minas Gerais, em Pernambu\u2026 [+3919 chars]"}
{"id":null,"name":"Abril.com.br","author":"Da Reda\u00e7\u00e3o","title":"Essas esculturas de gelo alertam sobre crise clim\u00e1ticas","description":"Uma vis\u00e3o comovente do aquecimento global e da humanidade\nThe post Essas esculturas de gelo alertam sobre crise clim\u00e1ticas appeared first on CASA.COM.BR.","url":"https:\/\/casa.abril.com.br\/arte\/essas-esculturas-gelo-crise-climaticas\/","urlToImage":"https:\/\/casa.abril.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Essas-esculturas-de-gelo-alertam-sobre-mudancas-climaticas-Designboom-Nele-Azevedo-5.jpg?quality=95&strip=info","publishedAt":"2022-06-04T22:00:44Z","content":"\u2013 Pedro Palhares\/Designboom\r\nSentados \u00e0s centenas com os tornozelos cruzados e as cabe\u00e7as ligeiramente inclinadas, essas figuras de gelo de 20 cm de altura fazem uma declara\u00e7\u00e3o poderosa. Criadas pela\u2026 [+2007 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Deutsche Welle","title":"Isolado, Brasil perde credibilidade em c\u00fapula ambiental de Estocolmo","description":"De protagonista na diplomacia clim\u00e1tica a p\u00e1ria internacional, pa\u00eds aprofunda isolamento em reedi\u00e7\u00e3o da hist\u00f3rica confer\u00eancia de meio ambiente de 1972, na...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/ciencia\/isolado-brasil-perde-credibilidade-em-cupula-ambiental-de-estocolmo,059ee0edf44ac666e0b80f8acbb8561b681kqexc.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/02\/899645232-59871392354.jpg","publishedAt":"2022-06-02T11:17:41Z","content":"De protagonista na diplomacia clim\u00e1tica a p\u00e1ria internacional, pa\u00eds aprofunda isolamento em reedi\u00e7\u00e3o da hist\u00f3rica confer\u00eancia de meio ambiente de 1972, na capital sueca.Cinco d\u00e9cadas ap\u00f3s sediar a pr\u2026 [+7706 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Guia do Estudante","title":"Assuntos sobre meio ambiente que podem ser tema de reda\u00e7\u00e3o","description":"Veja instru\u00e7\u00f5es para a proposta de interven\u00e7\u00e3o sobre quest\u00f5es ambientais, al\u00e9m de dicas de estudo e repert\u00f3rio","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/educacao\/assuntos-sobre-meio-ambiente-que-podem-ser-tema-de-redacao,0fb3188e97070bf126547bfaffbe2e2b06ptg1kz.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/02\/2120062891-1095537-vacpto25101716.jpg","publishedAt":"2022-06-02T21:50:34Z","content":"A Semana Nacional do Meio Ambiente \u00e9 comemorada nos sete primeiros dias do m\u00eas de junho. Isso porque no dia 5, especificamente, celebra-se o Dia Mundial do Meio Ambiente. Diante da r elev\u00e2ncia do tem\u2026 [+7623 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Lula estuda criar um minist\u00e9rio para a economia solid\u00e1ria, diz Mercadante","description":"Proposta se baseia na experi\u00eancia mexicana do Instituto Nacional de Economia Social O plano de governo do presidenci\u00e1vel do PT, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, vai propor a cria\u00e7\u00e3o de uma estrutura nacional de fomento \u00e0 economia solid\u00e1ria. A proposta foi debatida \u2026","url":"https:\/\/valor.globo.com\/politica\/noticia\/2022\/06\/03\/lula-estuda-criar-um-ministrio-para-a-economia-solidria-diz-mercadante.ghtml","urlToImage":"https:\/\/s2.glbimg.com\/UuemyriheoI09i1CW0bwvB45INY=\/1200x\/smart\/filters:cover():strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93\/internal_photos\/bs\/2021\/4\/p\/7BZfiAQ5e1RhChcIQvpw\/img-6531.jpeg","publishedAt":"2022-06-03T13:21:45Z","content":"O plano de governo do presidenci\u00e1vel do PT, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, vai propor a cria\u00e7\u00e3o de uma estrutura nacional de fomento \u00e0 economia solid\u00e1ria. A proposta foi debatida no encontro do ex-presid\u2026 [+5790 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Deutsche Welle","title":"Onde o transporte p\u00fablico \u00e9 gratuito na Europa","description":"Luta contra a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e aumento dos pre\u00e7os dos combust\u00edveis est\u00e1 mudando a pol\u00edtica de mobilidade na Europa. Passagem gratuita j\u00e1 \u00e9 realidade em...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/economia\/onde-o-transporte-publico-e-gratuito-na-europa,29b78dd1df8bc2923e8e23e7544ba4cam8q9lx0j.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/05\/1423561-62012758354.jpg","publishedAt":"2022-06-05T08:20:38Z","content":"Luta contra a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e aumento dos pre\u00e7os dos combust\u00edveis est\u00e1 mudando a pol\u00edtica de mobilidade na Europa. Passagem gratuita j\u00e1 \u00e9 realidade em v\u00e1rias regi\u00f5es.Transporte p\u00fablico em vez de \u2026 [+5856 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"BBC News Brasil","title":"O que explica recorde de voos em jatos particulares no mundo","description":"A pandemia levou mais gente a buscar este tipo de servi\u00e7o, mas ser\u00e1 que a tend\u00eancia \u00e9 a procura continuar aumentando?","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/economia\/o-que-explica-recorde-de-voos-em-jatos-particulares-no-mundo,efd3d3ac638338d39ad785951416a081t2ret62g.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/03\/997710300-124674647jetmountains.jpg","publishedAt":"2022-06-03T12:45:46Z","content":"O empres\u00e1rio Rick Schirmer diz que ele e a fam\u00edlia \"se sentem mais seguros\" viajando de jatinho particular.\r\n\"Um voo particular significa que nossa fam\u00edlia \u00e9 capaz de evitar a experi\u00eancia da seguran\u00e7\u2026 [+7008 chars]"}
{"id":null,"name":"Cnnbrasil.com.br","author":"Matt Egan","title":"Mundo pode ver crise de energia no estilo da dos anos 70 \u2014 ou pior, dizem analistas | CNN Brasil","description":"Especialistas apontam que dessa vez problema n\u00e3o est\u00e1 restrito apenas ao petr\u00f3leo, j\u00e1 que pre\u00e7os do g\u00e1s natural, carv\u00e3o e eletricidade est\u00e3o em seus n\u00edveis mais altos","url":"https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/business\/mundo-pode-ver-crise-de-energia-no-estilo-da-dos-anos-70-ou-pior-dizem-analistas\/","urlToImage":"https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/wp-content\/uploads\/sites\/12\/Reuters_Direct_Media\/BrazilOnlineReportBusinessNews\/tagreuters.com2022binary_LYNXMPEI4T0TA-FILEDIMAGE.jpg?w=1063","publishedAt":"2022-06-04T08:31:16Z","content":"O mundo est\u00e1 enfrentando picos de pre\u00e7os de energia que desafiam a gravidade em tudo, desde a gasolina e g\u00e1s natural at\u00e9 carv\u00e3o. Alguns temem que isso possa ser apenas o come\u00e7o.\r\nAutoridades e ex-fun\u2026 [+9772 chars]"}
