{"id":null,"name":"BBC News","author":"https:\/\/www.facebook.com\/bbcnews","title":"Qual \u00e9 o plano hist\u00f3rico de rearmamento da Alemanha (o maior desde a Segunda Guerra Mundial)?","description":"Depois de mudar as regras para a exporta\u00e7\u00e3o de armas, Berlim vai destinar 2% do PIB do pa\u00eds \u00e0 defesa","url":"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-61669507","urlToImage":"https:\/\/ichef.bbci.co.uk\/news\/1024\/branded_portuguese\/47B0\/production\/_101025381_gettyimages-861203236.jpg","publishedAt":"2022-06-05T17:19:42Z","content":"<ul><li>Cristina J. Orgaz<\/li><li>BBC News Mundo<\/li><\/ul>\r\nCr\u00e9dito, Getty Images\r\nLegenda da foto, Soldado do ex\u00e9rcito alem\u00e3o\r\nZeitenwende significa \"ponto de virada\". Essa \u00e9 a palavra que explica a\u2026 [+6050 chars]"}
{"id":null,"name":"Abril.com.br","author":"Ricardo Rangel, rprangel2004@gmail.com (Ricardo Rangel)","title":"Lula d\u00e1 mais um tapa na cara dos democratas","description":"Nada prejudica mais a \u00c1frica do que guerra de Putin, mas o petista prefere n\u00e3o enxergar","url":"https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/ricardo-rangel\/lula-da-mais-um-tapa-na-cara-dos-democratas\/","urlToImage":"https:\/\/veja.abril.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Lula-0.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1","publishedAt":"2022-06-03T21:31:14Z","content":"Lula criticou Joe Biden por dar bilh\u00f5es de d\u00f3lares para a Ucr\u00e2nia se defender da invas\u00e3o russa se dependesse da vontade do petista, Putin j\u00e1 teria conquistado Kiev e assassinado Zelenksy.\r\nLula tamb\u00e9\u2026 [+1064 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Reuters","title":"Embaixada da Ucr\u00e2nia diz que R\u00fassia envia trigo \"roubado\" para S\u00edria","description":"A R\u00fassia enviou \u00e0 sua aliada S\u00edria cerca de 100.000 toneladas de trigo roubado da Ucr\u00e2nia desde que invadiu o pa\u00eds, disse a embaixada ucraniana em Beirute,...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/embaixada-da-ucrania-diz-que-russia-envia-trigo-roubado-para-siria,36b5e5a126d05c3505f8098b2a0af7e75jzvl37n.html","urlToImage":"https:\/\/s1.trrsf.com\/fe\/zaz-mod-t360-icons\/svg\/logos\/terra-16x9-borda.png","publishedAt":"2022-06-02T11:54:12Z","content":"A R\u00fassia enviou \u00e0 sua aliada S\u00edria cerca de 100.000 toneladas de trigo roubado da Ucr\u00e2nia desde que invadiu o pa\u00eds, disse a embaixada ucraniana em Beirute, descrevendo os carregamentos como \"atividad\u2026 [+1997 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaldenegocios.pt","author":"jng@negocios.pt (Jornal de Neg\u00f3cios)","title":"Crise alimentar avizinha-se e pre\u00e7os v\u00e3o agravar situa\u00e7\u00e3o","description":"A ag\u00eancia alem\u00e3 de ajuda humanit\u00e1ria Welthungehrilfe alerta para uma crise de fome que se avizinha em todo o mundo.","url":"https:\/\/www.jornaldenegocios.pt\/economia\/detalhe\/crise-alimentar-avizinha-se-e-precos-vao-agravar-situacao","urlToImage":"https:\/\/cdn.jornaldenegocios.pt\/images\/2012-08\/img_1200x676$2012_08_01_11_30_44_38777.jpg","publishedAt":"2022-06-05T08:51:42Z","content":"A ag\u00eancia alem\u00e3 de ajuda humanit\u00e1ria Welthungehrilfe alerta para uma crise de fome que se avizinha em todo o mundo e diz que o aumento sem precedentes do pre\u00e7o dos alimentos vai agravar a situa\u00e7\u00e3o.Em\u2026 [+4317 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Beatriz Ferreira","title":"Mapa da guerra. O que se sabe sobre o 101.\u00ba dia do conflito","description":"Governador de Lugansk assegura que a Ucr\u00e2nia conseguiu recuperar metade da cidade de Severodonetsk, mas diz que as for\u00e7as russas est\u00e3o a impedir a entrada de ajuda humanit\u00e1ria e refor\u00e7os militares.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/04\/mapa-da-guerra-o-que-se-sabe-sobre-o-101-o-dia-do-conflito\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A3617%3A2033%3Anowe%3A0%3A315%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F02194128%2Fgettyimages-1241052112.jpg","publishedAt":"2022-06-04T13:06:33Z","content":"Tem acesso livre a todos os artigos do Observador por ser nosso assinante.\r\nAo 101.\u00ba dia de conflito, a Ucr\u00e2nia anunciou que conseguiu recuperar metade da cidade de Severodonetsk, em Lugansk, para on\u2026 [+589 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Crise alimentar avizinha-se e pre\u00e7os v\u00e3o agravar situa\u00e7\u00e3o","description":"A ag\u00eancia alem\u00e3 de ajuda humanit\u00e1ria Welthungehrilfe alerta para uma crise de fome que se avizinha em todo o mundo e diz que o aumento sem precedentes do pre\u00e7o dos alimentos vai agravar a situa\u00e7\u00e3o.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/05\/crise-alimentar-avizinha-se-e-precos-vao-agravar-situacao\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1126%3Anowe%3A0%3A207%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F05070036%2F33962791.jpg","publishedAt":"2022-06-05T13:21:49Z","content":"A ag\u00eancia alem\u00e3 de ajuda humanit\u00e1ria Welthungehrilfe alerta para uma crise de fome que se avizinha em todo o mundo e diz que o aumento sem precedentes do pre\u00e7o dos alimentos vai agravar a situa\u00e7\u00e3o.\r\n\u2026 [+4346 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Estados Unidos pedem manuten\u00e7\u00e3o de acesso humanit\u00e1rio ao norte da S\u00edria","description":"A embaixadora dos EUA junto da ONU, Linda Thomas-Greenfield, pediu a manuten\u00e7\u00e3o do \u00faltimo acesso transfronteiri\u00e7o de entrega de ajuda ao norte da S\u00edria, amea\u00e7ado de encerramento pela R\u00fassia.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/02\/estados-unidos-pedem-manutencao-de-acesso-humanitario-ao-norte-da-siria\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1123%3Anowe%3A0%3A207%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F02153531%2F37862848.jpg","publishedAt":"2022-06-02T17:20:40Z","content":"A embaixadora dos Estados Unidos da Am\u00e9rica junto das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Linda Thomas-Greenfield, pediu esta quinta-feira a manuten\u00e7\u00e3o do \u00faltimo acesso transfronteiri\u00e7o de entrega de ajuda ao norte da S\u00ed\u2026 [+1978 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Blinken assinala 100 dias de guerra na Ucr\u00e2nia pedindo a Putin que cesse o conflito","description":"O secret\u00e1rio de Estado norte-americano, Antony Blinken, assinalou os 100 dias de guerra da R\u00fassia na Ucr\u00e2nia pedindo a Vladimir Putin que cesse \"imediatamente o conflito\u201d.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/04\/blinken-assinala-100-dias-de-guerra-na-ucrania-pedindo-a-putin-que-cesse-o-conflito\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1126%3Anowe%3A0%3A26%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F03214908%2F38672893.jpg","publishedAt":"2022-06-03T23:40:31Z","content":"O secret\u00e1rio de Estado norte-americano, Antony Blinken, assinalou esta sexta-feira os 100 dias de guerra da R\u00fassia na Ucr\u00e2nia pedindo ao Presidente russo, Vladimir Putin, que cesse \u201cimediatamente o c\u2026 [+3064 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Guerra na Ucr\u00e2nia n\u00e3o ter\u00e1 um vencedor, diz a ONU","description":"\"Esta guerra n\u00e3o ter\u00e1 vencedor e, em vez disso, temos testemunhado o quanto se perdeu: vidas, casas, empregos e prosperidade\", disse Amin Awad, coordenador da ONU na Ucr\u00e2nia.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/03\/guerra-na-ucrania-nao-tera-um-vencedor-diz-a-onu\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1124%3Anowe%3A0%3A0%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F03114651%2F38637288.jpg","publishedAt":"2022-06-03T12:10:15Z","content":"O coordenador da ONU na Ucr\u00e2nia, Amin Awad, considerou sexta-feira que a guerra n\u00e3o ter\u00e1 um vencedor, numa declara\u00e7\u00e3o sobre 100 dias de \u201csofrimento, devasta\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o em grande escala\u201d no pa\u00eds.\u2026 [+3262 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Eti\u00f3pia. Governo conduz deten\u00e7\u00f5es em massa de jornalistas e ativistas em Amhara","description":"Mais de 4.500 pessoas de etnia Amhara\u00a0foram detidas at\u00e9 23 de maio, sendo consideradas deten\u00e7\u00f5es em massa \"politicamente motivadas\" de ativistas, jornalistas e cr\u00edticos do governo federal.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/03\/etiopia-governo-conduz-detencoes-em-massa-de-jornalistas-e-ativistas-em-amhara\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1126%3Anowe%3A0%3A0%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F03134830%2F34709284.jpg","publishedAt":"2022-06-03T19:01:20Z","content":"A prov\u00edncia et\u00edope de Amhara tem sido palco de deten\u00e7\u00f5es em massa de ativistas, jornalistas e outros cr\u00edticos do governo federal, que tem o apoio das autoridades locais na guerra contra os separatist\u2026 [+3298 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"MNE espera troca de vis\u00f5es diferentes sobre Ucr\u00e2nia em reuni\u00e3o da CPLP","description":"Jo\u00e3o Gomes Cravinho vai marcar presen\u00e7a na XXVII Reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria do Conselho de Ministros da CPLP onde espera por falar com os seus hom\u00f3logos \"num clima de confian\u00e7a\" sobre a invas\u00e3o ucraniana.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/02\/mne-espera-troca-de-visoes-diferentes-sobre-ucrania-em-reuniao-da-cplp\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1126%3Anowe%3A0%3A44%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F05%2F25155325%2F38619975.jpg","publishedAt":"2022-06-02T10:50:37Z","content":"O ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros portugu\u00eas, Jo\u00e3o Gomes Cravinho, v\u00ea na pr\u00f3xima reuni\u00e3o da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP), em Luanda, uma oportunidade de partilhar, \u201cnum clima d\u2026 [+3467 chars]"}
{"id":null,"name":"Cmjornal.pt","author":"portal@cmjornal.pt (Correio da Manh\u00e3)","title":"Ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiro espera troca de vis\u00f5es diferentes sobre Ucr\u00e2nia em reuni\u00e3o da CPLP","description":"Jo\u00e3o Gomes Cravinho relembra que n\u00e3o ser\u00e1 adotada \"nem foi alguma vez proposto\" que se adote \"uma resolu\u00e7\u00e3o\".","url":"https:\/\/www.cmjornal.pt\/mais-cm\/especiais\/guerra-na-ucrania\/detalhe\/ministro-dos-negocios-estrangeiro-espera-troca-de-visoes-diferentes-sobre-ucrania-em-reuniao-da-cplp","urlToImage":"https:\/\/cdn.cmjornal.pt\/images\/2021-11\/img_1200x676$2021_11_08_17_25_17_1098318.jpg","publishedAt":"2022-06-02T08:31:15Z","content":"O ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros portugu\u00eas, Jo\u00e3o Gomes Cravinho, v\u00ea na pr\u00f3xima reuni\u00e3o da\u00a0Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP), em Luanda, uma oportunidade de partilhar, \"num clima d\u2026 [+3804 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.tsf.pt","author":"Lusa","title":"Unicef tenta evitar que crian\u00e7as ucranianas \"fiquem sem inf\u00e2ncia\"","description":"A diretora da Unicef para a Comunica\u00e7\u00e3o e Defesa de Direitos diz que a institui\u00e7\u00e3o quer \"garantir que as crian\u00e7as s\u00e3o alimentadas, s\u00e3o protegidas e recebem a educa\u00e7\u00e3o adequada\".","url":"https:\/\/www.tsf.pt\/mundo\/unicef-tenta-evitar-que-criancas-ucranianas-fiquem-sem-infancia-14912448.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/tsf\/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=9709048a-4b3c-4241-b060-be5a3825e1fc&w=800&h=420&watermark=true&t=20220603065700","publishedAt":"2022-06-03T05:57:00Z","content":"\u00a9\u00a0Justin Tallis\/AFP\r\nA Unicef estima que a invas\u00e3o russa da Ucr\u00e2nia tenha feito duas em cada tr\u00eas crian\u00e7as ucranianas abandonar as suas casas e d\u00e1 agora prioridade a apoi\u00e1-las, sobretudo psicologicam\u2026 [+3223 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.tsf.pt","author":"Lusa","title":"Blinken assinala cem dias de guerra pedindo a Putin que cesse o conflito","description":"\"Respeitamos muito os cidad\u00e3os da R\u00fassia, que n\u00e3o s\u00e3o nossos inimigos\", sublinha o secret\u00e1rio de Estado norte-americano.","url":"https:\/\/www.tsf.pt\/mundo\/blinken-assinala-cem-dias-de-guerra-pedindo-a-putin-que-cesse-o-conflito-14915192.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/tsf\/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=77def258-db95-42bd-af2c-4365dc845f19&w=800&h=420&watermark=true&t=20220603223800","publishedAt":"2022-06-03T21:38:00Z","content":"Antony Blinken, secret\u00e1rio de Estado norte-americano\r\n\u00a9\u00a0Shawn Thew\/EPA\r\nO secret\u00e1rio de Estado norte-americano, Antony Blinken, assinalou esta sexta-feira os cem dias de guerra da R\u00fassia na Ucr\u00e2nia p\u2026 [+3304 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.tsf.pt","author":"Lusa","title":"EUA preparados para ajustar postura militar face a \"provoca\u00e7\u00f5es\" da Coreia do Norte","description":"Informa\u00e7\u00f5es recentes dos EUA - ap\u00f3s an\u00e1lise de imagens recolhidas por sat\u00e9lites - indicam que a Coreia do Norte est\u00e1 preparada para executar o primeiro ensaio nuclear desde 2017.","url":"https:\/\/www.tsf.pt\/mundo\/eua-preparados-para-ajustar-postura-militar-face-a-provocacoes-da-coreia-do-norte-14912616.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/tsf\/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=4d60403d-2033-40b0-9b55-9ef25f0dd05c&w=800&h=420&watermark=true&t=20220603101200","publishedAt":"2022-06-03T09:12:00Z","content":"Sung Kim, enviado especial dos Estados Unidos para a Coreia do Norte\r\n\u00a9\u00a0Kim Hong-Ji\/EPA\r\nO enviado especial dos Estados Unidos para a Coreia do Norte, Sung Kim, disse esta sexta-feira em Seul que a A\u2026 [+2752 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":"Cristina J. Orgaz - BBC News Mundo","title":null,"description":"Zeitenwende significa \"ponto de virada\". Essa \u00e9 a palavra que explica a hist\u00f3rica decis\u00e3o alem\u00e3 ap\u00f3s a invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia. Uma decis\u00e3o que levar\u00e1 \u00e0 mudan\u00e7a da constitui\u00e7\u00e3o alem\u00e3.Depois de modificar as regras do pa\u00eds para exporta\u00e7\u00e3o de armas, u","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/ultimas-noticias\/bbc\/2022\/06\/05\/qual-e-o-plano-historico-de-rearmamento-da-alemanha-o-maior-desde-a-segunda-guerra-mundial.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/c\/noticias\/19\/2021\/12\/09\/9nov2021---o-novo-chanceler-alemao-olaf-scholz-1639056326340_v2_615x300.jpg","publishedAt":"2022-06-05T23:50:03Z","content":"Zeitenwende significa \"ponto de virada\". Essa \u00e9 a palavra que explica a hist\u00f3rica decis\u00e3o alem\u00e3 ap\u00f3s a invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia. Uma decis\u00e3o que levar\u00e1 \u00e0 mudan\u00e7a da constitui\u00e7\u00e3o alem\u00e3.\r\nDepois \u2026 [+5489 chars]"}
{"id":null,"name":"Cmjornal.pt","author":"portal@cmjornal.pt (Correio da Manh\u00e3)","title":"Crise alimentar avizinha-se e pre\u00e7os v\u00e3o agravar situa\u00e7\u00e3o, segundo ONG","description":"Exporta\u00e7\u00f5es de cereais da Ucr\u00e2nia e da R\u00fassia \"j\u00e1 est\u00e3o a ter um impacto adverso dram\u00e1tico e v\u00e3o agravar ainda mais o estado global da nutri\u00e7\u00e3o\".","url":"https:\/\/www.cmjornal.pt\/mais-cm\/especiais\/guerra-na-ucrania\/detalhe\/crise-alimentar-avizinha-se-e-precos-vao-agravar-situacao-segundo-ong","urlToImage":"https:\/\/cdn.cmjornal.pt\/images\/2021-04\/img_1200x676$2021_04_14_18_52_13_1029588.jpg","publishedAt":"2022-06-05T06:40:54Z","content":"A ag\u00eancia alem\u00e3 de ajuda humanit\u00e1ria Welthungehrilfe alerta para uma crise de fome que se avizinha em todo o mundo e diz que o aumento sem precedentes do pre\u00e7o dos alimentos vai agravar a situa\u00e7\u00e3o.\r\n\u2026 [+4320 chars]"}
{"id":null,"name":"Expresso.pt","author":"Cristina Peres","title":"Emboscadas, sabotagens e den\u00fancias: como os cidad\u00e3os comuns resistem \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o russa","description":"Tiros certeiros e ataques \u00e0 bomba j\u00e1 mataram largas dezenas de russos e de pr\u00f3-russos. H\u00e1 canais nas redes sociais que ensinam a praticar boicotes e que identificam alvos a abater. Como em todas as guerras, h\u00e1 elementos ativos nos dois lados da barricada","url":"https:\/\/expresso.pt\/guerra-na-ucrania\/2022-06-02-Emboscadas-sabotagens-e-denuncias-como-os-cidadaos-comuns-resistem-a-ocupacao-russa-75c6bc12","urlToImage":"https:\/\/images.impresa.pt\/expresso\/2022-06-02-Forcas-de-defesa-ucranianas-em-Kiev-cd85623d\/1.91x1?wm=true","publishedAt":"2022-06-02T16:59:42Z","content":"Den\u00fancias \u00e0s autoridades - sobre a localiza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos do ex\u00e9rcito russo, por exemplo - e atos de sabotagem mais ou menos isolados - que j\u00e1 resultaram em dezenas de mortos - t\u00eam sido uma arma imp\u2026 [+4739 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Guerra \u201cn\u00e3o ter\u00e1 vencedores\u201d, dizem Na\u00e7\u00f5es Unidas","description":"\u201cPrecisamos de paz. A guerra tem de acabar\u201d, sublinhou o coordenador da ONU na Ucr\u00e2nia, lembrando as vidas, casas e empregos perdidos ao longo da invas\u00e3o russa. \u201cO Inverno est\u00e1 ao virar da esquina e, nesta parte do mundo, as temperaturas s\u00e3o abaixo de zero\u201d, \u2026","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/03\/mundo\/noticia\/guerra-nao-tera-vencedores-nacoes-unidas-2008812","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1702698?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png","publishedAt":"2022-06-03T13:30:31Z","content":"O coordenador da ONU na Ucr\u00e2nia, Amin Awad, considerou esta sexta-feira que a guerra n\u00e3o ter\u00e1 um vencedor, numa declara\u00e7\u00e3o sobre 100 dias de \u201csofrimento, devasta\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o em grande escala\u201d no \u2026 [+3116 chars]"}
{"id":null,"name":"Ig.com.br","author":"ultimosegundo@igcorp.com.br (Ansa)","title":"Ucr\u00e2nia: Centro de ajuda humanit\u00e1ria em Lugansk \u00e9 bombardeado","description":"Mais de 40 pessoas viviam permanentemente no pr\u00e9dio, mas at\u00e9 o momento n\u00e3o foram fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre poss\u00edveis v\u00edtimas","url":"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/mundo\/2022-06-05\/ucrania-centro-ajuda-humanitario-bombardeado.html","urlToImage":"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/18\/v3\/59\/18v359ubfcpwdn3fgmr5kq04d.jpg","publishedAt":"2022-06-05T17:42:49Z","content":"A pol\u00edcia ucraniana informou neste domingo (5) que um bombardeio russo atingiu a sede de distribui\u00e7\u00e3o de ajuda humanit\u00e1ria na cidade de Lysychansk, na regi\u00e3o de Lugansk.\r\nSegundo o jornal \"The Guardi\u2026 [+1519 chars]"}
{"id":null,"name":"Ig.com.br","author":"ultimosegundo@igcorp.com.br (Ag\u00eancia O Globo)","title":"'Guerra na Ucr\u00e2nia n\u00e3o ter\u00e1 vencedor', afirma ONU em comunicado","description":"'Testemunhamos o que est\u00e1 perdido: vidas, lares, empregos e perspectivas', ressaltou em comunicado o coordenador de crises Amin Awad","url":"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/mundo\/2022-06-03\/guerra-ucrania-vencedor-onu-comunicado.html","urlToImage":"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/ez\/ul\/au\/ezulauawxgbe8h6u2rfj9xkcs.jpg","publishedAt":"2022-06-03T10:57:05Z","content":"A\u00a0guerra na Ucr\u00e2nia\u00a0completa cem dias nesta sexta-feira. Em meio a crise de refugiados, mortes e destrui\u00e7\u00e3o, a ONU ressaltou em comunicado n\u00e3o haver\u00e1 um vencedor mesmo no dia em que o conflito chegar\u2026 [+2954 chars]"}
{"id":null,"name":"Sapo.pt","author":"Jornal i","title":"Crise alimentar. Pre\u00e7os v\u00e3o agravar situa\u00e7\u00e3o","description":"Anne-Catrin Hemmel disse que, \u201cmesmo antes da guerra na Ucr\u00e2nia, o n\u00famero de pessoas famintas estava a crescer\u201d.\u00a0\r\n&etilde;","url":"https:\/\/ionline.sapo.pt\/artigo\/773037\/crise-alimentar-precos-vao-agravar-situacao?seccao=Dinheiro_i","urlToImage":"https:\/\/cdn1.newsplex.pt\/media\/2022\/6\/5\/fb\/824292.jpg","publishedAt":"2022-06-05T11:43:56Z","content":"A ag\u00eancia alem\u00e3 de ajuda humanit\u00e1ria Welthungehrilfe alertou para uma crise de fome que se avizinha em todo o mundo e diz que o aumento sem precedentes do pre\u00e7o dos alimentos vai agravar a situa\u00e7\u00e3o.\r\u2026 [+710 chars]"}
{"id":null,"name":"Sapo.pt","author":"Maria Dulce Fernandes","title":"Hoje \u00e9 dia de","description":"A 4 de Junho celebra-se O Dia Internacional das Crian\u00e7as Inocentes V\u00edtimas de Agress\u00e3o\u00a0\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\"Milhares de crian\u00e7as s\u00e3o v\u00edtimas de tr\u00e1fico humano, servid\u00e3o, trabalho infantil, casamento for\u00e7ado, explora\u00e7\u00e3o sexual e crimes de guerra.\r\n\n\r\n\n\r\n\n\r\n\n\r\n\n\r\n\n\r\n\n\n\n\n\u2026","url":"https:\/\/delitodeopiniao.blogs.sapo.pt\/hoje-e-dia-de-14133023","urlToImage":"https:\/\/c5.quickcachr.fotos.sapo.pt\/i\/Ba9189753\/22306036_tN7mY.jpeg","publishedAt":"2022-06-04T08:10:00Z","content":"O objectivo deste dia \u00e9 reconhecer a dor sofrida pelas crian\u00e7as em todo o mundo.\r\nA ONU compromete-se a proteger os direitos das crian\u00e7as e a afirma\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da\u00a0Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos d\u2026 [+1191 chars]"}
{"id":null,"name":"Sputnik International","author":"Sputnik Brasil","title":"R\u00fassia evacua quase 19 mil pessoas de Donbass em 24h, diz MD russo","description":"Nesta quinta-feira (2), o chefe do Centro Nacional de Gerenciamento de Defesa da R\u00fassia, general Mikhail Mizintsev, afirmou em comunicado que 18.886 pessoas foram evacuadas da regi\u00e3o de Donbass em dire\u00e7\u00e3o ao territ\u00f3rio russo.","url":"https:\/\/br.sputniknews.com\/20220602\/russia-evacua-quase-19-mil-pessoas-de-donbass-em-24h-diz-md-russo-22883768.html","urlToImage":"https:\/\/cdnnbr1.img.sputniknews.com\/images\/sharing\/article\/por\/22883768.jpg?228837391654146044","publishedAt":"2022-06-02T05:00:42Z","content":"Not\u00edcias sobre eventos de todo o mundo. Siga informado sobre tudo o que se passa em diferentes regi\u00f5es do planeta.\r\nhttps:\/\/br.sputniknews.com\/20220602\/russia-evacua-quase-19-mil-pessoas-de-donbass-e\u2026 [+2772 chars]"}
{"id":null,"name":"Sputnik International","author":"Sputnik Brasil","title":"Espanha enviou armas a Kiev sob press\u00e3o dos EUA, diz especialista","description":"Madri forneceu m\u00edsseis antia\u00e9reos e tanques a Kiev ap\u00f3s press\u00e3o dos EUA, que impuseram condi\u00e7\u00f5es \u00e0 Espanha, disse uma pesquisadora do Instituto de Economia Mundial e Rela\u00e7\u00f5es Internacionais E.M. Primakov.","url":"https:\/\/br.sputniknews.com\/20220605\/espanha-enviou-armas-a-kiev-sob-pressao-dos-eua-diz-especialista-22930874.html","urlToImage":"https:\/\/cdnnbr1.img.sputniknews.com\/images\/sharing\/article\/por\/22930874.jpg?229310381654445731","publishedAt":"2022-06-05T16:15:31Z","content":"Not\u00edcias sobre eventos de todo o mundo. Siga informado sobre tudo o que se passa em diferentes regi\u00f5es do planeta.\r\nhttps:\/\/br.sputniknews.com\/20220605\/espanha-enviou-armas-a-kiev-sob-pressao-dos-eua\u2026 [+5483 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Ricardo Santos Ferreira","title":"Ag\u00eancia alem\u00e3 de ajuda humanit\u00e1ria alerta para uma crise de fome em todo o mundo","description":"O n\u00famero de pessoas famintas em todo o mundo estava a crescer a um ritmo constante devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, a guerras e \u00e0s consequ\u00eancias da pandemia de covid-19, mas a situa\u00e7\u00e3o vai agravar-se em resultado da guerra na Ucr\u00e2nia, avisa a Welthungehrilfe.","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/agencia-alema-de-ajuda-humanitaria-alerta-para-uma-crise-de-fome-em-todo-o-mundo-902039","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Fome-corno-de-africa.jpg","publishedAt":"2022-06-05T07:49:49Z","content":"A ag\u00eancia alem\u00e3 de ajuda humanit\u00e1ria Welthungehrilfe alerta para uma crise de fome que se avizinha em todo o mundo e diz que o aumento sem precedentes do pre\u00e7o dos alimentos vai agravar a situa\u00e7\u00e3o.\r\n\u2026 [+4283 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Ant\u00f3nio Freitas de Sousa","title":"Delega\u00e7\u00e3o indiana re\u00fane-se pela primeira vez com talib\u00e3s no Afeganist\u00e3o","description":"Uma delega\u00e7\u00e3o indiana est\u00e1 em Cabul naquela que \u00e9 a primeira visita oficial ao Afeganist\u00e3o desde a tomada do poder pelos talib\u00e3s. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 reunir com os altos representantes do governo isl\u00e2mico.","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/delegacao-indiana-reune-se-pela-primeira-vez-com-talibas-no-afeganistao-901371","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/DOC.20210816.34146553.09416582.jpg","publishedAt":"2022-06-02T20:23:49Z","content":"Uma delega\u00e7\u00e3o indiana est\u00e1 em Cabul, na primeira visita oficial ao Afeganist\u00e3o desde a tomada do poder pelos talib\u00e3s, para reunir-se com os altos representantes do governo isl\u00e2mico e controlar as doa\u2026 [+2092 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Mariana Bandeira","title":"Festival de m\u00fasica dos advogados vai apoiar Associa\u00e7\u00e3o dos Ucranianos em Portugal","description":"O Rock \u2018n\u2019 Law 2022, que se vai realizar a 30 de setembro, escolheu a associa\u00e7\u00e3o de defesa dos cidad\u00e3os ucranianos em Portugal como institui\u00e7\u00e3o para onde ir\u00e1 reverter o valor angariado no evento.","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/festival-de-musica-dos-advogados-vai-apoiar-associacao-dos-ucranianos-em-portugal-901860","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/rock_law.jpg","publishedAt":"2022-06-03T15:31:47Z","content":"O Rock n Law, o principal festival de m\u00fasica do sector da advocacia em Portugal, escolheu a Associa\u00e7\u00e3o de Ucranianos de Portugal (AUP) como institui\u00e7\u00e3o para o qual vai reverter o valor angariado no e\u2026 [+2177 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"In\u00eas Amado","title":"Ucr\u00e2nia investiga deporta\u00e7\u00f5es for\u00e7adas de mais de 200 mil crian\u00e7as para a R\u00fassia","description":"\"Desde os primeiros dias da guerra, come\u00e7\u00e1mos a estudar este caso como genoc\u00eddio\", confirmou Venediktova \u00e0 \"Reuters\", que se recusou a avan\u00e7ar um n\u00famero de v\u00edtimas transferidas \u00e0 for\u00e7a para a R\u00fassia. Contudo, o n\u00famero dever\u00e1 rondas os 210.000, revelou a Prove\u2026","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/ucrania-investiga-deportacoes-forcadas-de-mais-de-200-mil-criancas-para-a-russia-901618","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ucrania-guerra.png","publishedAt":"2022-06-03T11:30:08Z","content":"As alega\u00e7\u00f5es de deporta\u00e7\u00f5es for\u00e7adas de crian\u00e7as para territ\u00f3rio russo desde a invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia, no dia 24 de fevereiro, j\u00e1 est\u00e3o sob investiga\u00e7\u00e3o,\u00a0 com os procuradores a tentarem construir uma acu\u2026 [+2144 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Pedro Neves","title":"Panorama dos produtos de seguro focados na sustentabilidade","description":"Apesar dos grandes desafios e incertezas do contexto atual, como a infla\u00e7\u00e3o crescente, o aumento das taxas de juro, (ainda) a evolu\u00e7\u00e3o pand\u00e9mica e os numerosos impactos, diretos e indiretos, da guerra na Ucr\u00e2nia, o tema da sustentabilidade ocupa uma important\u2026","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/panorama-dos-produtos-de-seguro-focados-na-sustentabilidade-901346","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/trabalho.png","publishedAt":"2022-06-03T08:35:37Z","content":"Apesar dos grandes desafios e incertezas do contexto atual, como a infla\u00e7\u00e3o crescente, o aumento das taxas de juro, (ainda) a evolu\u00e7\u00e3o pand\u00e9mica e os numerosos impactos, diretos e indiretos, da guerr\u2026 [+4717 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"AFP","title":"Na Ucr\u00e2nia, dois jornalistas da ag\u00eancia Reuters ficam feridos e motorista morre","description":"Os tr\u00eas estavam viajando a caminho de Severodonetsk, cidade bombardeada por russos, quando foram atingidos por ataque","url":"http:\/\/noticias.r7.com\/internacional\/na-ucrania-dois-jornalistas-da-agencia-reuters-ficam-feridos-e-motorista-morre-03062022","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/mortos-na-ucrania-03062022173805309?dimensions=771x420&","publishedAt":"2022-06-03T20:54:00Z","content":"Desde o in\u00edcio da guerra, pelo menos oito jornalistas j\u00e1 morreram\n Dimitar Dilkoff\/AFP\n \r\n\n\n\n\n \n\nDois jornalistas que trabalham para a ag\u00eancia internacional de not\u00edcias Reuters ficaram levemente feri\u2026 [+2209 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"AFP","title":"Dois jornalistas da ag\u00eancia Reuters ficam feridos e motorista morre na Ucr\u00e2nia","description":"Os tr\u00eas estavam viajando a caminho de Severodonetsk, cidade bombardeada por russos, quando foram atingidos por ataque","url":"http:\/\/noticias.r7.com\/internacional\/dois-jornalistas-da-agencia-reuters-ficam-feridos-e-motorista-morre-na-ucrania-03062022","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/mortos-na-ucrania-03062022173805309?dimensions=771x420&","publishedAt":"2022-06-03T20:54:12Z","content":"Desde o in\u00edcio da guerra, pelo menos oito jornalistas j\u00e1 morreram\n Dimitar Dilkoff\/AFP\n \r\n\n\n\n\n \n\nDois jornalistas que trabalham para a ag\u00eancia internacional de not\u00edcias Reuters ficaram levemente feri\u2026 [+2213 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Cem dias da guerra na Ucr\u00e2nia: Minas explosivas s\u00e3o legado perigoso e j\u00e1 infestam 300 mil km\u00b2","description":"Na \u00faltima segunda-feira, o Festival de Cinema de Cannes anunciou uma premia\u00e7\u00e3o especial n\u00e3o a atores ou atrizes, mas sim a um c\u00e3o, um Jack Russell terrier chamado\u00a0Patron, n\u00e3o por seus m\u00e9ritos na tela, mas sim pelo seu papel na guerra da Ucr\u00e2nia, que...Leia ma\u2026","url":"https:\/\/oglobo.globo.com\/mundo\/noticia\/2022\/06\/cem-dias-da-guerra-na-ucrania-minas-explosivos-sao-legado-perigoso-e-ja-infestam-300-mil-km.ghtml","urlToImage":"https:\/\/extra.globo.com\/noticias\/mundo\/25521757-3e5-7ea\/w976h550-PROP\/99422793-topshot-this-photograph-shows-a-playground-and-a-destroyed-apartment-building-in-the-town.jpg","publishedAt":"2022-06-02T20:33:34Z","content":"Na \u00faltima segunda-feira, o Festival de Cinema de Cannes anunciou uma premia\u00e7\u00e3o especial n\u00e3o a atores ou atrizes, mas sim a um c\u00e3o, um Jack Russell terrier chamado Patron, n\u00e3o por seus m\u00e9ritos na tela\u2026 [+6389 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"BBC News Brasil","title":"Qual \u00e9 o plano hist\u00f3rico de rearmamento da Alemanha (o maior desde a Segunda Guerra Mundial)?","description":"Depois de mudar as regras para a exporta\u00e7\u00e3o de armas, Berlim vai destinar 2% do PIB do pa\u00eds \u00e0 defesa","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/mundo\/qual-e-o-plano-historico-de-rearmamento-da-alemanha-o-maior-desde-a-segunda-guerra-mundial,1a8fced018d956d52d7509301f2e9a54t530xhpf.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/05\/813795952-124988794gettyimages-1240592068.jpg","publishedAt":"2022-06-05T18:28:15Z","content":"Zeitenwende significa \"ponto de virada\". Essa \u00e9 a palavra que explica a hist\u00f3rica decis\u00e3o alem\u00e3 ap\u00f3s a invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia. Uma decis\u00e3o que levar\u00e1 \u00e0 mudan\u00e7a da constitui\u00e7\u00e3o alem\u00e3.\r\nDepois \u2026 [+5489 chars]"}
{"id":null,"name":"Ig.com.br","author":"esporte@igcorp.com.br (Thiago Martinez (Turco))","title":"Jogador do Manchester City tenta ir \u00e0 guerra e desiste pela filha","description":"Lateral Oleksander Zinchenko teve que ser convencido por companheiros a ficar na Inglaterra","url":"https:\/\/esporte.ig.com.br\/futebol\/internacional\/2022-06-03\/jogador-do-manchester-city-tenta-ir-para-guerra-e-desiste-pela-filha.html","urlToImage":"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/2q\/xn\/6i\/2qxn6ityoezynkgfq611bz9z5.jpg","publishedAt":"2022-06-03T13:09:42Z","content":"O lateral ucraniano Oleksander Zinchenko\r\n, campe\u00e3o da Premier League com o Manchester City\r\n, esteve muito perto de defender o seu pa\u00eds na guerra contra a R\u00fassia, por\u00e9m, foi convencido a ficar pelos\u2026 [+876 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Ansa","title":"Centro de ajuda humanit\u00e1ria na regi\u00e3o de Lugansk \u00e9 bombardeado","description":"Not\u00edcias relacionadas Pol\u00edcia diz que 4 pessoas, incluindo atirador, morreram em ataque a tiros em hospital de Oklahoma EUA: pais alertam para planta que...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/mundo\/centro-de-ajuda-humanitaria-na-regiao-de-lugansk-e-bombardeado,a87f8373b146b9ad728037346e53ef102r16h8wd.html","urlToImage":"https:\/\/s1.trrsf.com\/fe\/zaz-mod-t360-icons\/svg\/logos\/terra-16x9-borda.png","publishedAt":"2022-06-05T17:26:29Z","content":"A pol\u00edcia ucraniana informou neste domingo (5) que um bombardeio russo atingiu a sede de distribui\u00e7\u00e3o de ajuda humanit\u00e1ria na cidade de Lysychansk, na regi\u00e3o de Lugansk.Segundo o jornal \"The Guardian\u2026 [+1356 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"Do R7","title":"Soldados ucranianos comemoram vit\u00f3ria na repescagem da Copa","description":"Militares acompanharam pelo celular a vit\u00f3ria da sele\u00e7\u00e3o do pa\u00eds sobre a Esc\u00f3cia; vit\u00f3ria contra Pa\u00eds de Gales d\u00e1 vaga no Mundial","url":"http:\/\/esportes.r7.com\/prisma\/r7-so-esportes\/soldados-ucranianos-comemoram-vitoria-na-repescagem-da-copa-03062022","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/escocia-ucrania-01062022171517411?dimensions=771x420&","publishedAt":"2022-06-03T05:00:00Z","content":"Ver essa foto no Instagram\r\nUma publica\u00e7\u00e3o compartilhada por Oleksii Potapenko (@realpotap)\r\n\n\nSoldados ucranianos tiveram raros momentos de felicidade na \u00faltima quarta-feira (1\u00ba), em meio \u00e0 guerra c\u2026 [+823 chars]"}
{"id":null,"name":"Ouniversodatv.com","author":"Anderson Ramos","title":"'Conversa com Bial' de hoje (02) recebe autoridades do M\u00e9dicos Sem Fronteira","description":"Divulga\u00e7\u00e3o Globo Pedro Bial recebe hoje, dia 2, no ' Conversa com Bial ', dois representantes da entidade de ajuda humanit\u00e1ria M\u00e9dic...","url":"https:\/\/www.ouniversodatv.com\/2022\/06\/conversa-com-bial-de-hoje-02-recebe.html","urlToImage":"https:\/\/blogger.googleusercontent.com\/img\/b\/R29vZ2xl\/AVvXsEjUrpu9GS9BP9j4AWdx6TkiZtBGMvpwfQZqN-m7eyq42ydO-qG4CRB9naUpYsd_M3KQceb1dfdkrNRMoz9J0qzEM4KYhDwagDzn9g4V9Z1QktkwCpPIuKD98agO2y7hinU5HITCpyQwxJMTYu7TSxtOpAAniJ6q6N57EUMZIER_JHkZZd-N1ikB62HiRw\/w640-h360\/assets_fotos_74_conversa-com-bial-de-hoje-recebe-autoridades-do-medicos-sem-fronteira-78de3f663b71.jpg","publishedAt":"2022-06-03T02:32:00Z","content":"<table><tr><td><\/td><\/tr><tr><td>Divulga\u00e7\u00e3o Globo<\/td><\/tr>\r\n<\/table>Pedro Bial recebe hoje, dia 2, no 'Conversa com Bial', dois representantes da entidade de ajuda humanit\u00e1ria M\u00e9dicos Sem Fronteira \u2026 [+1753 chars]"}
{"id":null,"name":"Metropoles.com","author":"Deutsche Welle","title":"Em 100 dias, como a guerra na Ucr\u00e2nia mudou o mundo","description":"R\u00fassia iniciou ofensiva contra Ucr\u00e2nia h\u00e1 mais de tr\u00eas meses. Primeira invas\u00e3o de um Estado soberano na Europa em 80 anos deixou marcas\nO post Em 100 dias, como a guerra na Ucr\u00e2nia mudou o mundo apareceu primeiro em Metr\u00f3poles.","url":"https:\/\/www.metropoles.com\/mundo\/em-100-dias-como-a-guerra-na-ucrania-mudou-o-mundo","urlToImage":"https:\/\/uploads.metropoles.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/16113229\/invasa%CC%83o-russia-ucrania-guerra-mortes-15.jpg","publishedAt":"2022-06-03T10:30:16Z","content":"A invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia, em 24 de fevereiro deste ano, representa a primeira guerra de agress\u00e3o em larga escala na Europa desde a Segunda Guerra Mundial. At\u00e9 ent\u00e3o inimagin\u00e1vel para muitos, \u2026 [+9786 chars]"}
{"id":null,"name":"Tecmundo.com.br","author":"Lucas Vinicius Santos","title":"The Weekend e Binance fecham parceria e oferecem NFTs exclusivos","description":"Nesta quinta-feira (2), a corretora de criptomoedas\u00a0Binance\u00a0anunciou uma parceria exclusiva com o cantor\u00a0The Weeknd\u00a0para a turn\u00ea \u201cAfter Hours Til Dawn\u201d. Al\u00e9m de lan\u00e7ar uma cole\u00e7\u00e3o oficial de produtos da turn\u00ea, a campanha vai presentar os espectadores que adqu\u2026","url":"https:\/\/www.tecmundo.com.br\/mercado\/239711-the-weekend-binance-fecham-parceria-oferecem-nfts-exclusivos.htm","urlToImage":"https:\/\/tm.ibxk.com.br\/2022\/06\/02\/02163652848347.jpg","publishedAt":"2022-06-02T22:30:01Z","content":"Nesta quinta-feira (2), a corretora de criptomoedas\u00a0Binance\u00a0anunciou uma parceria exclusiva com o cantor\u00a0The Weeknd\u00a0para a turn\u00ea After Hours Til Dawn. Al\u00e9m de lan\u00e7ar uma cole\u00e7\u00e3o oficial de produtos d\u2026 [+1532 chars]"}
