{"id":null,"name":"Canaltech.com.br","author":"Augusto Dala Costa","title":"Intelig\u00eancia artificial ajuda a detectar doen\u00e7a de Chagas por fotos de celular","description":"Cientistas brasileiros inventaram um m\u00e9todo para detectar a doen\u00e7a de Chagas utilizando o celular e intelig\u00eancia artificial, diminuindo o custo e facilitando o processo de obter imagens para o exame. O Trypanosoma cruzi, protozo\u00e1rio que causa a condi\u00e7\u00e3o, p\u00f4de\u2026","url":"https:\/\/canaltech.com.br\/saude\/inteligencia-artificial-ajuda-a-detectar-doenca-de-chagas-por-fotos-de-celular-217923\/","urlToImage":"https:\/\/t.ctcdn.com.br\/jBW9ssvlohioA-CO-DxD06pV0os=\/1400x788\/smart\/i582840.jpeg","publishedAt":"2022-06-02T21:30:00Z","content":"Cientistas brasileiros inventaram um m\u00e9todo para detectar a doen\u00e7a de Chagas utilizando o celular e intelig\u00eancia artificial, diminuindo o custo e facilitando o processo de obter imagens para o exame.\u2026 [+2869 chars]"}
{"id":null,"name":"DW (English)","author":"Deutsche Welle","title":"\u00c1frica tem as 10 crises de refugiados mais negligenciadas do mundo","description":"Crises mais ignoradas do mundo s\u00e3o no continente africano. Estudo denuncia \"ciclo vicioso de neglig\u00eancia pol\u00edtica, cobertura limitada da m\u00eddia, cansa\u00e7o dos doadores e necessidades humanit\u00e1rias cada vez mais profundas\".","url":"https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/%C3%A1frica-tem-as-10-crises-de-refugiados-mais-negligenciadas-do-mundo\/a-62014613","urlToImage":"https:\/\/static.dw.com\/image\/61927276_6.jpg","publishedAt":"2022-06-02T18:20:00Z","content":"Dez na\u00e7\u00f5es africanas encabe\u00e7am uma lista de pa\u00edses onde o sofrimento humano devido a deslocamentos e\u00a0conflitos \u00e9 negligenciado internacionalmente, de acordo com uma classifica\u00e7\u00e3o anual do Conselho No\u2026 [+3672 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"Do R7","title":"Crescimento do PIB, liberdade a Elize Matsunaga e recorde de queimadas marcam a semana","description":"Relembre os acontecimentos que marcaram o Brasil e o mundo entre os dias 29 de maio e 4 de junho de 2022","url":"http:\/\/noticias.r7.com\/economia\/fotos\/crescimento-do-pib-liberdade-a-elize-matsunaga-e-recorde-de-queimadas-marcam-a-semana-04062022","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/mecanico-setor-de-servicos-troca-de-oleo-12052022062408977?dimensions=1280x853","publishedAt":"2022-06-04T05:00:18Z","content":"Impulsionado pelo setor de servi\u00e7os, o PIB (Produto Interno Bruto) \u2014 soma de todos os bens e servi\u00e7os produzidos \u2014 brasileiro alcan\u00e7ou\u00a0R$\u00a02,249 trilh\u00f5es no primeiro trimestre de 2022, resultado 1% su\u2026 [+14675 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"Portal Correio","title":"Intelig\u00eancia artificial ajuda a detectar doen\u00e7a de Chagas usando celular","description":"Quando o imunologista Helder Nakaya visitou o Instituto Evandro Chagas, em Bel\u00e9m (PA), em 2017, havia uma como\u00e7\u00e3o porque um dos melhores microscopistas da entidade estava se aposentando \u00e0 \u00e9poca. Com isso, grande parte daquele conhecimento que permitia identif\u2026","url":"http:\/\/noticias.r7.com\/cidades\/portal-correio\/inteligencia-artificial-ajuda-a-detectar-doenca-de-chagas-usando-celular-05062022","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/estudo-doenca-de-chagas-inteligencia-artificial-05062022134326213?dimensions=771x420&","publishedAt":"2022-06-05T16:42:36Z","content":"Estudo Doen\u00e7a de Chagas, intelig\u00eancia artificial\n Portal Correio\n \r\n\n\n\n\n(Foto: Arquivo pessoal)Quando o imunologista Helder Nakaya visitou o Instituto Evandro Chagas, em Bel\u00e9m (PA), em 2017, havia um\u2026 [+5575 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Deutsche Welle","title":"\u00c1frica tem as 10 crises de refugiados mais negligenciadas do mundo","description":"Crises mais ignoradas do mundo s\u00e3o no continente africano. Estudo denuncia \"ciclo vicioso de neglig\u00eancia pol\u00edtica, cobertura limitada da m\u00eddia, cansa\u00e7o dos...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/africa-tem-as-10-crises-de-refugiados-mais-negligenciadas-do-mundo,89074fb24bccdf876eecbe5b77bf12ee6841hjzd.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/02\/2090288288-61927276354.jpg","publishedAt":"2022-06-02T18:20:37Z","content":"Crises mais ignoradas do mundo s\u00e3o no continente africano. Estudo denuncia \"ciclo vicioso de neglig\u00eancia pol\u00edtica, cobertura limitada da m\u00eddia, cansa\u00e7o dos doadores e necessidades humanit\u00e1rias cada v\u2026 [+3890 chars]"}
{"id":null,"name":"DW (English)","author":"Deutsche Welle","title":"As 10 crises mais negligenciadas do mundo est\u00e3o na \u00c1frica, diz estudo","description":"Pesquisa exp\u00f5e \"ciclo vicioso de neglig\u00eancia pol\u00edtica, cobertura limitada da m\u00eddia e cansa\u00e7o dos doadores\"\nO post As 10 crises mais negligenciadas do mundo est\u00e3o na \u00c1frica, diz estudo apareceu primeiro em Metr\u00f3poles.","url":"https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/\u00e1frica-tem-as-10-crises-de-refugiados-mais-negligenciadas-do-mundo\/a-62014613","urlToImage":"https:\/\/uploads.metropoles.com\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/17203351\/WhatsApp-Image-2018-08-16-at-20.00.01-2.jpeg","publishedAt":"2022-06-02T22:30:38Z","content":"Dez na\u00e7\u00f5es africanas encabe\u00e7am uma lista de pa\u00edses onde o sofrimento humano devido a deslocamentos e conflitos \u00e9 negligenciado internacionalmente, de acordo com relat\u00f3rio anual do Conselho Noruegu\u00eas \u2026 [+3002 chars]"}
