{"id":null,"name":"BBC News","author":"https:\/\/www.facebook.com\/bbcnews","title":"O que a hist\u00f3ria de fracasso do viagra feminino ensina sobre a sexualidade das mulheres","description":"N\u00e3o foi por falta de tentativa: a ind\u00fastria farmac\u00eautica gastou milh\u00f5es em busca de 'p\u00edlula rosa' - mas nunca conseguiu emplacar.","url":"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-61654839","urlToImage":"https:\/\/ichef.bbci.co.uk\/news\/1024\/branded_portuguese\/FFF9\/production\/_124992556_gettyimages-1053783564.jpg","publishedAt":"2022-06-04T17:30:41Z","content":"<ul><li>Camilla Veras Mota - @cavmota<\/li><li>Da BBC News Brasil em S\u00e3o Paulo<\/li><\/ul>\r\nCr\u00e9dito, Getty Images\r\nO viagra chegou \u00e0s prateleiras em 1998 e se tornou um sucesso praticamente instant\u00e2neo \u2026 [+18018 chars]"}
{"id":null,"name":"BBC News","author":"https:\/\/www.facebook.com\/bbcnews","title":"Como regime de Kim Jong-un est\u00e1 reagindo \u00e0 tomada da Coreia do Norte pela covid","description":"O governo norte-coreado diz que tem a situa\u00e7\u00e3o sob controle, mas o que realmente se sabe sobre o tamanho da crise?","url":"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-61678378","urlToImage":"https:\/\/ichef.bbci.co.uk\/news\/1024\/branded_portuguese\/BCA0\/production\/_124988284_kjueu2hq.jpg","publishedAt":"2022-06-05T15:28:10Z","content":"<ul><li>Jean Mackenzie, Hosu Le e equipe do Reality Check<\/li><li>BBC News<\/li><\/ul>\r\nCr\u00e9dito, Korean Central Television \r\nLegenda da foto, P\u00f4ster norte-coreano pergunta: 'camarada, voc\u00ea est\u00e1 seguind\u2026 [+9081 chars]"}
{"id":null,"name":"Viomundo.com.br","author":"Reda\u00e7\u00e3o","title":"Cimi: A falta de \u00e1gua pot\u00e1vel, rem\u00e9dios e de assist\u00eancia m\u00e9dica amea\u00e7a a vida dos povos ind\u00edgenas no Maranh\u00e3o","description":"Descaso do poder p\u00fablico com a sa\u00fade ind\u00edgena\nO post Cimi: A falta de \u00e1gua pot\u00e1vel, rem\u00e9dios e de assist\u00eancia m\u00e9dica amea\u00e7a a vida dos povos ind\u00edgenas no Maranh\u00e3o apareceu primeiro em Viomundo.","url":"https:\/\/www.viomundo.com.br\/denuncias\/cimi-a-falta-de-agua-potavel-remedios-e-de-assistencia-medica-ameaca-a-vida-dos-povos-indigenas-no-maranhao.html","urlToImage":"https:\/\/www.viomundo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/escassez-de-remedios-nas-unidades-basicas-de-saude-indigena.-foto-itahu-ka-apor-scaled-001.jpg","publishedAt":"2022-06-05T15:50:20Z","content":"Descaso do poder p\u00fablico e desassist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade colocam em risco a vida de povos ind\u00edgenas no Maranh\u00e3o\r\nFalta de \u00e1gua pot\u00e1vel, escassez de rem\u00e9dios e desassist\u00eancia m\u00e9dica est\u00e3o entre os principais\u2026 [+9019 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":"Gabriela Vinhal","title":null,"description":"O ministro da Defesa, general Paulo S\u00e9rgio Nogueira de Oliveira, foi convocado a ir na quarta-feira (8) \u00e0 Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle da C\u00e2mara para prestar esclarecimentos sobre a compra de 35.320 comprimidos de Viagra pelas For\u00e7as Arm","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2022\/06\/03\/camara-ministro-da-defesa-explica-compra-de-viagra-por-forcas-armadas.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/aa\/2019\/01\/11\/americano-se-empolga-exagera-na-dose-de-viagra-e-desenvolve-doenca-sem-cura-na-visao-1547251503707_615x300.png","publishedAt":"2022-06-03T19:50:18Z","content":"O ministro da Defesa, general Paulo S\u00e9rgio Nogueira de Oliveira, foi convocado a ir na quarta-feira (8) \u00e0 Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle da C\u00e2mara para prestar esclarecimentos sobre a\u2026 [+2450 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":"Gabriela Vinhal","title":null,"description":"Em um of\u00edcio enviado \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, o Minist\u00e9rio da Defesa justificou que a compra de 35 mil comprimidos de um medicamento gen\u00e9rico do Viagra foi feita para tratar 225 pacientes desde 2020.Encaminhado na quinta-feira (2), o documento, ao qual o U","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/politica\/ultimas-noticias\/2022\/06\/04\/defesa-diz-que-tratou-225-pessoas-apos-comprar-35-mil-comprimidos-de-viagra.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/c\/entretenimento\/b7\/2018\/03\/27\/viagra-1522154790984_v2_615x300.jpg","publishedAt":"2022-06-04T09:06:57Z","content":"Em um of\u00edcio enviado \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, o Minist\u00e9rio da Defesa justificou que a compra de 35 mil comprimidos de um medicamento gen\u00e9rico do Viagra foi feita para tratar 225 pacientes desde 2020.\r\u2026 [+2798 chars]"}
{"id":null,"name":"Expresso.pt","author":"Helena Bento, Tiago Miranda","title":"Henrique Prata Ribeiro: \u201cGostaria que o novo plano de sa\u00fade mental dos A\u00e7ores fosse um exemplo a n\u00edvel internacional\u201d","description":"O novo Programa Regional para a Sa\u00fade Mental dos A\u00e7ores conta com a colabora\u00e7\u00e3o dos \u201csectores p\u00fablico, privado e social\u201d e apresenta medidas como a implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de videoconfer\u00eancia para colmatar a falta de recursos humanos e o recrutamento de p\u2026","url":"https:\/\/expresso.pt\/sociedade\/2022-06-02-Henrique-Prata-Ribeiro-Gostaria-que-o-novo-plano-de-saude-mental-dos-Acores-fosse-um-exemplo-a-nivel-internacional-5e007937","urlToImage":"https:\/\/images.impresa.pt\/expresso\/2022-06-02-henrique-prata-ribeiro-ae1b0e00\/1.91x1?wm=true","publishedAt":"2022-06-02T19:38:11Z","content":"Com um \"d\u00e9fice muito grande\" de psiquiatras metade do que \u00e9 recomendado a n\u00edvel internacional e uma taxa de suic\u00eddio que \u00e9 superior \u00e0 m\u00e9dia em Portugal h\u00e1 v\u00e1rios anos, a regi\u00e3o dos A\u00e7ores assumiu o c\u2026 [+12408 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Vendas de antidepressivos gen\u00e9ricos no Brasil sobem mais de 50% em dois anos de pandemia","description":"Nos quatro primeiros meses do ano, o mercado total de gen\u00e9ricos cresceu 6,4% no pa\u00eds, depois da alta de cerca de 6% em 2021 As vendas de antidepressivos gen\u00e9ricos no Brasil cresceram expressivos 55,6% em dois anos de pandemia, confirmando que a covid-19 afeto\u2026","url":"https:\/\/valor.globo.com\/empresas\/noticia\/2022\/06\/04\/vendas-de-antidepressivos-genricos-no-brasil-sobem-mais-de-50-pontos-percentuais-em-dois-anos-de-pandemia.ghtml","urlToImage":"https:\/\/s2.glbimg.com\/aViQRHvoW6D5u8nfU16ejcAZf2U=\/1200x\/smart\/filters:cover():strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93\/internal_photos\/bs\/2022\/J\/y\/IPmcpQStOMAY1Q2NA40Q\/james-yarema-kdginc0sdei-unsplash.jpg","publishedAt":"2022-06-04T17:47:48Z","content":"As vendas de antidepressivos gen\u00e9ricos no Brasil cresceram expressivos 55,6% em dois anos de pandemia, confirmando que a covid-19 afetou tamb\u00e9m a sa\u00fade mental das pessoas, segundo levantamento da Ass\u2026 [+162 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaleconomico.pt","author":"Ana Pina","title":"Economia Azul, um olhar a partir de Portugal","description":"O trabalho que Portugal tem vindo a fazer de estudo permanente e dedicado do seu \u201cMar Portugal\u201d, nomeadamente no quadro do alargamento da plataforma continental que corre atualmente nas Na\u00e7\u00f5es Unidas, \u00e9 extremamente relevante. Portugal continua a ser um pa\u00eds \u2026","url":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/noticias\/economia-azul-um-olhar-a-partir-de-portugal-901280","urlToImage":"https:\/\/jornaleconomico.pt\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Duarte-Alves_final.png","publishedAt":"2022-06-02T23:16:01Z","content":"H\u00e1 uns anos, quando trabalhava na Delega\u00e7\u00e3o de Portugal junto da OCDE, chegou-me \u00e0s m\u00e3os um relat\u00f3rio que dizia que a Rep\u00fablica Checa era uma das campe\u00e3s europeias em aquacultura. Estranhei: um pa\u00eds \u2026 [+10709 chars]"}
{"id":null,"name":"Ig.com.br","author":"saude@igcorp.com.br (BBC News Brasil)","title":"Covid: como regime de Kim Jong-un est\u00e1 reagindo ao aumento de casos","description":"O governo norte-coreado diz que tem a situa\u00e7\u00e3o sob controle, mas o que realmente se sabe sobre o tamanho da crise?","url":"https:\/\/saude.ig.com.br\/2022-06-05\/covid--como-regime-de-kim-jong-un-esta-reagindo-ao-aumento-de-casos.html","urlToImage":"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/3e\/3t\/pf\/3e3tpfdt2avatv6joqutdm8xo.jpg","publishedAt":"2022-06-05T18:59:31Z","content":"Jean Mackenzie, Hosu Le e equipe do Reality Check - BBC News A Coreia do Norte anunciou seu primeiro caso de covid no in\u00edcio de maio. \r\nO governo do pa\u00eds afirma que o surto est\u00e1 sob controle, mas os \u2026 [+8950 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"BBC News Brasil","title":"Como regime de Kim Jong-un est\u00e1 reagindo \u00e0 tomada da Coreia do Norte pela covid","description":"O governo norte-coreado diz que tem a situa\u00e7\u00e3o sob controle, mas o que realmente se sabe sobre o tamanho da crise?","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/mundo\/como-regime-de-kim-jong-un-esta-reagindo-a-tomada-da-coreia-do-norte-pela-covid,5c771ab2ac31e56c7b27a1df09915c44jcca0v0q.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/05\/297350985-124988283kjueu2hq.jpg","publishedAt":"2022-06-05T16:48:32Z","content":"A Coreia do Norte anunciou seu primeiro caso de covid no in\u00edcio de maio. \r\nO governo do pa\u00eds afirma que o surto est\u00e1 sob controle, mas os detalhes permanecem um mist\u00e9rio. A BBC reuniu informa\u00e7\u00f5es con\u2026 [+8402 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Est\u00e1 na fila de aux\u00edlio-doen\u00e7a o INSS? Veja o que fazer para reduzir as chances de ter o benef\u00edcio negado","description":"A fila de trabalhadores \u00e0 espera de uma avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica \npericial do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) j\u00e1 passa de 1,1 milh\u00e3o de \npessoas, segundo dados do pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o. Para diminuir a quantidade de segurados \nnesta situa\u00e7\u00e3o, o governo...Leia mais","url":"https:\/\/extra.globo.com\/economia-e-financas\/esta-na-fila-de-auxilio-doenca-inss-veja-que-fazer-para-reduzir-as-chances-de-ter-beneficio-negado-25521081.html","urlToImage":"https:\/\/extra.globo.com\/economia-e-financas\/25521910-a0e-f52\/w976h550-PROP\/99432889.jpg","publishedAt":"2022-06-05T09:30:14Z","content":"A fila de trabalhadores \u00e0 espera de uma avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica pericial do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) j\u00e1 passa de 1,1 milh\u00e3o de pessoas, segundo dados do pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o. Para diminuir a quan\u2026 [+8649 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Est\u00e1 na fila de aux\u00edlio-doen\u00e7a do INSS? Veja o que fazer para reduzir as chances de ter o benef\u00edcio negado","description":"A fila de trabalhadores \u00e0 espera de uma avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica pericial do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) j\u00e1 passa de 1,1 milh\u00e3o de pessoas, segundo dados do pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o. Para diminuir a quantidade de segurados nesta situa\u00e7\u00e3o, o governo...Leia mais","url":"https:\/\/extra.globo.com\/economia-e-financas\/esta-na-fila-de-auxilio-doenca-do-inss-veja-que-fazer-para-reduzir-as-chances-de-ter-beneficio-negado-25521081.html","urlToImage":"https:\/\/extra.globo.com\/economia-e-financas\/25521910-a0e-f52\/w976h550-PROP\/99432889.jpg","publishedAt":"2022-06-05T09:30:14Z","content":"A fila de trabalhadores \u00e0 espera de uma avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica pericial do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) j\u00e1 passa de 1,1 milh\u00e3o de pessoas, segundo dados do pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o. Para diminuir a quan\u2026 [+8642 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Boa Forma","title":"Transtorno purgativo e outros dist\u00farbios alimentares pouco conhecidos","description":"Mudan\u00e7as no comportamento alimentar, preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com o corpo, os Transtornos ...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/vida-e-estilo\/saude\/transtorno-purgativo-e-outros-disturbios-alimentares-pouco-conhecidos,1eb6e7a78954a3890ca4f8ca695fbb9c09szz9j1.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/02\/1424483189-szabolcs-toth-0u41mg8qhu-unsplash.jpg","publishedAt":"2022-06-02T18:17:34Z","content":"Mudan\u00e7as no comportamento alimentar, preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com o corpo, os Transtornos Alimentares (TAs)\u00a0s\u00e3o quadros emocionais em que a pessoa apresenta uma altera\u00e7\u00e3o na sua rela\u00e7\u00e3o com a comida e a\u2026 [+7740 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"BBC News Brasil","title":"O que a hist\u00f3ria de fracasso do viagra feminino ensina sobre a sexualidade das mulheres","description":"N\u00e3o foi por falta de tentativa: a ind\u00fastria farmac\u00eautica gastou milh\u00f5es em busca de 'p\u00edlula rosa' - mas nunca conseguiu emplacar.","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/ciencia\/o-que-a-historia-de-fracasso-do-viagra-feminino-ensina-sobre-a-sexualidade-das-mulheres,7e6596038101c83f5bec7d1ffc55a9df2a3hn10v.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/04\/1282691050-124992555gettyimages-1053783564.jpg","publishedAt":"2022-06-04T17:36:49Z","content":"O viagra chegou \u00e0s prateleiras em 1998 e se tornou um sucesso praticamente instant\u00e2neo de vendas. \r\nDescoberta por acaso pela Pfizer, a \"p\u00edlula azul\" se tornou uma m\u00e1quina de fazer dinheiro. S\u00f3 nos p\u2026 [+17071 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"Do R7","title":"Mentira sobre m\u00edsseis para crian\u00e7as e filho na guerra: ucranianos relatam dramas antes de jog\u00e3o","description":"Sele\u00e7\u00e3o tenta neste domingo, contra Gales, a classifica\u00e7\u00e3o para a Copa do Mundo: 'O pa\u00eds est\u00e1 esperando por alguma felicidade'","url":"http:\/\/esportes.r7.com\/futebol\/copa-do-mundo\/fotos\/mentira-sobre-misseis-para-criancas-e-filho-na-guerra-ucranianos-relatam-dramas-antes-de-jogao-05062022","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/torcida-ucrania-guerra-ucrania-stop-war-03062022160357187?dimensions=1024x682","publishedAt":"2022-06-05T05:00:13Z","content":"Os jogadores da Ucr\u00e2nia est\u00e3o divididos com a possibilidade de classifica\u00e7\u00e3o para a Copa e o horror da guerra. Uma vit\u00f3ria diante do Pa\u00eds de Gales neste domingo (5) coloca o pa\u00eds de novo no Mundial, \u2026 [+2379 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"Folha Vit\u00f3ria","title":"\u201cSou um gago que fala para milh\u00f5es\u201d, brinca Renato Silveira, rei de emagrecer","description":"Reconhecido por ter criado um m\u00e9todo pr\u00f3prio para emagrecer, o farmac\u00eautico tem mais de tr\u00eas dezenas de visualiza\u00e7\u00f5es nas redes sociais, com mais de 1,5 milh\u00e3o de seguidores s\u00f3 no Instagram","url":"http:\/\/noticias.r7.com\/cidades\/folha-vitoria\/sou-um-gago-que-fala-para-milhoes-brinca-renato-silveira-rei-de-emagrecer-05062022","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/r7-30072019142631584?dimensions=340x191&crop_position=c","publishedAt":"2022-06-05T22:49:48Z","content":"Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\/Arquivo Pessoal\n \n Renato Silveira tem milh\u00f5es de f\u00e3s na internet. No Instagram, s\u00e3o 1,5 milh\u00e3o de seguidores. No YouTube, outros mais de 1,2 milh\u00e3o. Juntando outras redes, o farmac\u00ea\u2026 [+2317 chars]"}
{"id":null,"name":"Metropoles.com","author":"Karolini Bandeira","title":"Yanomamis: mortes por doen\u00e7as infecciosas subiram 117% de 2016 a 2021","description":"Os \u00f3bitos s\u00e3o causados, principalmente, por mal\u00e1ria. Nos \u00faltimos cinco anos, n\u00famero de mortes saltou. Crian\u00e7as s\u00e3o as principais v\u00edtimas\nO post Yanomamis: mortes por doen\u00e7as infecciosas subiram 117% de 2016 a 2021 apareceu primeiro em Metr\u00f3poles.","url":"https:\/\/www.metropoles.com\/brasil\/yanomamis-mortes-por-doencas-infecciosas-subiram-117-de-2016-a-2021","urlToImage":"http:\/\/uploads.metropoles.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/09100838\/indigena-trigo-vacina-covid-19.jpg","publishedAt":"2022-06-02T05:00:56Z","content":"A presen\u00e7a de garimpo ilegal n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica amea\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena Yanomami. A contamina\u00e7\u00e3o por doen\u00e7as infecciosas, como mal\u00e1ria e tuberculose, mais do que dobrou nos \u00faltimos seis anos. Conforme\u2026 [+7894 chars]"}
