{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Alfredo Lavrador","title":"Revuelto. O el\u00e9ctrico da Lamborghini j\u00e1 tem nome","description":"A Lamborghini foi apanhada a registar um novo modelo. O Revuelto, assim se chama a pr\u00f3xima cria\u00e7\u00e3o da marca italiana, tem tudo para ser o seu primeiro desportivo 100% el\u00e9ctrico, agendado para 2025.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/04\/revuelto-o-electrico-da-lamborghini-ja-tem-nome\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A1920%3A1079%3Anowe%3A0%3A100%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F04195204%2F2020-lamborghini-lambo-vision-gran-turismo-concept-35.jpg","publishedAt":"2022-06-04T20:57:09Z","content":"Tem acesso livre a todos os artigos do Observador por ser nosso assinante.\r\nAntes de lan\u00e7ar um novo modelo, todos os fabricantes de autom\u00f3veis t\u00eam de o desenvolver e baptizar, sendo que n\u00e3o h\u00e1 baptis\u2026 [+1599 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":null,"title":"Mauricio Stycer","description":"Esta \u00e9 parte da vers\u00e3o online da edi\u00e7\u00e3o desta quarta (1) da newsletter do Mauricio Stycer. Na","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/colunas\/mauricio-stycer\/2022\/06\/02\/sob-pressao-ensina-que-a-ficcao-pode-impactar-a-realidade.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/c\/noticias\/ee\/2022\/05\/31\/marjorie-estiano-carolina-e-julio-andrade-evandro-na-quinta-temporada-de-sob-pressao-1654014382424_v2_615x300.jpg","publishedAt":"2022-06-02T16:25:12Z","content":"Esta \u00e9 parte da vers\u00e3o online da edi\u00e7\u00e3o desta quarta (1) da newsletter do Mauricio Stycer. Na newsletter completa, apenas para assinantes, o colunista ainda faz sugest\u00f5es de leitura. Para receber o b\u2026 [+6232 chars]"}
{"id":null,"name":"Flatout.com.br","author":"Marco Ant\u00f4nio Oliveira","title":"Vida de engenheiro: propriedade intelectual","description":"\u201cUm homem s\u00e1bio sempre permitir\u00e1 que um tolo roube suas ideias sem gritar \u201cLadr\u00e3o\u201d. Se ele \u00e9 s\u00e1bio, ele n\u00e3o foi empobrecido com o roubo. Nem o tolo foi enriquecido. O ladr\u00e3o nos lisonjeia roubando. N\u00f3s o lisonjeamos reclamando.\u201d \u2013 Ben Hecht No in\u00edcio, era f\u00e1c\u2026","url":"https:\/\/flatout.com.br\/316028-2\/","urlToImage":"https:\/\/cdn.flatout.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-copiar-1.jpg","publishedAt":"2022-06-03T21:13:42Z","content":"Um homem s\u00e1bio sempre permitir\u00e1 que um tolo roube suas ideias sem gritar Ladr\u00e3o. Se ele \u00e9 s\u00e1bio, ele n\u00e3o foi empobrecido com o roubo. Nem o tolo foi enriquecido. O ladr\u00e3o nos lisonjeia roubando. N\u00f3s \u2026 [+16273 chars]"}
{"id":null,"name":"Flatout.com.br","author":"Marco Ant\u00f4nio Oliveira","title":"Vida de engenheiro: propriedade intelectual e o caso dos farois","description":"\u201cUm homem s\u00e1bio sempre permitir\u00e1 que um tolo roube suas ideias sem gritar \u201cLadr\u00e3o\u201d. Se ele \u00e9 s\u00e1bio, ele n\u00e3o foi empobrecido com o roubo. Nem o tolo foi enriquecido. O ladr\u00e3o nos lisonjeia roubando. N\u00f3s o lisonjeamos reclamando.\u201d \u2013 Ben Hecht No in\u00edcio, era f\u00e1c\u2026","url":"https:\/\/flatout.com.br\/vida-de-engenheiro-propriedade-intelectual-farois\/","urlToImage":"https:\/\/cdn.flatout.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-copiar-1.jpg","publishedAt":"2022-06-03T21:13:42Z","content":"Um homem s\u00e1bio sempre permitir\u00e1 que um tolo roube suas ideias sem gritar Ladr\u00e3o. Se ele \u00e9 s\u00e1bio, ele n\u00e3o foi empobrecido com o roubo. Nem o tolo foi enriquecido. O ladr\u00e3o nos lisonjeia roubando. N\u00f3s \u2026 [+16275 chars]"}
{"id":null,"name":"Flatout.com.br","author":"Leonardo Contesini e Marco Ant\u00f4nio Oliveira","title":"Novo Mustang confirmado com V8 e manual | o Lamborghini \u201cRevuelto\u201d | um Alfa cl\u00e1ssico-moderno de 510 cv e mais!","description":"Bom dia, caros leitores! Bem-vindos ao\u00a0Zero a 300, a nossa rica mistura das principais not\u00edcias automotivas do Brasil e de todo o mundo. Assim, voc\u00ea n\u00e3o fica destracionando por a\u00ed atr\u00e1s do que \u00e9 importante. Gire a chave, aperte o cinto e acelere conosco. O Ze\u2026","url":"https:\/\/flatout.com.br\/novo-mustang-lamborghini-revuelto-alfa-restomod\/","urlToImage":"https:\/\/cdn.flatout.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/0300-030622.jpg","publishedAt":"2022-06-03T16:16:49Z","content":"Bom dia, caros leitores! Bem-vindos ao\u00a0Zero a 300, a nossa rica mistura das principais not\u00edcias automotivas do Brasil e de todo o mundo. Assim, voc\u00ea n\u00e3o fica destracionando por a\u00ed atr\u00e1s do que \u00e9 impo\u2026 [+10175 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Royalties musicais e pesquisa cient\u00edfica: os novos tokens da Hurst Capital e da Coinext","description":"Corretora lan\u00e7a produtos de investimento em direitos credit\u00f3rios de m\u00fasica e propriedade intelectual de ci\u00eancia Especializada em investimentos alternativos, a Hurst Capital tem dois grandes projetos de origina\u00e7\u00e3o de tokens no seu pipeline. Um, em parceria com\u2026","url":"https:\/\/valor.globo.com\/financas\/criptomoedas\/noticia\/2022\/06\/03\/royalties-musicais-e-pesquisa-cientifica-os-novos-tokens-da-hurst-capital-e-da-coinext.ghtml","urlToImage":"https:\/\/s2.glbimg.com\/p6OX4WRrkq_VVeT6lQnVZyZ-Zvc=\/1200x\/smart\/filters:cover():strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93\/internal_photos\/bs\/2022\/d\/N\/jeroGWT76rqahXWCBW9g\/arthur-foto-nova-2-.png","publishedAt":"2022-06-03T03:00:22Z","content":"Especializada em investimentos alternativos, a Hurst Capital tem dois grandes projetos de origina\u00e7\u00e3o de tokens no seu pipeline. Um, em parceria com a corretora Coinext, \u00e9 o lan\u00e7amento de um token de \u2026 [+167 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Como a venda de abelhas pela internet pode desencadear um problema ambiental","description":"Com\u00e9rcio de abelhas, principalmente pelo Mercado Livre, \u00e9 uma das principais amea\u00e7as \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies brasileiras \u201cAbelhas jata\u00ed, \u00f3timas para polinizar seu jardim, fazemos envios para todo o Brasil\u201d. An\u00fancios como esse n\u00e3o s\u00e3o raros na internet e, em\u2026","url":"https:\/\/valor.globo.com\/agronegocios\/esg\/noticia\/2022\/06\/02\/como-a-venda-de-abelhas-pela-internet-pode-desencadear-um-problema-ambiental.ghtml","urlToImage":"https:\/\/s2.glbimg.com\/eEu_zUb99uYe4hYLFVFbtxr7bd8=\/1200x\/smart\/filters:cover():strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93\/internal_photos\/bs\/2022\/O\/d\/FmuIqcQJqLAlxpWmiZEQ\/pexels-skyler-ewing-4592574.jpg","publishedAt":"2022-06-02T19:50:45Z","content":"Abelhas jata\u00ed, \u00f3timas para polinizar seu jardim, fazemos envios para todo o Brasil. An\u00fancios como esse n\u00e3o s\u00e3o raros na internet e, em alguns cliques, \u00e9 poss\u00edvel adquirir a pr\u00f3pria col\u00f4nia de abelhas\u2026 [+6031 chars]"}
