{"id":null,"name":"Archdaily.com.br","author":"John J. Parman","title":"Est\u00e1 na hora dos arquitetos americanos se sindicalizarem?","description":"Os sindicatos s\u00e3o uma tend\u00eancia entre os jovens com forma\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria, relata o New York Times. Eles buscam uni\u00e3o para conseguir as mudan\u00e7as desejadas.","url":"https:\/\/www.archdaily.com.br\/br\/982770\/esta-na-hora-dos-arquitetos-americanos-se-sindicalizarem","urlToImage":"https:\/\/images.adsttc.com\/media\/images\/6290\/690a\/3e4b\/3182\/3f00\/0002\/large_jpg\/Antoine_Bonnafous.jpg?1653631235","publishedAt":"2022-06-03T18:00:00Z","content":"Lagence Office \/ jaq. Imagem \u00a9 Antoine Bonnafous\r\nEste artigo foi publicado originalmente na Common Edge.\r\nMovimentos sindicais t\u00eam sido uma tend\u00eancia entre os jovens com forma\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria nos E\u2026 [+10101 chars]"}
{"id":null,"name":"Ouniversodatv.com","author":"Anderson Ramos","title":"Da Turquia \u00e0s Filipinas, ''Jornadas Culin\u00e1rias'' revela segredos de pratos t\u00edpicos","description":"Divulga\u00e7\u00e3o O '' Jornadas Culin\u00e1rias '' deste s\u00e1bado, 04 de junho (21h45), apresenta dois chefs com trajet\u00f3rias muito diferen...","url":"https:\/\/www.ouniversodatv.com\/2022\/06\/da-turquia-as-filipinas-jornadas.html","urlToImage":"https:\/\/blogger.googleusercontent.com\/img\/b\/R29vZ2xl\/AVvXsEiTHfit5x8yBk7_V6VOKHc_jmIwPPpcIt-EsuqNox3vbd_p7ZX2ipfT0xSAgLdWa1oZs7jGS38sxf7LjVn76dWKsdiIAd5qmhwQxid7eez30d7GW8pS4kAZB2uA_DAuB4POtCf7cwMhXf4egVEdO6Az-FKjOz-_MS2_Kbq01VlQ4biQVAr_CGc4U10ffA\/w640-h450\/unnamed%20-%202022-06-02T225738.439.jpg","publishedAt":"2022-06-03T01:58:00Z","content":"<table><tr><td><\/td><\/tr><tr><td>Divulga\u00e7\u00e3o<\/td><\/tr>\r\n<\/table>O ''Jornadas Culin\u00e1rias'' deste s\u00e1bado, 04 de junho (21h45), apresenta dois chefs com trajet\u00f3rias muito diferentes e dois destinos basta\u2026 [+1095 chars]"}
