{"id":null,"name":"Tecnoblog.net","author":"Lucas Braga","title":"Vivo migrar\u00e1 clientes de TV via sat\u00e9lite para tecnologias com IPTV","description":"Servi\u00e7o de TV por assinatura via sat\u00e9lite da Vivo deixa de existir em dezembro; operadora ir\u00e1 fornecer alternativas para clientes no segundo semestre\nVivo migrar\u00e1 clientes de TV via sat\u00e9lite para tecnologias com IPTV","url":"https:\/\/tecnoblog.net\/noticias\/2022\/06\/02\/vivo-migrara-clientes-de-tv-via-satelite-para-tecnologias-com-iptv\/","urlToImage":"https:\/\/files.tecnoblog.net\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/antenas-parabolicas-diversas.jpg","publishedAt":"2022-06-02T20:59:08Z","content":"Nessa semana, a Vivo anunciou que clientes com TV via sat\u00e9lite seriam desligados at\u00e9 dezembro de 2022. A princ\u00edpio a operadora n\u00e3o ofereceu nenhuma alternativa, e quem quisesse continuar com TV paga \u2026 [+3757 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Crise clim\u00e1tica afecta tanto a sa\u00fade f\u00edsica como mental, diz OMS","description":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade apresenta, na Confer\u00eancia Estocolmo+50, um documento que prop\u00f5e aos governos cinco abordagens para minimizar os impactes do clima no bem-estar psicol\u00f3gico das popula\u00e7\u00f5es.","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/03\/azul\/noticia\/crise-climatica-afecta-tanto-saude-fisica-mental-oms-2008746","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1702497?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Azul.png","publishedAt":"2022-06-03T09:20:24Z","content":"Come\u00e7a a haver cada vez mais dados cient\u00edficos sobre como a crise clim\u00e1tica est\u00e1 a afectar a sa\u00fade mental humana, refere uma nota pr\u00e1tica da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), apresentada esta sexta\u2026 [+6176 chars]"}
{"id":null,"name":"Abril.com.br","author":"Jos\u00e9 Casado","title":"Lula idolatra Lula, e n\u00e3o mostra o seu projeto para o pa\u00eds","description":"Para se afirmar, deslegitima os outros, e reluta em mostrar seu plano para\u00a0\"garantir o fim da fome, o fim da mis\u00e9ria e o pleno emprego\"","url":"https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/jose-casado\/lula-idolatra-lula-e-nao-mostra-o-seu-projeto-para-o-pais\/","urlToImage":"https:\/\/veja.abril.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/31052022-lanamento-do-livro-querido-lula-no-tuca_52114923665_o.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1","publishedAt":"2022-06-02T11:00:20Z","content":"Lula \u00e9 personagem dif\u00edcil de ser rotulado, enquadrado numa moldura.\r\nEsquerdista? Talvez. Populista? \u00c9 poss\u00edvel. Sobrevivente, com certeza da migra\u00e7\u00e3o do agreste pernambucano para S\u00e3o Paulo; do sindi\u2026 [+2043 chars]"}
{"id":null,"name":"BBC News","author":"https:\/\/www.facebook.com\/bbcnews","title":"A Ucr\u00e2nia de Clarice Lispector: como nascimento e migra\u00e7\u00e3o ilustram cap\u00edtulo sombrio do povo ucraniano","description":"De origem judaica, quase toda a fam\u00edlia Lispector chegou ao Brasil fugindo das persegui\u00e7\u00f5es contra judeus no in\u00edcio do s\u00e9culo 20.","url":"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-61489568","urlToImage":"https:\/\/ichef.bbci.co.uk\/news\/1024\/branded_portuguese\/505A\/production\/_124807502_f69b775e-2f4b-49d4-8239-82716a17803e.jpg","publishedAt":"2022-06-05T18:39:06Z","content":"<ul><li>Lais Modelli <\/li><li>De S\u00e3o Paulo para a BBC News Brasil<\/li><\/ul>\r\nCr\u00e9dito, EDITORA ROCCO\/DIVULGA\u00c7\u00c3O\r\nA pequena Haia Pinkhasovna Lispector tinha um ano e tr\u00eas meses quando desembarcou no po\u2026 [+9591 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Justi\u00e7a clim\u00e1tica: perspectivas ambientais e sociais da crise do clima","description":"Pudemos observar claramente como as popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis foram mais impactadas pela pandemia e essa l\u00f3gica tamb\u00e9m \u00e9 v\u00e1lida para as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Entenda melhor neste artigo do Pacto Global da ONU Brasil e da consultoria Resultante\n Durante muito\u2026","url":"https:\/\/valor.globo.com\/empresas\/esg\/artigo\/justica-climatica-perspectivas-ambientais-e-sociais-da-crise-do-clima.ghtml","urlToImage":"https:\/\/s2.glbimg.com\/EF5Oh0Wx7NntZR1MWcX_bx08Hmk=\/1200x\/smart\/filters:cover():strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93\/internal_photos\/bs\/2022\/o\/W\/1ip8PTRAG8Bdny2kv0Iw\/foto14bra-201-santos-a2.jpg","publishedAt":"2022-06-03T11:03:12Z","content":"Durante muito tempo, o aquecimento global foi tratado como um problema meramente ambiental. Todos lembramos de pe\u00e7as publicit\u00e1rias retratando ursos polares subnutridos clamando por salva\u00e7\u00e3o ou flores\u2026 [+9054 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Estad\u00e3o Conte\u00fado","title":"Reserva de a\u00e7\u00f5es da Eletrobras com FGTS est\u00e1 acima do esperado, dizem bancos","description":"O primeiro dia de reservas de a\u00e7\u00f5es da Eletrobras com uso de recursos do Fundo de Garantia por ...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/economia\/reserva-de-acoes-da-eletrobras-com-fgts-esta-acima-do-esperado-dizem-bancos,eaa91142b2ba0dd238089f80ea461711ptg6drdx.html","urlToImage":"https:\/\/s1.trrsf.com\/fe\/zaz-mod-t360-icons\/svg\/logos\/terra-16x9-borda.png","publishedAt":"2022-06-03T20:45:38Z","content":"O primeiro dia de reservas de a\u00e7\u00f5es da Eletrobras com uso de recursos do Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7os (FGTS) come\u00e7ou com demanda acima do esperado, nesta sexta-feira, 3, segundo tr\u00eas grand\u2026 [+5148 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Estad\u00e3o Conte\u00fado","title":"Campanhas de Tebet e Ciro articulam pacto de n\u00e3o agress\u00e3o e agenda comum","description":"Aliados da senadora Simone Tebet (MDB-MS) e do ex-ministro Ciro Gomes (PDT-CE) tentam promover uma aproxima\u00e7\u00e3o dos dois pr\u00e9-candidatos \u00e0 Presid\u00eancia. A...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/brasil\/politica\/campanhas-de-tebet-e-ciro-articulam-pacto-de-nao-agressao-e-agenda-comum,47c0e57a37c24e857f1adf0755109c4dt6n0ir56.html","urlToImage":"https:\/\/s1.trrsf.com\/fe\/zaz-mod-t360-icons\/svg\/logos\/terra-16x9-borda.png","publishedAt":"2022-06-03T20:06:35Z","content":"Aliados da senadora Simone Tebet (MDB-MS) e do ex-ministro Ciro Gomes (PDT-CE) tentam promover uma aproxima\u00e7\u00e3o dos dois pr\u00e9-candidatos \u00e0 Presid\u00eancia. A iniciativa visa estabelecer uma conviv\u00eancia pac\u2026 [+3963 chars]"}
{"id":null,"name":"Www.dn.pt","author":"Helena Tecedeiro","title":"\"A crise na Ucr\u00e2nia deixou claro que sem a Turquia na UE os desafios n\u00e3o ser\u00e3o facilmente superados\"","description":"De visita a Lisboa, o vice-ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros e diretor para os Assuntos da Uni\u00e3o Europeia falou ao DN sobre a posi\u00e7\u00e3o da Turquia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra na Ucr\u00e2nia, o processo de ades\u00e3o do seu pa\u00eds \u00e0 Uni\u00e3o Europeia e as exig\u00eancias para aceitar a \u2026","url":"https:\/\/www.dn.pt\/internacional\/a-crise-na-ucrania-deixou-claro-que-sem-a-turquia-na-ue-os-desafios-nao-serao-facilmente-superados-14914379.html","urlToImage":"https:\/\/static.globalnoticias.pt\/dn\/image.jpg?brand=DN&type=generate&guid=0cf4686f-5e39-46ed-ad34-0399dceece85&w=800&h=420&watermark=true&t=20220603235700","publishedAt":"2022-06-03T23:57:00Z","content":"A Europa encontra-se confrontada com uma guerra \u00e0 sua porta, na Ucr\u00e2nia. No in\u00edcio, a Turquia tentou fazer a media\u00e7\u00e3o entre a R\u00fassia e a Ucr\u00e2nia. Ainda acredita numa solu\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica para este con\u2026 [+9787 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaldenegocios.pt","author":"jng@negocios.pt (Jornal de Neg\u00f3cios)","title":"Pa\u00edses do Mediterr\u00e2neo pedem \u00e0 UE mesma solidariedade dada \u00e0 Ucr\u00e2nia","description":"Um grupo de pa\u00edses mediterr\u00e2nicos constitu\u00eddo por It\u00e1lia, Espanha, Gr\u00e9cia, Chipre e Malta pediu hoje \u00e0 Uni\u00e3o Europeia que demonstre para com o problema migrat\u00f3rio no sul do continente a mesma solidariedade dada ao acolhimento dos refugiados da Ucr\u00e2nia.","url":"https:\/\/www.jornaldenegocios.pt\/economia\/mundo\/detalhe\/paises-do-mediterraneo-pedem-a-ue-mesma-solidariedade-dada-a-ucrania","urlToImage":"https:\/\/cdn.jornaldenegocios.pt\/images\/2022-02\/img_1200x676$2022_02_26_10_44_37_423017.jpg","publishedAt":"2022-06-04T15:01:42Z","content":"Os ministros do Interior dos cinco pa\u00edses mais expostos aos fluxos migrat\u00f3rios do Mediterr\u00e2neo - It\u00e1lia, Espanha, Gr\u00e9cia, Chipre e Malta - pediram este s\u00e1bado, 4 de junho, \u00e0 Uni\u00e3o Europeia que demons\u2026 [+3588 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Associa\u00e7\u00f5es de Macau alertam para \u2018m\u00e1fia da migra\u00e7\u00e3o\u2019 de trabalhadores dom\u00e9sticos","description":"A Uni\u00e3o de Trabalhadores Migrantes da Indon\u00e9sia informou que as falsas promessas de emprego \"come\u00e7aram a crescer assim que o governo de Macau anunciou a abertura para as empregadas dom\u00e9sticas\".","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/02\/associacoes-de-macau-alertam-para-mafia-da-migracao-de-trabalhadores-domesticos\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2560%3A1441%3Anowe%3A0%3A204%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2F21043212%2F27907454-scaled.jpg","publishedAt":"2022-06-02T11:49:59Z","content":"Associa\u00e7\u00f5es de migrantes em Macau alertaram esta quinta-feira para as falsas promessas de emprego da \u2018m\u00e1fia da imigra\u00e7\u00e3o\u2019, que cresceram assim que foi anunciada a abertura das fronteiras do territ\u00f3ri\u2026 [+2916 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Rita Pereira Carvalho","title":"O regresso de quem fugiu da guerra: \u201cPor melhor que seja outro pa\u00eds, nada substitui a nossa casa\u201d","description":"O fluxo migrat\u00f3rio come\u00e7a a mudar. Milhares de ucranianos que fugiram da guerra est\u00e3o agora a regressar \u00e0s suas cidades. Querem voltar ao trabalho e reencontrar familiares que ficaram.","url":"https:\/\/observador.pt\/especiais\/o-regresso-de-quem-fugiu-da-guerra-por-melhor-que-seja-outro-pais-nada-substitui-a-nossa-casa\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A3000%3A1689%3Anowe%3A0%3A244%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F03%2F24211654%2Fimg-9966.jpeg","publishedAt":"2022-06-03T13:37:03Z","content":"Tem acesso livre a todos os artigos do Observador por ser nosso assinante.\r\nDasha demorou cinco dias para percorrer mais de quatro mil quil\u00f3metros a dist\u00e2ncia entre a Ucr\u00e2nia, o pa\u00eds onde nasceu, e P\u2026 [+2866 chars]"}
{"id":null,"name":"Observador.pt","author":"Ag\u00eancia Lusa","title":"Guerra na Ucr\u00e2nia n\u00e3o ter\u00e1 um vencedor, diz a ONU","description":"\"Esta guerra n\u00e3o ter\u00e1 vencedor e, em vez disso, temos testemunhado o quanto se perdeu: vidas, casas, empregos e prosperidade\", disse Amin Awad, coordenador da ONU na Ucr\u00e2nia.","url":"https:\/\/observador.pt\/2022\/06\/03\/guerra-na-ucrania-nao-tera-um-vencedor-diz-a-onu\/","urlToImage":"https:\/\/wm.observador.pt\/wm\/obs\/l\/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2Fv2%2Frs%3Afill%3A770%3A403%2Fc%3A2000%3A1124%3Anowe%3A0%3A0%2Fq%3A85%2Fplain%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F06%2F03114651%2F38637288.jpg","publishedAt":"2022-06-03T12:10:15Z","content":"O coordenador da ONU na Ucr\u00e2nia, Amin Awad, considerou sexta-feira que a guerra n\u00e3o ter\u00e1 um vencedor, numa declara\u00e7\u00e3o sobre 100 dias de \u201csofrimento, devasta\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o em grande escala\u201d no pa\u00eds.\u2026 [+3262 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":"Jos\u00e9 Maria Tomazela","title":null,"description":"A partir de 10 de junho, Sorocaba ter\u00e1 barreiras em rodovias e no terminal rodovi\u00e1rio intermunicipal para conter a migra\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de drogas da Cracol\u00e2ndia, na capital. A medida foi anunciada nesta sexta-feira, 3, pelo prefeito Rodrigo Manga (Republi","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/ultimas-noticias\/agencia-estado\/2022\/06\/03\/sorocaba-anuncia-barreiras-para-conter-migracao-da-cracolandia.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/c\/noticias\/ce\/2022\/05\/23\/rua-helvetia-voltou-a-ser-dominada-pelos-usuarios-da-cracolandia-em-sao-paulo-nesta-segunda-feira-23-1653337650393_v2_615x300.jpg","publishedAt":"2022-06-04T01:53:47Z","content":"A partir de 10 de junho, Sorocaba ter\u00e1 barreiras em rodovias e no terminal rodovi\u00e1rio intermunicipal para conter a migra\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de drogas da Cracol\u00e2ndia, na capital. A medida foi anunciada ne\u2026 [+2636 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":null,"title":null,"description":"Percentual \u00e9 o maior desde 2013; direita representava 40% na pesquisa anterior, em 2017, e agora \u00e9 34%","url":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/2022\/06\/datafolha-identificacao-com-a-esquerda-cresce-e-vai-a-49-da-populacao-direita-recua.shtml","urlToImage":"https:\/\/f.i.uol.com.br\/fotografia\/2022\/06\/03\/1654311373629ac9cdb5b1c_1654311373_3x2_rt.jpg","publishedAt":"2022-06-04T09:06:57Z","content":"A identifica\u00e7\u00e3o dos brasileiros com o espectro ideol\u00f3gico de esquerda cresceu e alcan\u00e7a hoje 49% da popula\u00e7\u00e3o, segundo o Datafolha. O percentual, que abrange ideias sobre comportamento, valores e eco\u2026 [+7745 chars]"}
{"id":null,"name":"Conjur.com.br","author":"Paulo Modesto","title":"Benef\u00edcio especial: migrar ou ser migrado?","description":"No regime de previd\u00eancia dos agentes p\u00fablicos, a partir de EC 103\/2019, \u00e9 poss\u00edvel identificar dois tipos de benef\u00edcio especial: (a) o benef\u00edcio especial volunt\u00e1rio e (b) o benef\u00edcio especial compuls\u00f3rio. Ambos traduzem formas de restitui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es \u2026","url":"https:\/\/www.conjur.com.br\/2022-jun-02\/interesse-publico-beneficio-especial-migrar-ou-migrado","urlToImage":"https:\/\/s.conjur.com.br\/img\/b\/caricatura-colunista-professor-paulo.png","publishedAt":"2022-06-02T12:19:00Z","content":"No regime de previd\u00eancia dos agentes p\u00fablicos, a partir de EC 103\/2019, \u00e9 poss\u00edvel identificar dois tipos de benef\u00edcio especial: (a) o benef\u00edcio especial volunt\u00e1rio e (b) o benef\u00edcio especial compuls\u2026 [+14959 chars]"}
{"id":null,"name":"Cmjornal.pt","author":"portal@cmjornal.pt (Correio da Manh\u00e3)","title":"Pa\u00edses do Mediterr\u00e2neo pedem \u00e0 UE mesma solidariedade dada \u00e0 Ucr\u00e2nia","description":"Ministros do Interior dos cinco pa\u00edses mais expostos aos fluxos migrat\u00f3rios do Mediterr\u00e2neo fizeram este pedido a Bruxelas no final de uma reuni\u00e3o de dois dias.","url":"https:\/\/www.cmjornal.pt\/mundo\/detalhe\/paises-do-mediterraneo-pedem-a-ue-mesma-solidariedade-dada-a-ucrania","urlToImage":"https:\/\/cdn.cmjornal.pt\/images\/2021-08\/img_1200x676$2021_08_30_16_07_29_1075730.jpg","publishedAt":"2022-06-04T14:20:55Z","content":"Um grupo de pa\u00edses mediterr\u00e2nicos constitu\u00eddo por It\u00e1lia, Espanha, Gr\u00e9cia, Chipre e Malta pediu hoje \u00e0 Uni\u00e3o Europeia que demonstre para com o problema migrat\u00f3rio no sul do continente a mesma solidar\u2026 [+3545 chars]"}
{"id":null,"name":"Diariodocentrodomundo.com.br","author":"Daniel Cesar","title":"Maioria dos brasileiros se identifica mais com a esquerda, diz Datafolha","description":"Levantamento do Datafolha, divulgado neste s\u00e1bado (04), mostra que a maioria dos brasileiros possui maior identifica\u00e7\u00e3o com o ideal de esquerda. Os dados mostram que o campo est\u00e1 com n\u00fameros muito superiores aos do pensamento de direito, na maior diferen\u00e7a hi\u2026","url":"https:\/\/www.diariodocentrodomundo.com.br\/maioria-dos-brasileiros-se-identifica-mais-com-a-esquerda-diz-datafolha\/","urlToImage":"https:\/\/www.diariodocentrodomundo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/lula-sorrindo-1.jpg","publishedAt":"2022-06-04T10:40:31Z","content":"Lula\r\nLevantamento do Datafolha, divulgado neste s\u00e1bado (04), mostra que a maioria dos brasileiros possui maior identifica\u00e7\u00e3o com o ideal de esquerda. Os dados mostram que o campo est\u00e1 com n\u00fameros mu\u2026 [+1344 chars]"}
{"id":null,"name":"Diariodocentrodomundo.com.br","author":"Daniel Cesar","title":"Campanha de Bolsonaro s\u00f3 v\u00ea um caminho para evitar vexame nas elei\u00e7\u00f5es","description":"O n\u00facleo duro da campanha de Jair Bolsonaro (PL) trata a disputa eleitoral como um caminho de m\u00e3o \u00fanico se ele n\u00e3o quiser passar vexame nas elei\u00e7\u00f5es 2022. O grupo entende que precisa roubar 5% do principal advers\u00e1rio, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT), at\u00e9 meado\u2026","url":"https:\/\/www.diariodocentrodomundo.com.br\/campanha-de-bolsonaro-so-ve-um-caminho-para-evitar-vexame-nas-eleicoes\/","urlToImage":"https:\/\/www.diariodocentrodomundo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/lula-bolsonaro-1.webp","publishedAt":"2022-06-03T19:04:17Z","content":"Bolsonaro est\u00e1 desesperado \u2013 Foto: Montagem\r\nO n\u00facleo duro da campanha de Jair Bolsonaro (PL) trata a disputa eleitoral como um caminho de m\u00e3o \u00fanico se ele n\u00e3o quiser passar vexame nas elei\u00e7\u00f5es 2022.\u2026 [+1861 chars]"}
{"id":null,"name":"Diariodocentrodomundo.com.br","author":"Beatriz Castro","title":"Sabad\u00e3o no DCM \u2013 Datafolha: 49% se identificam com a esquerda; infiltra\u00e7\u00e3o da direita vai al\u00e9m do PDT","description":"Maioria dos brasileiros se identificam com a esquerda \u00e9 o assunto. AO VIVO. Kiko Nogueira faz o giro de not\u00edcias e conversa com Let\u00edcia Oliveira, editora do El Coyote, e a advogada Sara Vivaqcua. \u00c0s 18h30 tem entrevista com David Deccache, Mestre e Doutorando\u2026","url":"https:\/\/www.diariodocentrodomundo.com.br\/sabadao-no-dcm-datafolha-49-se-identificam-com-a-esquerda-infiltracao-da-direita-vai-alem-do-pdt\/","urlToImage":"https:\/\/www.diariodocentrodomundo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/sabadao-no-dcm.jpg","publishedAt":"2022-06-04T20:23:47Z","content":"Datafolha: 49% se identificam com a esquerda; infiltra\u00e7\u00e3o da direita vai al\u00e9m do PDTFoto: Reprodu\u00e7\u00e3o\/DCMTV\/YouTube\r\nMaioria dos brasileiros se identificam com a esquerda \u00e9 o assunto. AO VIVO. Kiko No\u2026 [+3592 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":"Paulo Roberto Netto","title":null,"description":"O governador do Rio de Janeiro, Claudio Castro (PL), disse hoje que n\u00e3o se tratou de chacina a morte de 23 pessoas durante uma opera\u00e7\u00e3o policial na Vila Cruzeiro, na semana passada, e que o atrito entre a Pol\u00edcia Militar do estado e o STF (Supremo Tribuna","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/ultimas-noticias\/2022\/06\/01\/castro-nega-chacina-e-diz-que-atrito-entre-pm-e-stf-e-assunto-superado.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/c\/noticias\/d2\/2022\/06\/01\/o-governador-do-rio-de-janeiro-claudio-castro-pl-concede-entrevista-no-stf-apos-encontro-com-o-ministro-edson-fachin-1654117240267_v2_615x300.jpg","publishedAt":"2022-06-02T01:41:35Z","content":"O governador do Rio de Janeiro, Claudio Castro (PL), disse hoje que n\u00e3o se tratou de chacina a morte de 23 pessoas durante uma opera\u00e7\u00e3o policial na Vila Cruzeiro, na semana passada, e que o atrito en\u2026 [+4637 chars]"}
{"id":null,"name":"Uol.com.br","author":null,"title":"Mauricio Stycer","description":"Esta \u00e9 parte da vers\u00e3o online da edi\u00e7\u00e3o desta quarta (1) da newsletter do Mauricio Stycer. Na","url":"https:\/\/noticias.uol.com.br\/colunas\/mauricio-stycer\/2022\/06\/02\/sob-pressao-ensina-que-a-ficcao-pode-impactar-a-realidade.htm","urlToImage":"https:\/\/conteudo.imguol.com.br\/c\/noticias\/ee\/2022\/05\/31\/marjorie-estiano-carolina-e-julio-andrade-evandro-na-quinta-temporada-de-sob-pressao-1654014382424_v2_615x300.jpg","publishedAt":"2022-06-02T16:25:12Z","content":"Esta \u00e9 parte da vers\u00e3o online da edi\u00e7\u00e3o desta quarta (1) da newsletter do Mauricio Stycer. Na newsletter completa, apenas para assinantes, o colunista ainda faz sugest\u00f5es de leitura. Para receber o b\u2026 [+6232 chars]"}
{"id":"info-money","name":"InfoMoney","author":"Yael Peretz","title":"Oferta de Eletrobras: confira o cronograma completo da opera\u00e7\u00e3o","description":"Todos os WebStories publicados pelo InfoMoney. Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias do mercado financeiro com uma linguagem simples e descomplicada.","url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/web-stories\/oferta-de-eletrobras-confira-o-cronograma-da-operacao\/","urlToImage":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/cropped-4856948327_548d8e4ee6_o.jpg?quality=70","publishedAt":"2022-06-03T20:53:00Z","content":"A Eletrobras maior empresa de energia da Am\u00e9rica Latina ser\u00e1 privatizada por meio de uma oferta de novas a\u00e7\u00f5es que levar\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o na empresa a diminuir.\r\nA oferta j\u00e1 est\u00e1 em andamento\u2026 [+676 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Guerra \u201cn\u00e3o ter\u00e1 vencedores\u201d, dizem Na\u00e7\u00f5es Unidas","description":"\u201cPrecisamos de paz. A guerra tem de acabar\u201d, sublinhou o coordenador da ONU na Ucr\u00e2nia, lembrando as vidas, casas e empregos perdidos ao longo da invas\u00e3o russa. \u201cO Inverno est\u00e1 ao virar da esquina e, nesta parte do mundo, as temperaturas s\u00e3o abaixo de zero\u201d, \u2026","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/03\/mundo\/noticia\/guerra-nao-tera-vencedores-nacoes-unidas-2008812","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1702698?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png","publishedAt":"2022-06-03T13:30:31Z","content":"O coordenador da ONU na Ucr\u00e2nia, Amin Awad, considerou esta sexta-feira que a guerra n\u00e3o ter\u00e1 um vencedor, numa declara\u00e7\u00e3o sobre 100 dias de \u201csofrimento, devasta\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o em grande escala\u201d no \u2026 [+3116 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Criado o primeiro cat\u00e1logo gen\u00f3mico de chimpanz\u00e9s amea\u00e7ados","description":"Este invent\u00e1rio vai permitir \u201cdesenhar\u201d uma cartografia gen\u00e9tica capaz de determinar a origem prov\u00e1vel de chimpanz\u00e9s \u00f3rf\u00e3os e carnes ex\u00f3ticas vendidas ilegalmente. O estudo publicado na <i>Cell Genomics<\/i> tamb\u00e9m fornece pistas para a hist\u00f3ria populacional d\u2026","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/03\/azul\/noticia\/cientistas-criam-catalogo-genomico-chimpanzes-ameacados-2008573","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1702414?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Azul.png","publishedAt":"2022-06-03T09:26:22Z","content":"Cientistas criaram o primeiro cat\u00e1logo de diversidade gen\u00f3mica de chimpanz\u00e9s amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o. Este invent\u00e1rio foi constru\u00eddo a partir de 828 amostras oriundas das v\u00e1rias zonas onde estes primat\u2026 [+6487 chars]"}
{"id":null,"name":"Publico.pt","author":"publico@publico.pt","title":"Associa\u00e7\u00f5es ambientalistas a\u00e7orianas criticam escolha das Sete Cidades para festival","description":"Associa\u00e7\u00f5es ambientalistas dos A\u00e7ores criticam a localiza\u00e7\u00e3o do festival musical projectado para as Sete Cidades, na ilha de S\u00e3o Miguel, mas o Governo Regional e a organiza\u00e7\u00e3o do evento afirmam que os impactos ambientais est\u00e3o salvaguardados.","url":"https:\/\/www.publico.pt\/2022\/06\/03\/local\/noticia\/associacoes-ambientalistas-acorianas-criticam-escolha-sete-cidades-festival-2008872","urlToImage":"https:\/\/imagens.publico.pt\/imagens.aspx\/1702856?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png","publishedAt":"2022-06-03T17:24:56Z","content":"A lagoa das Sete Cidades vai acolher o \u201cConcert for Earth\u201d, nos dias 22 e 23 de Julho, com The Black Eyed Peas, Stone Temple Pilots e Pitbull, entre outros, para \u201ccelebrar o planeta de forma positiva\u2026 [+4376 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornaldebrasilia.com.br","author":"Jornal de Bras\u00edlia","title":"Cade quer dados sobre venda de Botafogo, Cruzeiro e Vasco e avalia multa de at\u00e9 R$ 60 mi","description":"Ao Vasco tamb\u00e9m foi encaminhado of\u00edcio com pedido de esclarecimentos, embora a transa\u00e7\u00e3o envolvendo o time carioca","url":"https:\/\/jornaldebrasilia.com.br\/noticias\/cade-quer-dados-sobre-venda-de-botafogo-cruzeiro-e-vasco-e-avalia-multa-de-ate-r-60-mi\/","urlToImage":"https:\/\/cdn.jornaldebrasilia.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/26085658\/cade.jpg","publishedAt":"2022-06-04T14:54:41Z","content":"Camila Mattoso e Julianna SofiaBras\u00edlia, DF\r\nO Cade (Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica) solicitou ao Cruzeiro e ao Botafogo informa\u00e7\u00f5es sobre a venda dos clubes e poder\u00e1 mult\u00e1-los em at\u00e9 R$\u2026 [+5958 chars]"}
{"id":null,"name":"Ig.com.br","author":"ultimosegundo@igcorp.com.br (Ag\u00eancia O Globo)","title":"Maioria do brasileiros se diz de esquerda, aponta Datafolha","description":"Pesquisa diz que 49% dos brasileiros se identificam com o espectro ideol\u00f3gico, percentual mais alto desde que o levantamento come\u00e7ou a ser realizado, em 2013","url":"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/2022-06-05\/datafolha-populacao-esquerda.html","urlToImage":"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/1k\/z6\/rg\/1kz6rgwludc9zpwg2i4v2cg4r.jpg","publishedAt":"2022-06-05T15:20:42Z","content":"Pesquisa Datafolha divulgada neste s\u00e1bado (4) mostrou que a esquerda ganhou espa\u00e7o no pa\u00eds, enquanto o n\u00famero de eleitores de direita diminuiu. A aferi\u00e7\u00e3o, que ouviu 2.556 pessoas com mais de 16 anos\u2026 [+3199 chars]"}
{"id":null,"name":"Sapo.pt","author":"Ana CB","title":"Maramures, guardada nos C\u00e1rpatos","description":"Foi um cemit\u00e9rio que me levou a Maramure\u0219. Chamam-lhe Cemit\u00e9rio Feliz de S\u0103p\u00e2n\u021ba e s\u00f3 o nome j\u00e1 \u00e9 uma incongru\u00eancia, mas por mais estranho que pare\u00e7a este cemit\u00e9rio fez-me atravessar metade da Rom\u00e9nia de prop\u00f3sito para o ir visitar \u2013 e descobrir, em jeito de \u2026","url":"https:\/\/delitodeopiniao.blogs.sapo.pt\/maramures-guardada-nos-carpatos-14135728","urlToImage":"https:\/\/blogs.sl.pt\/cloud\/thumb\/194d507f6fc5805a7e08f1183b66fcc0\/Maramures\/1%20Cemit%C3%A9rio%20Feliz%20de%20S%C4%83p%C3%A2n%C8%9Ba.jpeg?size=xl","publishedAt":"2022-06-02T09:36:00Z","content":"Foi um cemit\u00e9rio que me levou a Maramure. Chamam-lhe Cemit\u00e9rio Feliz de Sp\u00e2na e s\u00f3 o nome j\u00e1 \u00e9 uma incongru\u00eancia, mas por mais estranho que pare\u00e7a este cemit\u00e9rio fez-me atravessar metade da Rom\u00e9nia d\u2026 [+21149 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Deutsche Welle","title":"\"O PT n\u00e3o vai abdicar do combate \u00e0 desigualdade para ganhar votos\", diz Haddad","description":"Derrotado por Bolsonaro nas urnas em 2018, prov\u00e1vel candidato do PT ao governo paulista afirma que parte da popula\u00e7\u00e3o sempre teve dificuldade com a agenda...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/brasil\/o-pt-nao-vai-abdicar-do-combate-a-desigualdade-para-ganhar-votos-diz-haddad,363c0b01e54208bf98acb438f84b0793n89euwoi.html","urlToImage":"https:\/\/s1.trrsf.com\/fe\/zaz-mod-t360-icons\/svg\/logos\/terra-16x9-borda.png","publishedAt":"2022-06-03T15:05:35Z","content":"Derrotado por Bolsonaro nas urnas em 2018, prov\u00e1vel candidato do PT ao governo paulista afirma que parte da popula\u00e7\u00e3o sempre teve dificuldade com a agenda petista e que abandon\u00e1-la faria o partido pe\u2026 [+11799 chars]"}
{"id":null,"name":"Inteligenciafinanceira.com.br","author":null,"title":"Quais s\u00e3o os setores mais promissores da Bolsa em junho?","description":"Cen\u00e1rio \u00e9 melhor para a\u00e7\u00f5es defensivas O Ibovespa, principal \u00edndice do mercado de a\u00e7\u00f5es brasileiro, encerrou maio com alta de 3,22%, aos 111.350 pontos. No ano, apesar de toda volatilidade, a valoriza\u00e7\u00e3o ficou em 6,23%. Mas o que esperar para junho? Tudo indi\u2026","url":"https:\/\/inteligenciafinanceira.com.br\/saiba\/mercados\/onde-investir-em-junho-acoes-setores-bolsa-mais-promissores\/","urlToImage":"https:\/\/s2.glbimg.com\/gOWCXuNwOZykTpQiOk3xXMoE64g=\/1200x\/smart\/filters:cover():strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93\/internal_photos\/bs\/2022\/n\/y\/5pByshSAO4Txe8ahJjAA\/acoes-grafico-queda-mercado-scal.jpeg","publishedAt":"2022-06-02T16:11:29Z","content":"O Ibovespa, principal \u00edndice do mercado de a\u00e7\u00f5es brasileiro, encerrou maio com alta de 3,22%, aos 111.350 pontos. No ano, apesar de toda volatilidade, a valoriza\u00e7\u00e3o ficou em 6,23%. Mas o que esperar \u2026 [+3723 chars]"}
{"id":null,"name":"DW (English)","author":"Edison Veiga","title":"\"O PT n\u00e3o vai abdicar do combate \u00e0 desigualdade para ganhar votos\", diz Haddad","description":"Derrotado por Bolsonaro nas urnas em 2018, prov\u00e1vel candidato do PT ao governo paulista afirma que parte da popula\u00e7\u00e3o sempre teve dificuldade com a agenda petista e que abandon\u00e1-la faria o partido perder sentido.","url":"https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/o-pt-n%C3%A3o-vai-abdicar-do-combate-%C3%A0-desigualdade-para-ganhar-votos-diz-haddad\/a-61982854","urlToImage":"https:\/\/static.dw.com\/image\/61998952_6.jpg","publishedAt":"2022-06-03T14:55:00Z","content":"Ex-ministro da Educa\u00e7\u00e3o (de 2005 a 2012), prefeito de S\u00e3o Paulo entre 2013 e 2016 e candidato do Partido dos Trabalhadores (PT) derrotado no segundo turno da \u00faltima elei\u00e7\u00e3o presidencial, em 2018, Fer\u2026 [+11573 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"Ag\u00eancia EFE","title":"Mercosul discute coopera\u00e7\u00e3o para combater o\u00a0crime organizado transnacional","description":"Ministros da \u00e1rea de seguran\u00e7a estudam alternativas para fortalecer as opera\u00e7\u00f5es fronteiri\u00e7as e o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/noticias.r7.com\/internacional\/mercosul-discute-cooperacao-para-combater-o-crime-organizado-transnacional-04062022","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/30-anos-mercosul-25032021151247432?dimensions=677x369&resize=677x369&amp;crop=900x490+0+44","publishedAt":"2022-06-04T11:01:00Z","content":"Mercosul discute forma de fortalecer a seguran\u00e7a no bloco\n Juan Ignacio Roncoroni\/EFE\n \r\n\n\n\n\n \n\nOs titulares das pastas respons\u00e1veis pela \u00e1rea de seguran\u00e7a dos pa\u00edses do Mercosul analisaram nesta sex\u2026 [+2126 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Estad\u00e3o Conte\u00fado","title":"Sorocaba anuncia barreiras na rodovi\u00e1ria para conter migra\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de drogas da Cracol\u00e2ndia","description":"Prefeito diz ter identificado a chegada de mais de 60 dependentes qu\u00edmicos na cidade vindos da \u00e1rea de consumo de drogas da capital; medida tamb\u00e9m ser\u00e1...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/brasil\/cidades\/sorocaba-anuncia-barreiras-na-rodoviaria-para-conter-migracao-de-usuarios-de-drogas-da-cracolandia,8a07d54390110943ae08251795414063ro1n2fwe.html","urlToImage":"https:\/\/s1.trrsf.com\/fe\/zaz-mod-t360-icons\/svg\/logos\/terra-16x9-borda.png","publishedAt":"2022-06-03T22:55:40Z","content":"SOROCABA- A partir de 10 de junho, Sorocaba ter\u00e1 barreiras em rodovias e no terminal rodovi\u00e1rio intermunicipal para conter a migra\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de drogas da Cracol\u00e2ndia, na capital. A medida foi an\u2026 [+2645 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Identifica\u00e7\u00e3o com a esquerda cresce e vai a 49% da popula\u00e7\u00e3o; direita recua, diz Datafolha","description":"A identifica\u00e7\u00e3o dos brasileiros com o espectro ideol\u00f3gico de esquerda cresceu e alcan\u00e7a hoje 49% da popula\u00e7\u00e3o, segundo o Datafolha. O percentual, que abrange ideias sobre comportamento, valores e economia, \u00e9 o mais alto da s\u00e9rie hist\u00f3rica para a pesquisa, ini\u2026","url":"https:\/\/valor.globo.com\/politica\/noticia\/2022\/06\/04\/identificao-com-a-esquerda-cresce-e-vai-a-49-pontos-percentuais-da-populao-direita-recua-diz-datafolha.ghtml","urlToImage":"https:\/\/s2.glbimg.com\/PdXBFFQSJnhGuds5Ogt4cbV8kxQ=\/1200x\/smart\/filters:cover():strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93\/internal_photos\/bs\/2022\/J\/h\/BdGYyESzOHYAXTZ3aOGA\/sign-gffc1eb086-1920.jpg","publishedAt":"2022-06-04T13:22:32Z","content":"A identifica\u00e7\u00e3o dos brasileiros com o espectro ideol\u00f3gico de esquerda cresceu e alcan\u00e7a hoje 49% da popula\u00e7\u00e3o, segundo o Datafolha. O percentual, que abrange ideias sobre comportamento, valores e eco\u2026 [+7787 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"FGTS: vale a pena investir em a\u00e7\u00f5es da Eletrobras? Passo a passo ensina a aplicar parte o fundo. Ades\u00e3o come\u00e7a hoje","description":"Nesta sexta-feira (dia 3), come\u00e7a o per\u00edodo de reserva para o trabalhador que quer usar parte de seu Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o na compra de a\u00e7\u00f5es da Eletrobras. A oferta ser\u00e1 feita durante a opera\u00e7\u00e3o de capitaliza\u00e7\u00e3o para privatizar a...Leia mais","url":"https:\/\/extra.globo.com\/economia-e-financas\/fgts-vale-pena-investir-em-acoes-da-eletrobras-passo-passo-ensina-aplicar-parte-fundo-adesao-comeca-hoje-25521169.html","urlToImage":"https:\/\/extra.globo.com\/incoming\/25521375-2fc-7aa\/w976h550-PROP\/fgts.jpg","publishedAt":"2022-06-03T08:00:16Z","content":"Nesta sexta-feira (dia 3), come\u00e7a o per\u00edodo de reserva para o trabalhador que quer usar parte de seu Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o na compra de a\u00e7\u00f5es da Eletrobras. A oferta ser\u00e1 feita durant\u2026 [+11648 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Implanta\u00e7\u00e3o do 5G nas capitais \u00e9 adiada para setembro, decide Anatel","description":"O conselho diretor da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (Anatel) decidiu adiar o prazo de implanta\u00e7\u00e3o do 5G nas capitais para setembro, atendendo a recomenda\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que alertou para a impossibilidade de entrega de equipamentos t\u00e9cnicos por...Leia mais","url":"https:\/\/extra.globo.com\/economia-e-financas\/implantacao-do-5g-nas-capitais-adiada-para-setembro-decide-anatel-25522188.html","urlToImage":"https:\/\/extra.globo.com\/incoming\/25522187-570-c79\/w976h550-PROP\/90537959_files-in-this-file-photo-taken-on-february-18-2019-the-5-g-wireless-technology-logo-is-disp.jpg","publishedAt":"2022-06-03T15:21:29Z","content":"O conselho diretor da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (Anatel) decidiu adiar o prazo de implanta\u00e7\u00e3o do 5G nas capitais para setembro, atendendo a recomenda\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que alertou para a impossib\u2026 [+2107 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"FGTS: aplicou no FGTS-Vale e Petrobras? Veja se vale a pena trocar pela Eletrobras","description":"Os trabalhadores interessados poder\u00e3o usar parte do saldo de suas contas do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) para comprar a\u00e7\u00f5es na opera\u00e7\u00e3o de capitaliza\u00e7\u00e3o da Eletrobras. Para isso, h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de usar recursos do fundo ou migrar...Leia mais","url":"https:\/\/oglobo.globo.com\/economia\/financas\/noticia\/2022\/06\/fgts-aplicou-no-fgts-vale-e-petrobras-veja-se-vale-a-pena-trocar-pela-eletrobras.ghtml","urlToImage":"https:\/\/extra.globo.com\/incoming\/25521461-aaf-db1\/w976h550-PROP\/eletrobras.jpg","publishedAt":"2022-06-02T13:00:14Z","content":"Os trabalhadores interessados poder\u00e3o usar parte do saldo de suas contas do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) para comprar a\u00e7\u00f5es na opera\u00e7\u00e3o de capitaliza\u00e7\u00e3o da Eletrobras. Para isso, h\u00e1 a\u2026 [+5675 chars]"}
{"id":null,"name":"DW (English)","author":"Deutsche Welle","title":"Quase metade dos brasileiros se identifica com a esquerda","description":"Identifica\u00e7\u00e3o com espectro ideol\u00f3gico de esquerda cresce no pa\u00eds e atinge 49%, aponta pesquisa Datafolha. \u00c9 o percentual mais alto da s\u00e9rie hist\u00f3rica, iniciada em 2013. Outros 34% t\u00eam ideias pr\u00f3ximas \u00e0 direita.","url":"https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/quase-metade-dos-brasileiros-se-identifica-com-a-esquerda\/a-62034313","urlToImage":"https:\/\/static.dw.com\/image\/57966412_6.jpg","publishedAt":"2022-06-04T16:12:00Z","content":"A identifica\u00e7\u00e3o\u00a0com o espectro ideol\u00f3gico de esquerda cresceu entre os brasileiros e atinge agora 49%, segundo apontou uma pesquisa do instituto Datafolha publicada neste s\u00e1bado (04\/06). Outros 34% s\u2026 [+2434 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Reuters","title":"BC aprova reorganiza\u00e7\u00e3o que mira levar Inter \u00e0 Nasdaq","description":"O Banco Central homologou a reorganiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria do Inter, aprovada por seus acionistas em assembleia, que trata da transfer\u00eancia de base acion\u00e1ria da...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/economia\/bc-aprova-reorganizacao-que-mira-levar-inter-a-nasdaq,cc667f86b51c18457de6b42d97b2433cohj15ow7.html","urlToImage":"https:\/\/s1.trrsf.com\/fe\/zaz-mod-t360-icons\/svg\/logos\/terra-16x9-borda.png","publishedAt":"2022-06-02T12:42:15Z","content":"O Banco Central homologou a reorganiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria do Inter, aprovada por seus acionistas em assembleia, que trata da transfer\u00eancia de base acion\u00e1ria da empresa ao exterior e listagem de a\u00e7\u00f5es na b\u2026 [+485 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"BBC News Brasil","title":"A Ucr\u00e2nia de Clarice Lispector: como nascimento e migra\u00e7\u00e3o ilustram cap\u00edtulo sombrio do povo ucraniano","description":"De origem judaica, quase toda a fam\u00edlia Lispector chegou ao Brasil fugindo das persegui\u00e7\u00f5es contra judeus no in\u00edcio do s\u00e9culo 20.","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/mundo\/a-ucrania-de-clarice-lispector-como-nascimento-e-migracao-ilustram-capitulo-sombrio-do-povo-ucraniano,23998db00364d12b9bd32fe9e04ebf97csb6icqd.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/05\/1290190767-124819249f69b775e-2f4b-49d4-8239-82716a17803e.jpg","publishedAt":"2022-06-05T19:48:42Z","content":"A pequena Haia Pinkhasovna Lispector tinha um ano e tr\u00eas meses quando desembarcou no porto de Macei\u00f3, em Alagoas, em 1922. Acompanhada dos pais e das duas irm\u00e3s, ela migrou da Ucr\u00e2nia para o Brasil l\u2026 [+8849 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Reuters","title":"Biden deve evoluir pouco com Am\u00e9rica Latina em c\u00fapula","description":"Quando os Estados Unidos anunciaram no ano passado que sediariam a C\u00fapula das Am\u00e9ricas de 2022, as autoridades tinham grandes esperan\u00e7as de que o evento...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/biden-deve-evoluir-pouco-com-america-latina-em-cupula,7fd663221b43bf4acf5c40a06ffdbc68fvytqp0f.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/05\/38586.jpg","publishedAt":"2022-06-05T16:59:36Z","content":"Quando os Estados Unidos anunciaram no ano passado que sediariam a C\u00fapula das Am\u00e9ricas de 2022, as autoridades tinham grandes esperan\u00e7as de que o evento ajudasse a reparar danos da era Trump \u00e0s rela\u00e7\u2026 [+3701 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Deutsche Welle","title":"Quase metade dos brasileiros se identifica com a esquerda","description":"Identifica\u00e7\u00e3o com espectro ideol\u00f3gico de esquerda cresce no pa\u00eds e atinge 49%, aponta pesquisa Datafolha. \u00c9 o percentual mais alto da s\u00e9rie hist\u00f3rica,...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/brasil\/quase-metade-dos-brasileiros-se-identifica-com-a-esquerda,3deea4aae7ab601c6c28a1dab6a3467dcfoicrmb.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/04\/1907043728-57966412354.jpg","publishedAt":"2022-06-04T16:32:38Z","content":"Identifica\u00e7\u00e3o com espectro ideol\u00f3gico de esquerda cresce no pa\u00eds e atinge 49%, aponta pesquisa Datafolha. \u00c9 o percentual mais alto da s\u00e9rie hist\u00f3rica, iniciada em 2013. Outros 34% t\u00eam ideias pr\u00f3ximas\u2026 [+2644 chars]"}
{"id":null,"name":"Blog.br","author":"John Cutrim","title":"Campanhas de Tebet e Ciro articulam pacto de n\u00e3o agress\u00e3o e agenda comum","description":"Aliados da senadora\u00a0Simone Tebet\u00a0(MDB-MS) e do ex-ministro\u00a0Ciro Gomes\u00a0(PDT-CE) tentam promover uma aproxima\u00e7\u00e3o dos dois pr\u00e9-candidatos \u00e0 Presid\u00eancia. A iniciativa visa estabelecer uma conviv\u00eancia pac\u00edfica \u2013 esp\u00e9cie de pacto de n\u00e3o agress\u00e3o \u2013, em meio \u00e0 polari\u2026","url":"https:\/\/jornalpequeno.blog.br\/johncutrim\/campanhas-de-tebet-e-ciro-articulam-pacto-de-nao-agressao-e-agenda-comum\/","urlToImage":"https:\/\/jornalpequeno.blog.br\/johncutrim\/files\/2021\/08\/cirogomes3.jpg","publishedAt":"2022-06-03T11:39:43Z","content":"Aliados da senadora\u00a0Simone Tebet\u00a0(MDB-MS) e do ex-ministro\u00a0Ciro Gomes\u00a0(PDT-CE) tentam promover uma aproxima\u00e7\u00e3o dos dois pr\u00e9-candidatos \u00e0 Presid\u00eancia. A iniciativa visa estabelecer uma conviv\u00eancia pac\u2026 [+6358 chars]"}
{"id":null,"name":"Ig.com.br","author":"economia@igcorp.com.br (Ag\u00eancia O Globo)","title":"Liberada reserva de a\u00e7\u00f5es da Eletrobras com FGTS; vale a pena?","description":"O valor m\u00ednimo da aplica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de R$ 200, e s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel utilizar at\u00e9 50% do saldo dispon\u00edvel no Fundo de Garantia","url":"https:\/\/economia.ig.com.br\/2022-06-03\/fgts-reserva-acoes-vale-a-pena.html","urlToImage":"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/1r\/28\/o5\/1r28o551664hye1u3j5d72qkb.jpg","publishedAt":"2022-06-03T14:20:14Z","content":"Nesta sexta-feira (3) come\u00e7a o per\u00edodo de reserva para o trabalhador que quer usar parte de seu Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o na\u00a0compra de a\u00e7\u00f5es\u00a0da\u00a0Eletrobras\r\n. A oferta ser\u00e1 feita durante a\u2026 [+8693 chars]"}
{"id":null,"name":"Ig.com.br","author":"economia@igcorp.com.br (Ag\u00eancia O Globo)","title":"Aplicar o FGTS na Eletrobras vale tanto quanto na Petrobras e na Vale?","description":"Para analistas, migra\u00e7\u00e3o para FGTS-Eletrobras n\u00e3o vale a pena, pois empresas do setor de \u00f3leo e g\u00e1s e de minera\u00e7\u00e3o oferecem perspectiva de retorno maior","url":"https:\/\/economia.ig.com.br\/2022-06-02\/fgts-vale-petrobras-eletrobras.html","urlToImage":"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/4j\/4x\/sk\/4j4xsk4wpfr3sws27bf7ndajg.jpg","publishedAt":"2022-06-02T10:45:05Z","content":"Os trabalhadores interessados poder\u00e3o usar suas contas do FGTS para comprar a\u00e7\u00f5es na opera\u00e7\u00e3o de capitaliza\u00e7\u00e3o da Eletrobras. Para isso, h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de usar recursos do Fundo ou migrar posi\u00e7\u00f5es adquir\u2026 [+5358 chars]"}
{"id":null,"name":"Ig.com.br","author":"economia@igcorp.com.br (Ag\u00eancia O Globo)","title":"Reserva de a\u00e7\u00f5es da Eletrobras com FGTS \u00e9 liberada nesta sexta","description":"Investimento pode ser oportunidade de maior rentabilidade para os recursos do Fundo, mas h\u00e1 riscos","url":"https:\/\/economia.ig.com.br\/2022-06-03\/reserva-fgts-acoes-eletrobras.html","urlToImage":"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/cc\/7g\/lx\/cc7glxjqpr9ho89mt263g7lhu.jpg","publishedAt":"2022-06-03T10:47:10Z","content":"Com a\u00a0privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras, trabalhadores t\u00eam agora a oportunidade de usar recursos do seu Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) para comprar a\u00e7\u00f5es da empresa. O per\u00edodo de reserva come\u00e7\u2026 [+8122 chars]"}
{"id":null,"name":"Jornalcontabil.com.br","author":"Jornal Cont\u00e1bil","title":"Entenda melhor o conceito de ativo e passivo na contabilidade","description":"Entenda o conceito de ativo e passivo na contabilidade e como usar essas informa\u00e7\u00f5es para analisar com o\u00a0desempenho do seu neg\u00f3cio.","url":"https:\/\/www.jornalcontabil.com.br\/entenda-melhor-o-conceito-de-ativo-e-passivo-na-contabilidade\/","urlToImage":"https:\/\/www.jornalcontabil.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/calculadora-4-1.jpg","publishedAt":"2022-06-04T17:00:00Z","content":"Entender a diferen\u00e7a entre\u00a0ativo e passivo na contabilidade\u00a0faz parte do conjunto de conceitos b\u00e1sicos de gest\u00e3o que todo empreendedor precisa dominar.\r\nAfinal, trata-se de dois elementos integrantes\u2026 [+6998 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"Do R7","title":"Pol\u00edcia faz nova opera\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o da Cracol\u00e2ndia ap\u00f3s tumulto","description":"Investigadores acreditam que tr\u00e1fico da regi\u00e3o est\u00e1 sufocado e por isso mulheres est\u00e3o traficando as drogas nas partes \u00edntimas","url":"http:\/\/noticias.r7.com\/sao-paulo\/policia-faz-nova-operacao-na-regiao-da-cracolandia-apos-tumulto-02062022","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/operacao-cracolandia-sp-28052022112134911?dimensions=771x420&","publishedAt":"2022-06-02T21:06:00Z","content":"Tumulto na madrugada teria sido encorajado por traficantes da regi\u00e3o\n Divulga\u00e7\u00e3o \/ Pol\u00edcia Civil\n \r\n\n\n\n\n \n\nA Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo realiza na tarde desta quinta-feira (2) mais uma etapa da Opera\u2026 [+1610 chars]"}
{"id":null,"name":"R7.com","author":"Da Ag\u00eancia Brasil","title":"Sorocaba tentar\u00e1 evitar entrada de pessoas vindas da Cracol\u00e2ndia","description":"Segundo prefeito, desde a realiza\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o policial no centro de SP, parte dessa popula\u00e7\u00e3o se dirigiu para o munic\u00edpio","url":"http:\/\/noticias.r7.com\/sao-paulo\/sorocaba-tentara-evitar-entrada-de-pessoas-vindas-da-cracolandia-03062022-1","urlToImage":"https:\/\/img.r7.com\/images\/policiais-no-fluxo-de-dependentes-quimicos-na-cracolandia-27052022192414030?dimensions=677x369&&amp;&amp;resize=677x369&amp;crop=477x260+27+9","publishedAt":"2022-06-03T21:01:00Z","content":"Prefeito anunciou barreiras humanit\u00e1rias nos pontos de chegada \u00e0 cidade\n\n Reprodu\u00e7\u00e3o\/Record TV 27.5.2022\n\n \r\n\n\n\n\n \n\nA cidade de Sorocaba, no interior paulista, vai fazer barreiras na rodovi\u00e1ria e em \u2026 [+4935 chars]"}
{"id":null,"name":"Embalagemmarca.com.br","author":"Fl\u00e1vio Palhares","title":"C\u00f3digos de barras bidimensionais ganham for\u00e7a em todo mundo","description":"A rela\u00e7\u00e3o dos consumidores com os produtos est\u00e1 em processo de evolu\u00e7\u00e3o no dia a dia. Cada vez mais exigentes e preocupados com a proced\u00eancia do que levam para casa, eles t\u00eam na leitura do c\u00f3digo bidimensional (2D) um aliado para obter todas as informa\u00e7\u00f5es do\u2026","url":"https:\/\/embalagemmarca.com.br\/2022\/06\/codigos-de-barras-bidimensionais-ganham-forca-em-todo-mundo\/","urlToImage":"https:\/\/embalagemmarca.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/C\u00f3digo-2D.jpg","publishedAt":"2022-06-03T13:50:54Z","content":"A rela\u00e7\u00e3o dos consumidores com os produtos est\u00e1 em processo de evolu\u00e7\u00e3o no dia a dia. Cada vez mais exigentes e preocupados com a proced\u00eancia do que levam para casa, eles t\u00eam na leitura do c\u00f3digo bid\u2026 [+3653 chars]"}
{"id":null,"name":"Cinepop.com.br","author":"Cine Pop","title":"De Bruna Marquezine a Wagner Moura | Os atores brasileiros que ficaram FAMOSOS em Hollywood","description":"Nas \u00faltimas semanas tivemos a not\u00edcia de que duas atrizes brasileiras, j\u00e1 muito conhecidas no cen\u00e1rio nacional por conta das novelas, ter\u00e3o oportunidade de brilhar tamb\u00e9m em grandes blockbusters de Hollywood. A primeira foi Maria Fernanda C\u00e2ndido, uma das nos\u2026","url":"https:\/\/cinepop.com.br\/de-bruna-marquezine-a-wagner-moura-os-atores-brasileiros-que-ficaram-famosos-em-hollywood-344498\/","urlToImage":"https:\/\/cinepop.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/brasileirosfamosos_1.jpg","publishedAt":"2022-06-02T11:24:40Z","content":"Nas \u00faltimas semanas tivemos a not\u00edcia de que duas atrizes brasileiras, j\u00e1 muito conhecidas no cen\u00e1rio nacional por conta das novelas, ter\u00e3o oportunidade de brilhar tamb\u00e9m em grandes blockbusters de H\u2026 [+6110 chars]"}
{"id":null,"name":"Gazetadigital.com.br","author":"Gazeta Digital","title":"Campanhas de Tebet e Ciro articulam pacto de n\u00e3o agress\u00e3o e agenda comum","description":"Aliados da senadora Simone Tebet (MDB-MS) e do ex-ministro Ciro Gomes (PDT-CE) tentam promover uma aproxima&ccedil;&atilde;o dos dois pr&eacute;-candidatos &agrave; Presid&ecirc;ncia. A iniciativa visa estabelecer uma conviv&ecirc;ncia pac&iacute;fica - esp&e\u2026","url":"https:\/\/www.gazetadigital.com.br\/editorias\/politica-nacional\/campanhas-de-tebet-e-ciro-articulam-pacto-de-no-agresso-e-agenda-comum\/694435","urlToImage":"https:\/\/www.gazetadigital.com.br\/storage\/webdisco\/2022\/01\/24\/475x210\/6437393df3fc0f2b0520d8ffda07bdaa.jpg","publishedAt":"2022-06-04T01:00:00Z","content":"Aliados da senadora Simone Tebet (MDB-MS) e do ex-ministro Ciro Gomes (PDT-CE) tentam promover uma aproxima\u00e7\u00e3o dos dois pr\u00e9-candidatos \u00e0 Presid\u00eancia. A iniciativa visa estabelecer uma conviv\u00eancia pac\u2026 [+3911 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Reuters","title":"Brasilprev atinge R$13 bi em recursos de sua plataforma aberta","description":"A Brasilprev est\u00e1 ampliando a aposta em fundos multimercados e em carteiras geridas por terceiros, em meio \u00e0 maior disputa com novos players, que oferecem...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/economia\/brasilprev-atinge-r13-bi-em-recursos-de-sua-plataforma-aberta,f309a85b7148589c59b2aef780febc5ds4w5kncd.html","urlToImage":"https:\/\/s1.trrsf.com\/fe\/zaz-mod-t360-icons\/svg\/logos\/terra-16x9-borda.png","publishedAt":"2022-06-02T22:48:12Z","content":"A Brasilprev est\u00e1 ampliando a aposta em fundos multimercados e em carteiras geridas por terceiros, em meio \u00e0 maior disputa com novos players, que oferecem produtos mais flex\u00edveis. \r\nMaior administrad\u2026 [+1589 chars]"}
{"id":null,"name":"Terra.com.br","author":"Alma Preta","title":"Dia Mundial do Meio Ambiente: como as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas j\u00e1 impactam as popula\u00e7\u00f5es no Brasil?","description":"De acordo com ag\u00eancia da ONU, os \u00faltimos sete anos foram os mais quentes registrados, resultado de altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas que impactam sobretudo a vida das...","url":"https:\/\/www.terra.com.br\/nos\/dia-mundial-do-meio-ambiente-como-as-mudancas-climaticas-ja-impactam-as-populacoes-no-brasil,64c671a95b96f503de6455e72b148d90nq99gvel.html","urlToImage":"https:\/\/p2.trrsf.com\/image\/fget\/cf\/1200\/630\/middle\/images.terra.com\/2022\/06\/05\/1625262217-impactosdasmudancasclimaticasnobrasil.jpg","publishedAt":"2022-06-05T12:35:32Z","content":"Em 5 de junho \u00e9 comemorado o Dia Mundial do Meio Ambiente. H\u00e1 50 anos, em 1972, a data foi institu\u00edda durante a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas e marcou a abertura da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas\u2026 [+11107 chars]"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Stone vende parte das a\u00e7\u00f5es do Banco Inter e realiza preju\u00edzo","description":"A empresa tinha cerca de 5% do capital do banco A Stone vendeu 21,5% da posi\u00e7\u00e3o que tinha no Banco Inter, aproveitando a op\u00e7\u00e3o de \u201ccashout\u201d que a institui\u00e7\u00e3o financeira comandada por Jo\u00e3o Vitor Menin ofereceu aos acionistas no processo de migra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es p\u2026","url":"https:\/\/valor.globo.com\/financas\/noticia\/2022\/06\/03\/stone-vende-parte-das-aes-do-banco-inter-e-realiza-prejuzo.ghtml","urlToImage":"https:\/\/s2.glbimg.com\/Prg0iP8HgNOX7V4itg_NA4t5ZPo=\/1200x\/smart\/filters:cover():strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93\/internal_photos\/bs\/2019\/j\/W\/ZebB2oS4eMO6nHqsYG0w\/12079796-893940210697251-8027919897608069871-o.png","publishedAt":"2022-06-03T12:17:56Z","content":"Por Talita Moreira e Mariana Ribeiro, Valor \u2014 S\u00e3o Paulo\r\n 03\/06\/2022 09h17 Atualizado 03\/06\/2022"}
{"id":"globo","name":"Globo","author":null,"title":"Os 100 dias da guerra da R\u00fassia na Ucr\u00e2nia em n\u00fameros","description":"Alguns n\u00fameros e dados estat\u00edsticos ajudam a contar parte da hist\u00f3ria sobre as mortes, destrui\u00e7\u00e3o, deslocamento de pessoas e devasta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica infligidos pela guerra Cem dias depois da invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia, a guerra inundou o mundo, quase que dia\u2026","url":"https:\/\/valor.globo.com\/mundo\/noticia\/2022\/06\/03\/100-dias-da-guerra-da-russia-na-ucrania-em-numeros.ghtml","urlToImage":"https:\/\/s2.glbimg.com\/nxKnVo2zNOTcYJgjCdJ7xe8_K6E=\/1200x\/smart\/filters:cover():strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93\/internal_photos\/bs\/2022\/Q\/Z\/VOGoYcQXG2WjLI7cJ4MA\/5fed5779e19b47a9b274f116fcb6c049-abdb5.jpg","publishedAt":"2022-06-03T21:32:16Z","content":"Cem dias depois da invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia, a guerra inundou o mundo, quase que diariamente, com cenas extremamente dolorosas: cad\u00e1veres de civis nas ruas de Bucha; um teatro destru\u00eddo em Mari\u2026 [+8354 chars]"}
{"id":null,"name":"Metropoles.com","author":"Ricardo Noblat","title":"O Brasil se inclina mais para a esquerda, aponta o Datafolha","description":"A coisa fica mais feia para Bolsonaro\nO post O Brasil se inclina mais para a esquerda, aponta o Datafolha apareceu primeiro em Metr\u00f3poles.","url":"https:\/\/www.metropoles.com\/blog-do-noblat\/ricardo-noblat\/o-brasil-se-inclina-mais-para-a-esquerda-aponta-o-datafolha","urlToImage":"http:\/\/uploads.metropoles.com\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/02163937\/protesto-contra-o-governo-bolsonaro-no-eixo-monumemtal-em-brasilia-5-1.jpeg","publishedAt":"2022-06-05T11:00:02Z","content":"Em 2017, o perfil ideol\u00f3gico dos brasileiros indicava que 41% deles eram de esquerda e 40% de direita, segundo pesquisa DataFolha. Agora, de acordo com o mesmo instituto, 49% s\u00e3o de esquerda, 34% de \u2026 [+760 chars]"}
{"id":null,"name":"Metropoles.com","author":"Giulia Ventura","title":"Falha em sistema prejudica embarque de brasileiros rumo ao M\u00e9xico","description":"Na manh\u00e3 desta sexta-feira (3\/6), houve fila de passageiros em frente ao pr\u00e9dio do Consulado, em S\u00e3o Paulo; alguns j\u00e1 perderam o voo\nO post Falha em sistema prejudica embarque de brasileiros rumo ao M\u00e9xico apareceu primeiro em Metr\u00f3poles.","url":"https:\/\/www.metropoles.com\/brasil\/falha-em-sistema-prejudica-embarque-de-brasileiros-rumo-ao-mexico","urlToImage":"https:\/\/uploads.metropoles.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/03114551\/Fila-Consulado-Mexico-SP.jpg","publishedAt":"2022-06-03T15:42:35Z","content":"S\u00e3o Paulo \u2013 Nos \u00faltimos cinco dias, passageiros com viagens marcadas foram prejudicados por uma falha no sistema do Consulado do M\u00e9xico. De acordo com uma norma, turistas precisam pedir um visto digi\u2026 [+2239 chars]"}
